{"question": " 宝宝20个月,上周六发烧38.6度,去检查嗓子红肿,一直吃小儿金翘颗粒,周一周二都不烧了,周三可能着凉了,开始流鼻涕,咳嗽,周三做了血常规,没有白细胞,周四连续去医院检查,都说肺部没事,就是嗓子发炎＋普通感冒,让继续吃小儿金翘颗粒,如果发烧再吃克林或者头孢。昨天晚上可能是有痰喘不过来气,一晚上基本上10分钟哭醒一次,早上起来又开始低烧。现在睡觉总哭醒,用不用换药,换什么药？也吃咳嗽糖浆了,有没有止咳去趟效果好点的？（男,20个月） 去检查三次,肺部都没事,连支气管炎都没说,昨天晚上刚查的,就说是感冒,或者是嗓子发炎引起的咳嗽 吃的药有没有效果好的", "question_kg": "小儿金翘颗粒,发烧,嗓子红肿,流鼻涕,咳嗽,血常规,白细胞,肺部没事,痰喘,气,睡觉哭醒,低烧,药,咳嗽糖浆,止咳", "answer": " 你好,你孩子有发烧吗？去医院检查过肺部情况嘛。 你宝宝可以做普米克令舒和博利康尼的雾化,另外再加一种富露施的雾化"}
{"question": " 我今天长了个扁桃体结石（我看不懂是不是在扁桃体上）,之前曾在另一侧长过两次。我有血液基础病,抵抗力低,嗓子总处于发炎状态。前几天嗓子上一只有淋巴滤泡,喝了几天清咽利喉颗粒好些了。   之前结石是去医院口腔科去掉,现在疫情不敢去医院,请问在家自己如何去掉这个结石。谢谢您。（男,44岁） 您好,请问用那个水只漱口还是要漱嗓子部位 我想请教您自己在家有什么办法拿下这个结石吗？ 好的谢谢啦", "question_kg": "扁桃体结石,扁桃体,发炎状态,淋巴滤泡,清咽利喉颗粒,结石", "answer": " 你好,从图片看是扁桃体的分泌物,如果逐渐变硬就可能形成结石,这个与扁桃体慢性炎症有关系的,平时注意禁辛辣烟酒刺激,多吃新鲜蔬菜,可以用复方氯己定含漱液漱口,有可能就脱落了。 漱嗓子 自己没法弄的,勤漱口就可以,多数都可以脱落的"}
{"question": " 昨晚在屋里取暖烧了点机制炭,由于通风不良有点中毒了,早晨四点多时候感觉难受起来跑出去就晕倒了,醒来时候一直难受！七点多就好了,白天一直头疼,晚上头也不疼了,刚才听别人说一氧化碳中毒会有潜伏期！是这样吗？我要不要立刻去医院挂急诊？？（男,33岁） 我现在去挂急诊化验一下血一氧化碳含量可以吗？ 二甲医院可以吗？我附近有一个二甲医院 来市中医院了,说没法检查！开了好几百块钱的药！是不是得去三甲医院看看？ 我去吉大一院问问吧！ 等明天啥都来不及了 昨晚去化验了,大夫说我吸入的不多,已经自己恢复了,让我今天不舒服再去医院,今天感觉已经全部恢复了就没再去医院,是不是不用去了？ 感谢大夫啦！福大命大啊😁", "question_kg": "一氧化碳,机制炭中毒,通风不良,中毒,晕倒,头疼,潜伏期,急诊,血一氧化碳含量,二甲医院,市中医院,三甲医院,吉大一院。", "answer": " 如果一氧化碳中毒程度较轻,经过及时有效的治疗后,有可能完全康复,此种情况没有潜伏期可言。若一氧化碳中毒后被发现的较晚,中毒程度较重,可能会造成严重的后遗症,如可能产生迟发性脑病,一般会在中毒后两个月内出现,表现为头晕、头痛、乏力、反应迟钝、注意力不集中、大小便失禁,甚至昏迷等。你这个建议明天还是去医院完善一下血常规,必要的话可以吸一下氧。也可能需要高压氧治疗。 可以。但不是验血里一氧化碳,验血常规,要看有效血红蛋白 跟大夫说一下情况,必要的话可能还要测血气。可以 那可能是晚上没法查化验,你可以白天再去查看看。不行就上三甲。 好。 看情况还行,可以不用去"}
{"question": " 大夫好,我44岁,现在的问题是,白天或者半夜勃起很硬,性生活前几分钟也很硬,七八分钟后逐渐半软不硬,而且做半个小时也不射精。最后已经麻木,只好作罢。做3次能射1次,并且这三次是连续三天,前两天射不出,最后一天勉强射,射精快感也下降。这种情况有接近一个月。另外,性生活频率由前几年的一周两三次到现在的四五天一次,性欲不如以前了。身体情况：中等身材不胖不瘦。 有风湿性关节炎,舌苔白厚,大便不成形,粘马桶。 看过多次中医, 大夫说是湿热体质,有严重的过敏性鼻炎。 前两年,性生活基本上一周2次,时间短的3分钟,长的15分钟以上,但没有腰膝酸软现象,也没有明显头晕目眩现象。自认为有轻微的早泄。药物情况：半年前,在一个略懂中医的朋友的建议下,我开始吃麦味地黄丸,喝菊花枸杞茶。现在,大便比较正常了,但舌苔仍然厚白,如果前一天晚上吃肉多的话,第二天早上起床口里有异味。请问,我现在性生活开始很硬、慢慢变软、并且射精困难的现象,和麦味地黄丸有关吗,或者是肾阴虚吗？我需要吃什么药吗（男,44岁） 您好麻烦您了 我生活很规律,不抽烟,按时睡觉,游泳 不过近年来的确感觉身体越来越发沉重 哦,好的,还有别的需要注意的吗好的,谢谢 我怕热 也有一点怕冷,但是不明显 但是夏天,别人在屋里不开空调没关系,我热的受不了 好的谢谢您 好的,😊 😊 对了,像我这种情况,适合吃西地那非吗 好的", "question_kg": "白天勃起很硬,性生活前几分钟也很硬,半软不硬,半个小时不射精,性生活频率降低,性欲减退,风湿性关节炎,舌苔白厚,大便不成形,粘马桶,湿热体质,过敏性鼻炎,轻微早泄,麦味地黄丸,菊花枸杞茶,舌苔厚白,肾阴虚,生活规律,游泳,发胖,怕热,怕冷,空调,西地那非,阴虚", "answer": " 你好亲╭(╯3╰)╮考虑与风湿关节炎体质下降有关系你好,可以看下舌头了解清楚情况吗？ 舌苔看考虑阳虚可能性大 不建议继续使用麦味地黄丸 可以试试复方玄驹胶囊配合还少胶囊或桂附地黄丸应该有效果半个月后复诊应该有帮助 避免寒凉即可多吃姜不客气早日康复 怕冷吗? 舌苔看阳虚体质同时避免辛辣食品 但是姜可以 不客气关注我,有问题随时联系祝好运 谢谢支持！谢谢心意。 ❤❤❤您咨询的问题已解答,如还有疑问您可以继续咨询或留言,看到后我会第一时间回复您,如果问题关闭我会在“总结”中予以回复,同时关注我并给予“满意”评价,您的“满意”评价将会获得优质提问者的机会并得到免费或优惠复诊的机会,非常感谢支持！🌹🌹🌹温馨提示,如果您方便评价,请选择【满意】。如果选择其他的(包括一般),我会被春雨处罚！😱要不然就别评价啦！如果不评价,仍然表示诚挚感谢！祝好运祝幸福,有问题随时联系。 如果性欲正常,勃起功能不好可以吃的否则,没有效果"}
{"question": " 本人女25岁,男友有生殖器疱疹。刚性生活完,就发现男友生殖器上出现红疹,是复发现象。那我如何第一时间阻断,防止被传染呢？（女,24岁） 这是男友的。他是被确诊了有两年了,几乎可以确认这就是生殖器疱疹复发。我要如何第一时间防止被传染？ 好的👌。阿昔洛韦是不是也可以 吃几天呢这两种药", "question_kg": "生殖器疱疹,复发,疱疹", "answer": " 你好！你能发张照片过来吗[自动回复]     你好,由于今天急诊 ,没有及时回复,请您留言具体问题,看到我会及时回复您的问题,请见谅。感谢您的理解！ 那就口服盐酸伐昔洛韦片防止一下如果性生活后2-10天没有生殖器疱疹长出来就可以排除了 阿昔洛韦片也可以就是要一天吃5次盐酸伐昔洛韦片一天两次"}
{"question": " 十年前,拉肚子,次数多,大便不成型,后来检查为末端回肠炎,住院治疗,医生怀疑是溃疡性结肠炎或者克罗恩病,后转院到上海东方医院,诊断还是末端回肠炎,没有确诊到底是不是溃疡性结肠炎还是克罗恩,只是说严重了就吃美沙拉嗪肠溶片,后吃了半年停药,基本在每天大便三四次多年。基本适应了,也不忌口。最近拉肚子严重,吃了医生开的药,没有好转,怎么办？（男,29岁） 之前都是一天三四次,最近七八次每天,昨天九次没有做肠镜 没有,大便看了正常的,就是次数多。感觉最近成型还好。就是一吃就要拉。之前吃的美沙拉嗪肠溶片和思密达蒙脱石散,效果之前一直都很好的,这么多年了。可是最近不行最近医院开的二个药,也不行,照片病例发给你了。那二个药十天了,作用不大 饮食规律,一点辣的不吃也不可能啊但是明显感觉那二个药效果不大。怎么办呢 嗯,那个时候说是末端回肠炎 最近要备孕,刚才去了让做肠胃ct,不能做 是啊,现在主要要维持肠道不拉肚子这么多次。怀孕以后再做检查。刚才开了干混悬剂和三歧杆菌胶囊,不知道怎么样,感觉好贵 嗯,那我先把这个药开着,吃一段时间,注意饮食。应该可以恢复到之前的状态吧 好的,谢谢啦。暂时缓解了就行。怀孕后就可以检查了这个如果这次吃药好了,也有必要检查一下吗？ 好的,那什么时候做全面检查合适？饮食主要怎么调整", "question_kg": "末端回肠炎,溃疡性结肠炎,克罗恩病,美沙拉嗪肠溶片,思密达蒙脱石散,肠胃ct,干混悬剂,三歧杆菌胶囊,肠炎", "answer": " 你好！一天几次大便？请问你都吃了什么药？有复查肠镜检查吗 吃了哪些药？大便有没有粘液或者血？ 针对你的症状,这药是对症的你饮食规律不有吃辛辣刺激性食物或者生冷油腻食物吗 你是10年前做的肠镜检查,是吗 都10年了,你复查一下看看有没有变化 你做了CT也得好久不能怀孕的如果备孕,药也不能吃 你饮食注意,肯定会有效果的 症状肯定可以缓解的 可以暂时不检查,饮食调理"}
{"question": " 肚脐周围疼,放屁排气后疼痛轻一点。由大便的时候, 疼痛加重。前后大约1周,吃过三天马来酸曲布汀片,未见好转。不发烧,不拉肚子,不肠鸣肚子叫。个人对青霉素过敏,以前有过结肠炎的历史。工作原因,中饭到晚饭常常间隔8个小时。个人性格内向,容易情绪焦虑。请大夫帮忙看看吃点什么药？（男,29岁） 基本正常,偶尔拉肚子,一天一次 不算太疼,早上特别明显没有恶心 吃过的 别的没有了 感谢", "question_kg": "肚脐周围疼痛,排气,大便,马来酸曲布汀片,发烧,拉肚子,肠鸣肚子叫,青霉素过敏,结肠炎,中饭,晚饭,个人性格,情绪焦虑,恶心", "answer": " 你好,你的大便正常吗？ 肚子疼是哪种疼法？严重吗有恶心腹胀反酸烧心等其他症状吗 在吃之前吃过什么不洁辛辣油腻的食物吗 还有其他症状补充吗 根据你的描述考虑是肠炎,建议口服肠炎宁,双歧杆菌四联活菌,另外要注意饮食清淡易消化,避免辛辣刺激油腻,戒烟酒如果长期不好转,建议去医院进一步检查肠镜,明确病因"}
{"question": " 午后晚上手心脚心发热,全身痒,经常口腔溃疡,这是阴虚？如何调理治疗？请中医回答（女,26） 体型偏瘦,这个症状三四天了不腰酸腿软口干不口苦 一个月有一半时间是口腔溃疡的该怎么治疗呢生活中怎么调理？那些禁食？ 好的,谢谢", "question_kg": ",溃疡", "answer": " 你好,腰酸吗,腿软吗？口干？口苦吗？你好,请问这个症状多久了？体型是偏瘦的吗？ 考虑是阴虚症状 吃点知柏地黄丸+三黄片（只吃一周）,可能有点拉肚子,属于正常"}
{"question": " 确认了有胡桃夹综合征,但是今天去医院,医生说不排除肾炎,一定要活检？我想问医生到底需不需要活检,谢谢！（女,17岁） 就是蛋白尿也不肿不尿血 没有 我问的这个医生说不用做24h定量,直接肾穿？但我有个疑问胡桃夹也能引起蛋白尿,那做24h定量肯定会有蛋白啊,＞1g也很有可能做24h的目的是什么？查啥啊 所以呢 必须肾穿吗肾穿有什么危害我才17 感觉肾穿挺可怕的 做肾穿是为了检查什么的不穿不行吗还是先做24h定量？ 做24h也要住院吗 定量自己在家做吗？用什么测量从什么时候留尿好啊？ 什么容器啊 今天晚上留尿 明天晚上送到医院也行吗 自己混匀了取样送到医院 还是拿着所有的尿去医院？ 啥也没说。。 用不用做肾功尿肌酐尿微量白蛋白 空腹吗？胡桃夹综合征也会导致这几项不正常吗？如果会,那做这些还有必要吗？ 这检查叫什么名啊？空腹吗 尿肌酐用吗？", "question_kg": "胡桃夹综合征,肾炎,蛋白尿,24h定量,肾穿,肾功,尿肌酐,尿微量白蛋白", "answer": " 你好,平时有什么症状呢？ 做过24小时尿蛋白定量吗？ 先做一个24小时尿蛋白定量了解一下尿蛋白情况 胡桃夹大多数会引起血尿和蛋白尿症状,您的没有血尿,单纯蛋白尿 所以那边医生建议你住院也是会帮你要完善相关的检查 肾穿最大的风险就是会出现出血,但是我们医院做大多数病人也不会有出血,所以您不用太紧张。 先做个24小时看看住院也会根据你的情况再评估的做肾穿是为了明确诊断 不一定住院 门诊也可以做 早上八点开始留尿留24小时尿,也就是留到第二天早上八点钟要把全部的尿都用容器装起来 干净的容器桶,盆都可以。 这样子不行早上开始留 那医院那边怎么交代你？ 那谁帮你开的检查,都会有交代的啊 因为每个医院要求都不一样。还会用到防腐剂,我们医院用硼酸 这些也一起做吧 有必要啊最好能做看看尿蛋白量的情况,如果少量就不用特殊治疗啊 24小时尿蛋白定量,24小时尿微量白蛋白定量,肾功能其中肾功能抽血是需要空腹的尿标本是不需要空腹"}
{"question": " 您好,医生,我是五月份因为精子成活率低,彩超查双侧精索静脉,前列腺,精囊腺,睾丸,第一次前列腺有点大,双侧睾丸鞘膜积液,后来吃了两个月药,前列腺正常了,双侧睾丸鞘膜积液减轻了,但还是有,感觉第二次和第三次吃药改善不明显。请问有什么有效的治疗药物吗？（男,27岁） 睾丸偶尔有胀痛感再就是阴囊潮湿有点我有点胖,和肥胖有关系吗？平时工作基本天天坐着,现在上下班都骑自行车 小便没什么不舒服我是怕影响精子成活率也就是说这个和弱精没什么关系吗 但是前列腺,精囊腺,睾丸,精索静脉B超检测都没有问题,只有睾丸鞘膜积液,精子质量差 能尿干净有阴囊潮湿的现象", "question_kg": "精子成活率低,彩超,双侧精索静脉,前列腺,精囊腺,睾丸,睾丸鞘膜积液,药,阴囊潮湿,肥胖,弱精,前列腺,精囊腺,睾丸,精索静脉B超检测,睾丸鞘膜积液,精子质量", "answer": " 平时有什么不舒服吗？？ 和你的生活习惯有关系的平时小便有什么不舒服吗长期坐着,骑车,都容易引起前列腺炎睾丸有没有坠胀不舒服的感觉？睾丸鞘膜积液如果没有什么不舒服可以不用管它的 这个和弱精没有关系 小便平时能尿干净吗"}
{"question": " 年龄40,右上犬齿牙龈处刷牙老是出血,有一两年了,时常有肿胀,不疼,时好时坏,今天发现有些白班,担心口腔癌（男,40岁） 没事,麻烦老师帮我看看,第一张图有点红那里就是出血点对的,就那里 触摸没有异常 之前拍过片子 可能找不到了,当时医生说没有啥问题 当时就有点肿,医生检查后认为牙龈发炎,说吃点头孢,我当天喝过酒,就没有吃药,现在用手触摸不到异常,但是用舌头感觉就有点异常,主要一刷牙就容易出血,有点怕 我到车里找下片子,看看能否找到 这种情况属于牙龈炎吗还是啥子病 片子确实找不到了,那我这种情况属于啥子病呢,有时候使劲吸都会出血 当时拍了很小的片子,和寸照差不多大小,你说的是那种吧？上次拍可能有大半个月之前", "question_kg": "牙龈处,出血,肿胀,牙龈发炎,头孢,舌头异常,牙龈炎", "answer": " 您好！刚刚结束一个急诊手术,回复晚了,抱歉啊！您是指我标记的位置出血吗？ 这个位置您用手压一压,与镀金其他位置有什么不同吗？这个位置您用手压一压,与附近其他位置有什么不同吗？ 嗯嗯,您这种情况,需要去口腔科面诊触诊检查一下,多半还需要拍牙片检查一下。 需要排除根尖炎症引起的可能。片子在吗？发给我看看吧,好吧？有资料最好一次发完,否则耽误咨询次数。 嗯嗯,当时就有出血这种情况吗？从照片上看,您的这些位置,没有口腔癌的表现,不必担心！ 如果面诊触诊爱你拍片检查,牙齿根尖及这个位置的颌骨都没有问题,那就不必太担心。考虑很可能与饮食及生活习惯不好,引起的局部炎症有关系。嗯嗯,不必害怕。给您几点建议。 首先,平时注意多喝水,小口多次喝水,多漱口,淡盐水漱口即可,每天至少三次饭后。多吃新鲜蔬菜水果以补充维生素。其次,戒烟戒酒戒槟榔,尽量清淡温凉软食,避免辛辣刺激性食物及硬食烫食。第三,注意作息规律,早睡早起,不要熬夜劳累。加强户外运动。我上面介绍的,您做得好的,继续坚持,万一有做得不好的,那就需要及时纠正的了。排除牙齿及颌骨问题,那严格按照我上面介绍的方法做,您这种情况,也就会逐渐好转的了。嗯嗯,好的。有片子那就发给我看看。 牙龈炎一般式靠近牙齿边缘的牙龈红肿,易出血。不算我上面标记的位置。牙龈炎一般是靠近牙齿边缘的牙龈红肿,易出血。 排除牙齿及颌骨问题,那考虑我上面介绍的口腔卫生不好,或者饮食失调,或者休息不足引起的局部炎症。如果片子拍的时间比较长了,或者不是很清楚的话,我建议你再去口腔科重新拍片检查一下。"}
{"question": " 女,37岁。20天前全家成年人均有咳嗽,喉咙痛症状,就医后基本痊愈,偶有轻微咳嗽。今日外出盒马生鲜超市采购,全程均有带口罩,17点出超市眼睛干涩,轻微头晕。凌晨一点起,乏力,轻微气短,轻微呼吸困难,头晕,心里发热,燥热,水银温度计测温36.8℃。全家无武汉归来人员。（女,36岁） 现在症状比凌晨好一些了  但是还是乏力 现在需要吃啥药不呢 谢谢谢谢了", "question_kg": "女,37岁,咳嗽,喉咙痛症状,口罩,眼睛干涩,头晕,乏力,气短,呼吸困难,水银温度计", "answer": " 你好,很高兴为你解答问题！ 应该没有问题 而且也不可能来的这么快抱歉呀,这几天铺天盖地的都是武汉肺炎的问题,所以回复的时候有点太不及时,希望能够理解"}
{"question": " 这段时间偶尔觉得下面痒 一直没太在意  今天发现下面阴茎根部的地方有一块白色的死皮  刚用999皮炎平擦了下  这个需要去医院或者用什么药么？（男,25岁） 刚刚才用  现在还是有点痒 痒的情况好像有半个多月了     这个会不会是性病什么的？ 有时候会约人出去玩 哦哦   谢谢哈 那我先用皮炎平试试 好的汤圆节快乐", "question_kg": "阴茎根部,白色死皮,痒,阴茎痒,性病,皮炎", "answer": " 你好,请问你涂过药局部有没有什么改善？ 好的,我建议你先观察一下,你这个有可能是皮炎改变,皮炎平应该会有效果最近多喝水,蔬菜水果多吃,辛辣刺激少吃,不要喝酒,裤子宽松透气 这个肯定不是性病,性病皮疹不是这样的,不用担心,你这个就是皮炎一类的皮肤病 嗯嗯,你先用着,明天白天再跟我反应一下情况"}
{"question": " 胃酸反流,饭后容易拉肚子,屁多,大便不成形,这些症状2016年开始就有了,但当时没有意识到是胃出问题。在2018年6月出现了肋骨右下角隐痛,去医院做了胃镜后是慢性胃炎且幽门螺旋杆菌的HP+++（报告丢失了）。后来医院开了果胶铋,雷钡拉唑钠肠溶片,还有抗生素,吃了2个星期。感觉症状明显改善,后去医院复查（没有在hp的检测了）,医生只开了帮助消化的药物。但过了几个月后感觉又复发了。（我有晚上8,9点会点油炸外卖吃的习惯）现在,饭后感觉胃部不舒服,有时会有点痛感,大便不成形的问题发生的不多,但偶尔还是有。口腔有异味。是不是上次没治好？（男,30岁） 行吧,那我下周一去鼓楼查下吧。c13呼气法对幽门螺旋杆菌的敏感性高吗？会不会胃里还是有但检测不出来？ 把你记成鼓楼的了😓,我下周去查下吧,等有结果后再和您反馈吧 好的,谢谢提醒", "question_kg": "胃酸反流,拉肚子,屁多,大便不成形,胃出问题,肋骨右下角隐痛,慢性胃炎,幽门螺旋杆菌,果胶铋,雷钡拉唑钠肠溶片,抗生素,油炸外卖,胃部不舒服,痛感,口腔异味,治疗未成功。", "answer": " 您好,根据您描述的症状,首先需要复查C13呼气试验来确定Hp是否根除,因为光凭这些症状不能判断细菌是否已经根除其次,不管上次细菌是否根除成功,根据您现在的症状,慢性胃炎还是存在的如果长期慢性胃炎一直反复发作,是会引起胃肠功能紊乱的,比如您说的大便不成型,易腹泻等等症状现在您需要做的事有如下几点：1.前往消化科门诊复查C13呼气试验；2 根据呼气试验结果决定是否再次杀菌；3.近期1月内清淡饮食,戒掉晚上吃油炸或油腻食物的习惯,因为这对于胃肠本身就是负担,再加上您是有胃炎基础,这势必会加重反流和炎症的进展。 [自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后我会及时回复您的问题,请谅解。C13目前是所有检测Hp试验中相对准确的检测试验,它是无创的,一般是临床上hp检测的重要参考标准所有检查都没有100%的敏感度和特异性,所以误差还是有的,鼓楼我不太清楚,但是我们省人民的试剂误差比较小如果您实在不放心,那么可以复查胃镜,通过胃镜下检测hp也是可以的,两种方法相当 好的,但是目前疫情期间,呼气被定义为是高风险检查,所以我们医院现在做呼气之前每个人都要做新冠病毒核酸筛查,价格大概120吧,有一点麻烦,如果您不想做这个筛查,您可以找南京其他相对小一点二甲医院问一下,有的医院可以直接做"}
{"question": " 宝宝缺钙是什么钙片最好（男,7个月） 奶粉我去医院医生给我开的是碳酸钙d3颗粒 补钙效果好吗 不能补钙是吧 骨密度检查检查就说缺钙因为是早产儿,之前一直吃ad和d3,吃到四个月,医生就说不要吃d3 ,只吃ad 之前出院的时候是ad吃两粒,后来医生喊ad和d3一起吃了,每种每天各一粒您帮我看一下,今天宝宝申身上起籽籽是不是过敏呀 我都不知道为什么会皮肤感染你仔细看,还有一些小颗粒 还有屁股也很红 今天我给他贴丁桂儿脐贴,贴不到二十分钟,我看肚子就开始起红点点,后来旁边就起小颗粒 就肚子前面有,背有三四颗而已 没有,只有肚脐眼 那宝宝起的籽籽是不是因为贴药的原因呀 那怎么办呢 如果还不好的情况下是不是要去医院看看 好的,看着不像过敏是吧 过敏的话是不是会脸,全身都起呀 那应该就是过敏了如果过敏拿什么药擦 那怎办？ 好 好", "question_kg": "缺钙,钙片,奶粉,碳酸钙d3颗粒,补钙效果,骨密度检查,早产儿,ad,d3,过敏,皮肤感染,小颗粒,屁股红,丁桂儿脐贴,肚子红点点,药物原因,去医院,过敏症状,全身起痘", "answer": " 宝宝多大？母乳喂养还是奶粉喂养您好！请问宝宝有什么症状吗？一般情况下,吃母乳,奶粉的宝宝不用额外补充钙,只需要补充维生素D没有针对一岁一下宝宝用的钙片 也可以吃的 主要是促进钙吸收的 也能补啊,有钙的孩子做什么检查了,缺钙,之前有补充维生素D吗 早产儿前三个月ad吃两粒,以后吃1粒d3颗粒接着吃就行了 像是皮肤感染你用碘伏擦擦,或者用红霉素软膏摸摸 很常见啊,皮肤表面本身就有葡萄球菌 屁股红,是腌了吧 帖膏药之后起的,有可能有过敏的情况不像是过敏的荨麻疹 背后也贴了？ 背后的跟膏药应该没关系 有可能, 先用碘伏或者红霉素软膏看看 用两天看情况 不太像 贴膏药的地方,基本上是局部起,不起全身 抗过敏的药膏都是有激素的 先用碘伏或者红霉素软膏看看 如果您需要再次咨询,可以直接搜索我的名字,进入主页后再次找我咨询。"}
{"question": " 我7年前一次夫妻性生活用力过猛(早上连续两次)后尿血,做过很多检查,在省级三甲医院住过两次院(每次都十天左右)都没有查出问题。2014年底后近三年没有尿过血。今年2月13过夫妻性生活后尿血,后发展为只要阴茎勃起就尿血(近一个月未过性生活),无奈吃雌激素抑制勃起,情况好点,但还是3-4天清晨要尿一次血,而且每次都是清晨4-6点之间,只要避过这个时间段(不勃起就不尿血),真奇怪怎么办？请专家提供帮助？（男,55岁） 没有！ 原来是性生活后尿血,今年发展为早上阴茎勃起后尿血。白天没有。 没有,做过很多检查,到省级三甲医院查过两次(每次都是十天左右),没找钊出血点。最近两三年基本不过夫妻性生活,都是靠自慰解决,精液正常,每次之后,一点血没有,也不尿血。2013-2014年两次住院时,做过彩超(无数次),输尿管镜检查术,前列腺液检查都正常,不知怎么回事？蒋医生还在线吗？如果中午没有时间了,请晚上7点以后再联系好吗？！ 蒋医生今晚,您什么时间有空与我联系？ 没有,省医院医生讲在不尿血时,造影也发现不了出血点？ 造影是血管造影吗？ 尿道造影是怎么回事？ 小便是全程尿血,红色,有大血块。现在是早上只要感觉到有阴茎勃起就这样,几天一次,很痛苦！ 夜间一,二次小便,不过性生活,阴茎不勃起就正常。白天不尿血时没有什么感觉。 有增生不太严重 复杂吗？你能不能解释一下？ 比膀胱镜,输尿管镜检查怎么样？地市级医院有没有做的？ 哪我为什么两三年时间自慰解决时,精液都看不到一点血,事后也没有尿血！ 只有春节前(2,13)过夫妻性生活后就尿血,一发不可收拾,现在是阴茎勃起就尿血,而且每次都是清晨4-6点之间,白天一点没有？ 安徽 还是先排除尿道(造影一痛苦吗？)我做输尿管时(全麻)很痛苦。 精囊镜检查与输尿管镜检查差不多吧？ 做过检查后,术后导尿管很痛苦 尿道造影检查,能不能介绍一下怎么检查？", "question_kg": "尿血,阴茎勃起,清晨4-6点,精液,省级三甲医院,阴茎,造影检查", "answer": " 有尿频尿急尿痛的症状？ 只是早上起床便血 其他的不舒服有么？ 不好意思 刚才有个急诊病人 那就晚上再联系吧 您尿道造影做过么？ 您小便是全程肉眼血尿？还是最后才有些血尿？ 不是血管是尿道造影 看一下尿道有没有损伤您小便是全程肉眼血尿？还是最后才有些血尿？ 夜间有小便么？白天的小便不带血的时候有尿痛么？ 前列腺彩超提示有增生么？ 您如果没做过尿路造影的话可以去医院做个尿路造影看一下 不复杂 尿路造影就是造影剂在尿道里显影 看尿路有没有明显的破损 还有精囊镜也可以考虑做一下 精囊炎虽然说一般情况下会出现血精 但是少数人也会出现小便带血的症状有做的输尿管镜您不是都做过了么您也可以考虑精囊镜 看精囊里有没有问题 有这个可能性 您在省级医院查了好几年了 现在也只有排除一下可能的原因了 精囊镜您可以考虑做一下排除一下可能的问题您在哪个省呢？ 还是排除一下可能的病因吧 不痛苦尿道造影就是个检查 输尿管镜全麻也不痛苦啊对 差不多的 都是可以全麻的 精囊镜术后导尿管时间比输尿管镜放的时间短"}
{"question": " 21岁小便灼热,疲软射精,举而不坚,有晨勃,（男,21岁） 大半年,快一年我之前,去过吴江第一人民医院,他们告诉我没事,我自己的身体我自己知道,从那以后,我再也没有过满意的性生活调情硬起来一会儿就软了！就硬不起来了,射精的时候都是半硬半软,,我以前中途疲软但是射精时能够最硬去第一人民医院。他们给我开的药,我吃了头晕 没有结婚性生活没有规律在我出现这个情况之前和女朋友每天晚上做好多次,然后就吃保健品,而且早泄,很严重,医生说没事,倒是我的身体我知道啊！我才21突然变化这么大我一直很担心😭 那我现在怎么办 我上次又看医生了！他说你戒除手淫,3个月,不让我吃药他说你年龄小,戒除手淫慢慢能好我这能好吗？我想好快点这都快一年了我很担心我自己的身体以前什么样我特了解的😭大哥 在 之前3到5天一次最近不敢了中药？吃什么中药你说的那个胶囊能吃吗？我去看过医生他说不用吃药,让我戒除手淫3个月就好了,,我想快点好又怕吃药有副作用 8天8天之前3到5天一次之前手淫一晚上能硬两三次,,房事也能3次一夜,现在只能一次,而且还不硬人呢？为什么这么慢 我能恢复快点嘛？我这个属于什么问题？严重吗？我很怕 复方是中药吗？我以前吃过五子衍宗丸没用五子,和六味地黄丸是不是中药 五子衍宗丸呢我这会好吗 我担心 3个月是嘛？要吃复方多久我吃多久复方胶囊我要吃多久啊复方吃多久有没有副作用 那我不吃药会不会好？我在淘宝买,能不能买到真的我之前吃五子衍宗丸,吃了一段时间,没有用,不敢吃了上次去医院,医生说西医没有肾虚这一说 嗯嗯戒除手淫多久？昨天晚上梦遗了！我3到5天一次手淫也算频繁吗？我能不能喝点五宝茶或者什么补一补让我好的快点 那我吃复方玄驹胶囊是不是好的更快保健品可以吃吗？比如新葵果 那我从什么渠道,可以买到复方玄驹胶囊,这个药是不是很贵 从哪里够买？淘宝的可以买吗？", "question_kg": "21岁,小便灼热,疲软射精,举而不坚,晨勃,第一人民医院,性生活,调情,硬起来,软了,射精,半硬半软,中途疲软,早泄,保健品,性经验改变,戒除手淫,药物副作用,中药,复方,五子衍宗丸,六味地黄丸,肾虚,梦遗,频繁手淫,五宝茶,复方玄驹胶囊,保健品,新葵果,购买渠道,淘宝", "answer": " 你好！请问你有现在症状多久？ 你结婚了吗有规律的性生活吗还在吗请回话 肾虚引起的建议口服复方玄驹胶囊 [自动回复]您好,今晚值班,目前来了急诊病人,我要去处理急诊病人了,请您留言具体咨询问题,稍后或明天我会及时回复您的问题,请谅解。 您好平时手淫戒掉吗中药可以吃的起调理作用在吗 [自动回复]您好,今晚值班,目前来了急诊病人,我要去处理急诊病人了,请您留言具体咨询问题,稍后或明天我会及时回复您的问题,请谅解。 您目前戒掉手淫多久了 你好你必须戒掉手淫一般需要三个月时间,才能恢复 肾虚手淫引起的肾虚可以吃点中药  复方玄驹胶囊 复方是中药六味地黄丸也是中药 复方玄驹胶囊  效果好些肯定能好,正是花一样的青春年龄怎么能不好呢心态也很重要 [自动回复]您好,今晚值班,目前来了急诊病人,我要去处理急诊病人了,请您留言具体咨询问题,稍后或明天我会及时回复您的问题,请谅解。 三周一个疗程没有副作用 您好,不吃药也能恢复首先你要戒掉手淫 建议食补：鸡蛋,海鲜,大豆及其制品,核桃,芝麻,葵花籽,动物肝脏和脑髓,等都含有大量卵磷脂.最经济实惠的莫过于鱼头汤。 复方玄驹胶囊吃了,好的快些保健品就算了吧效果不明显 95元一盒 你好,药店就有呢建议您药店购买"}
{"question": " 您好,医生,我儿子7岁,前两天喊牙疼有蛀牙,后来就肿起来了,怎么办,从脸摸那个肿的地方烫烫的（女,32岁） 那怎么办？ 现在有什么应急的办法？ 他现在说不怎么疼了啊 好的,我现在有让用盐水漱口,有用吗 好的,谢谢", "question_kg": "牙疼,蛀牙,肿起来,烫烫的", "answer": " 您好,很高兴能为您解答口腔方面的问题这种情况说明可能己经化脓感染了 需要你带孩子急时就医挂口腔科的号就可以了 在家也没有什么办法,如果化脓了,就得排脓引流你自己也没法处理或者上医院急诊看看 那就明天上医院处理一下吧吃点消炎药 试一下,可能会管用但不会有消炎作用"}
{"question": " 我老婆脑胶质瘤,不能手术,吃中药保守治疗,服药一个多月,現在视力变好,这说明瘤缩小了吗？****（,）补填性别：女 补填年龄：50岁 我老婆患脑胶质瘤,不能做手术,服中药保守治疗,現已一个多月了,这两天视力变好,是不是说明瘤体变小？她小便和以前差不多。头痛好像没有减轻。就是这几天晚上洗澡后,出讦多", "question_kg": "视力变好,瘤缩小,女,50岁,中药保守治疗,头痛,洗澡后出血", "answer": " 您好很高兴为您解答。 视力好转说明肿瘤周围的水肿带可能有减轻,中药中是否有利尿的成分？"}
{"question": " 脸上痤疮比较严重,主要在脸颊和额头,也有很多闭口,之前去医院看的时候医生给开了点西药,有异维A酸和积雪苷片还有两样其他的,是半个月的要两个,当时我吃了之后觉得效果不错。隔了两个多月吧,就现在我又拿了相同的药吃,因为我觉得脸上又严重了,可是吃了快十天了,感觉脸疼,洗完脸就火辣辣的疼,还红,红一会儿就好了,鼻子两边和唇周都很干,而且情况好像比之前还变糟了。（女,21岁） 这个要持续多长时间呢医生 嗯嗯谢谢医生,另外是不是也是异维A酸的副作用,我感觉最近精神状态不太好,比较压抑,提不起精神 您看一下我的药我还要不要坚持吃呢 嗯嗯,放心了好多,谢谢您 嗯嗯,那这几种药会有冲突吗,如果一起服用以前医生就说我老是内分泌失调", "question_kg": "痤疮,脸颊,额头,闭口,异维A酸,积雪苷片,洗脸,红,鼻子,唇周,干,精神状态,压抑,药,冲突,内分泌失调", "answer": " 这个应该是异维A酸的副作用,注意防晒,适当保湿,一般会好转 一般两周左右会逐渐适应,如果觉得脸比较干燥了,出油少了,可以适当减量,注意保湿 可能和痤疮影响心情有关系 可以用 不客气,安体舒通,西咪替丁是抗雄激素的,长时间联合治疗应该有作用的"}
{"question": " 腿上有淤青,腿上有淤青,很难褪去,久坐或多走,小腿到脚踝处会发肿,感觉小腿处感觉胀（女,36 岁） 时间有点久了,以前没在意 没有只是做了这两项化验,我想问我这情况严重吗 一般都会有些什么原因,最严重会是什么情况 肝检查过了,正常 复查出凝血的时间是什么意思？怎么复查？这个是前几天查的 哦 👌,谢谢 小腿肿会不会与别的器官有问题 啊？那我是不是要去做关于肾的什么检查？ 肾功能和心脏功能做什么检查,请告知", "question_kg": "淤青,褪去,久坐,多走,小腿,脚踝,肿,小腿肿,胀,肝,凝血时间,原因,严重,肾,心脏功能", "answer": " 你好,这种情况有多长时间了？我看你做了检查 其他还好就是出凝血时间有问题 请问去医院检查过吗？ 不是很严重 不要太紧张 但是我还是建议你去医院血液科进一步检查看看具体出凝血问题的原因你腿上的淤斑和这个出凝血时间很有关联 原因很多 先天和后天都有可能 比如维生素K缺少 肝功能异常 还有就是凝血因子缺乏（这个需要血液科专科就诊排除血友病） 嗯 我建议你一个是复查一下这个出凝血时间 另外一个如果复查还是有问题 去血液科就诊 就是你的那个检查申请单就叫做出凝血时间检查 嗯 因为有异常 所以我才建议你去复查一下排除机器误差如果连续两次都异常说明是真的异常 就要去血液科找原因了客气了我是唐国柯医生,如果您需要再次咨询,可以找到过往咨询记录,点击我的头像进入主页进行咨询。若头像不能点击,请向客服反馈。祝您身体健康。 有可能是肾功能不全引起下肢肿胀 小腿肿胀和肾功能不全 下肢静脉回流不通畅 心脏功能不全可能有关联如果小腿肿胀可以去查一下肾功能排除一下"}
{"question": " 2019年8月9日做的支架手术。最近两周早起左肩部,后背疼痛,5分钟左右自行缓解,偶有胸闷,心悸,请问需要做造影检查吗？（男,36岁） 坚持了心电图做了,没有问题 心脏彩超没做 从做完支架后,没做过什么检查,就验过一次血,还是做完手术后三个月验的,血脂有些高。 这个是前天做的心电图 医生,有必要做个冠脉造影检查吗？ 没有呢 心脏彩超主要查什么呢？ 不用做造影是吗？因为当时有一个分支做的球囊扩张,怀疑是不是又狭窄了。 如果做造影,还用做心脏彩超吗？", "question_kg": "左肩部疼痛,后背疼痛,胸闷,心悸,支架手术,心电图,血脂,冠脉造影检查,心脏彩超,球囊扩张,狭窄,造影检查", "answer": " 你好,有没有做过心电图检查？药物坚持口服没 随访过没心脏彩超呢？ 先做心电图动态心电图,心脏彩超看看 有问题就该复查冠脉造影 嗯,心电图看着还不错 你做支架后做过造影复查没 心电图只能反应你做时的情况你该做动态心电图,心脏彩超 心脏腔室结构收缩功能血流情况瓣膜情况 你从来没复查过造影按理是该做嗯还做的"}
{"question": " 21岁女,自我感觉像季节性水肿,一到夏天就水肿,姨妈前更为严重,平时饮食多数较为清淡正常,作息规律,不熬夜,水肿症状已持续两年左右,没有特别久站久坐,就比普通人容易肿的多,想着去医院检查的,想先看看春雨医生的建议,我应该查哪些方面呢（女,21岁） 好谢谢医生,我基本是属于小腿水肿的厉害,走路沉甸甸的,肾脏,甲状腺减退还有什么别的症状吗 这些我都没有的", "question_kg": "季节性水肿,夏天水肿,姨妈前水肿,小腿水肿,走路沉甸甸,水肿", "answer": " 我看看回复你。             你可以查尿常规和肾功能 看看肾脏有没有问题,查甲状腺功能看看有没有甲状腺功能减退 怕冷 嗜睡 食欲不振"}
{"question": " 大夫你好,我是5月25日做的肛瘘手术。5月30日,31日开始排便（大便成型好,黑色）。6月1日大便出现黑红色血水（每次约80毫升）,医院大夫说正常情况,这种情况持续到6月5日,大夫让我出院。6月6日在家修养,中午排出黑色成型大便无血,傍晚突然排出大量鲜红色血水休克,再次去医院抢救,各项指标恢复正常,期间未出血。6月8日医院外聘专家对肛门进行压迫止血,穿上丁字裤（期间肚子一直胀气,但能少量排出）,6月9日晚排气是突然出血,约150毫升,血迹鲜红,伴有少量黑色血块。当晚进行手术,对肛门周围血管进行缝合。至6月11日未出血,但期间腹部仍然胀气。6月11日晚7点肚子胀痛难受,崩开压迫止血药栓,排出大量黑色血块。当晚再次手术并进行肠镜检查（肠镜检查只探测45公分,因有废物阻挡无法探测,无异常）。6月12日至今,无出血现象。自6月14日开始进食,6月15日开始排便。6月15日至今共排便7次,每次约150克,大便黑色不成型。想问一下大夫现在大便还是黑色是什么原因,这种情况正常吗？（男,25岁） 大便黑色5天了,大夫说是以前沉积的,按道理现在大便应该正常颜色了啊。大夫让明天做胃镜,我不想做了,想转院去看看。 现在就是大便后,擦拭时外创面粘一点血 还是黑色的 肛瘘手术会引起上消化道出血吗大夫 我有轻微痔疮和肛裂,手术时一块做了。主要现在将近一个月了,各项指标检测都正常,这排了四五天大便,按道理大便颜色应该正常了大夫我想转到天津大医院看看,像现在这种情况还适合做肠镜吗？如果不做肠镜有其他办法可以检查肠道吗 肠镜检查没问题 谢谢大夫", "question_kg": "肛瘘手术,排便,大便成型,黑色,黑红色血水,80毫升,血迹,鲜红色血水,休克,排气,黑色血块,肠镜检查,胀气,进食,大便颜色,外创面血,上消化道出血,轻微痔疮,肛裂,指标检测,天津大医院,肠道检查,肠镜", "answer": " 你好,这种情况出现多久了？这是里面血管出血里面止血不彻底慢慢观察,里面创面愈合 黑变也有可能是上消化道出血可以做个胃肠镜看看沉积的不太可能已经五天了 沉积的早都排干净了现在大便正常吗颜色还黑吗 听主管大夫的吧慢慢观察一下吧,他比较了解你的情况 肛瘘手术是不会引起上消化道出血的 可以做个肠镜看看明确一下出血部位 那就做个胃镜看看吧"}
{"question": " 反复发烧,蛋白低,,患者39岁,女,反复发烧已半月,输液12天,县里医院住院7天,发烧一直反复。口服对己酸氨退烧。发烧时肌肉表皮酸疼,有时双眼皮浮肿,双脚浮肿,下肢发张。最严重时有意识但无自主活动能力。做了一系列检查。发现蛋白低,肝区一个囊肿。已补充3瓶蛋白。一个月前做过一个乳房脂肪瘤手术,术前化验蛋白正常。这种情况蛋白为何流失那么多,什么原因引起的反复发烧,下一步该怎么治疗,（女,39 岁） 从发烧已经半月了 农历正月初五傍晚开始发烧 正月初五傍晚开始发烧 这种倾向于哪类病,您分析什么原因引起的, 有推荐医院吗 河北省邢台市 不是三甲医院吧,有个市人民医院是三甲医院石家庄有推荐的医院吗 您是哪里医院呢", "question_kg": "发烧,蛋白低,肌肉表皮酸疼,双眼皮浮肿,双脚浮肿,下肢发张,意识不清,自主活动能力,肝区囊肿,乳房脂肪瘤手术,化验蛋白正常,流失蛋白,引起发烧,治疗,三甲医院,医院推荐", "answer": " 你好,这种情况有多久了？ [自动回复]您好,现在忙,请您留言具体问题,稍后会及时回复您的问题,请见谅。目前来说你还真是严重的感染 有必要做一个血培养肾功能x线胸片小便常规 这种情况建议你去三甲医院 感染性疾病,泌尿系统感染？ 你是什么地方的？广宗县不知道在哪 刑台市中心医院 石家庄的情况我不熟悉"}
{"question": " 四肢无力,全身酸软,同时伴有头晕,没规律,身体不疼痛,刚从医院检查了血常规,心脏彩超,造影,心电图,脑CT,颈动脉,胸片都没问题,现在全身不定时难受,软得像面条,过后跟正常人一样,是啥原因引起的,该作什么检查？（男,51岁） 因为这个原因,去医院检查,当时认为是心脏病,通过检查后,跟心脏没关系,全身不定时酸软有一年,刚开始隔半月二十天,现在几乎一天难受一两次。 血钾有一点儿偏低,但自从检查完到现在有两个多月时间了,在饮食上补,吃的氯化钾缓释片。现在关键难受时连话也不想说,过后又跟正常人样。而且肚子胀的历害,像小鼓,这也不定时,大便正常,饮食可以,啥也能吃,就不敢多吃,生怕肚胀,过后,又跟正常人一样 病人很痛苦,家属很无助,大夫我们还需要做啥检查,可能是啥病 这个病可能跟神经有关吗", "question_kg": "四肢无力,全身酸软,头晕,身体不疼痛,血常规,心脏彩超,造影,心电图,脑CT,颈动脉,胸片,血钾偏低,氯化钾缓释片,肚子胀,小鼓,大便正常,饮食,病人,家属,大夫,神经", "answer": " 您好,您目前情况持续多久了？ 你可以查一下血钾、风湿系列看看是不是低血钾、风湿免疫系统疾病导致的 那你这个情况考虑还是低血钾导致的低血钾会经常复发的你感觉不舒服时就应该赶紧去复查一下 那你这个情况考虑还是低血钾导致的建议你不舒服时去医院再查一下血钾、风湿系列"}
{"question": " 赵医生,您好,我今年41岁,目前身高176,体重82公斤,2016年,身体有中度脂肪肝,而且经常容易疲劳,体重有86公斤,那时觉得身体不太好,就开始跑步锻炼,直接跑步已有3年了,2018跑了两次全程马拉松,跑步以来,脂肪肝有明显好转。2017年3月,与单位同事去献血,献血前测量血压发下血压偏高（160不到,低压90左右）,医生没有让献血,因为身体没有不适,也就没有去管它,而且发现每次跑步后,血压都会明显下降（高压会下到130不到）,想着跑步有降压作用,就一直没有管,2017年8月,体检发现甲状腺恶性,做了甲状腺切除手术,手术后每天服用优甲乐,最近一个很偶然的测血压发现,血压不跑步时还是高（高压在160不到,低压在90左右）,后续也不间断测血压,依然如此。但跑步后还是会降下来,个人身体素质自2016年跑步以来总体不错,印象中都没有感冒过,目前也坚持跑步,每周跑40公里左右,身体没有任何不适感,请问这种情况属于高血压吗？（男,41岁） 甲状腺术后复查刚复查过,优甲乐剂量还是每天两片,您刚才说用高血压的药的药名是？听不太清 赵医生,由于我以往一直没有高血压,身体素质目前也很好,今年也准备继续跑马拉松,请问我这种情况属于比较严重的高血压吗？是不是正常服药就好了？谢谢 好的,大概要服用多久呢 好的,我这样的情况属于比较严重的吗？ 谢谢您,我认真用药,注意血压变化😊", "question_kg": "中度脂肪肝,疲劳,体重,脂肪肝,马拉松,血压,甲状腺切除手术,优甲乐,高血压,药名,服药,跑马拉松,严重", "answer": " 您好,不好意思久等了。 络活喜,每早一片 对,正常服药马拉松,运动还是可以正常进行的,这个没啥事 高血压药基本上得一直吃了,不能停除非血压能好了 现在血压高的人太多了,严重倒不至于"}
{"question": " 产后做了盆底肌修复,做完护工不太专业,从阴道向尿道进行了碘酒消毒,回家以后洗屁屁,有干涩的感觉,随后就出现了尿痛,排尿困难,但是两三次以后正常了,然后两天以后,突然发现短裤上有暗咖色印迹,擦拭尿道,有点滴粉色液体（大部分还是正常尿液）～持续一天～我拼命喝水,之后恢复正常～尿血期间没有尿痛的现象～但是尿道偶尔有瘙痒～这种情况会是膀胱癌吗？（女,30岁） 因为看网上说无痛性肉眼血尿是膀胱癌的主要特征～我尿血的时候好像没有疼痛～非常担心 但是现在疫情～而且我还在哺乳期～也不太敢去医院～ 哦哦哦～您这么说我就放心了～那我这是什么原因呢前一阵确实水喝少了～这几天一直喝水～除了尿道还是偶有瘙痒～没有什么别的症状 好的～那膀胱癌都是什么表现呢 好的～那现在症状消失了～您的建议是什么呢？需要去医院检查吗还？需要吃药吗？我现在在哺乳～ 好的！再次感谢您", "question_kg": "盆底肌修复,护工,阴道,尿道,碘酒消毒,洗屁屁,干涩,尿痛,排尿困难,短裤,印迹,尿道,瘙痒,膀胱癌,肉眼血尿,疼痛,疫情,哺乳期,水喝少,症状消失,医院检查,药", "answer": " 你好,感谢您的信任和提问,不用担心,不是有血尿,就是膀胱癌的而且您的情况也不是膀胱癌的表现 但是,你这个也没有膀胱癌的情况 你做个超声就知道了,不会有的你这么年轻,哪来的膀胱癌啊😁你想多了 您这个是尿路感染导致的 血尿和肿块,还有血块 不需要检查了,说明尿路感染好了您就多喝水就行了"}
{"question": " 近一个月,身体表现出两个症状,第一～手掌心和手指尖端会起红色的小包,偶尔起在关节上,会感觉到疼痛。有三次起在腹部,一连串的小红包,大概有七八个连在一起。最奇怪的是没有任何感觉,不会疼,也不会痒。第二个症状是,近身体几个部位长肿块,最近十几天总共发现过四次,一次在右手前臂,没有疼痛感,起的速度很快,大约有一个土鸡蛋那么大；一次在太阳穴上,微微鼓起,没有颜色,没有疼痛；还有一次在脚底,有一个汤圆那么大；最后一次是在手背,起的速度很快,无色无疼痛,也不会痒。大概都是在晚上起,早上起床就差不多消失了,而却不留痕迹。请问这是什么原因引起的啊？（女,23岁）对了,有一个现象不知道时不时巧合,我有浅表性胃炎,但是从来不会疼。最近疼过四次,有两次都是在我身体长红色小包时疼的,不知道这个有没有联系 谢谢你 但是一点也感觉不到痒,还有哪个肿块感觉太奇怪了,没有颜色,只是肿起一个包 好的,谢谢,那肿块会跟淋巴炎症有关系吗？ 那我的这种情况基本上,可以确定是荨麻疹。那这种情况严重吗？我现在在学校读书,还没有去做过检查！ 荨麻疹也有不会痒的吗？从起到消失,一点感觉都没有？那我的这种情况严重吗？ 好的,谢谢你,真的很谢谢你,昨天有个朋友跟我说有点像淋巴结肿,吓到我了,这个星期周末我去医院检查下,谢谢你", "question_kg": "手掌心,手指尖端,红色小包,关节,腹部,肿块,右手前臂,太阳穴,脚底,手背,荨麻疹,麻疹", "answer": " 你好！很高兴能为你解答！ 因根据上述一系列症状描述应考虑此为荨麻疹,此是皮肤、粘膜、血管的一种变态反应性疾病。此为临床多发性多见性且较反复性过敏性疾病。临床表现以时起时伏性扁平状风团或红斑甚至划痕为特点。 而临床上致敏源多样,分內在性和外在性,内在性指自身免疫调节机能如胃肠消化不良,而外在性分食入性和吸入性(粉/尘螨、花粉)等大气候环境变化有关。 是的！上述此表现便为此病的临床表现特点！而且此和上述的胃痛也有关,因此病不仅表现皮肤过敏如皮肤风团划痕红斑等,还有可能引致血管过敏如呼吸不顺咽喉阻塞甚至喉头水肿等甚至胃肠过敏所致的痉挛而出现胃痛。也望你明白！那此关系不大！根据现所述表现治疗上建议应以抗过敏和自身免疫力调节为宜。可内服盐酸左西替利嗪口服液10mI,日一次。加服复方甘草酸苷片2粒,日3次和维生素C片等。并建议尽量保持家里外清洁干爽透气,应勤换洗床上用品和衣物照晒,忌养小动物和插花草,尽量少到公共场所如农庄、公园草丛之地。 是的！根据上述症状表现应确诊为荨麻疹！也谢谢你的咨询和信赖！ 是的！也有此表现！或表现以肉色水肿性疙瘩即风团！上述已阐明此为临床多发性疾病！建议或可到专科医院面诊并行规则性治疗为宜！也望你明白谅解！"}
{"question": " 工作着,突然就感觉有些头晕,注意力不集中,然后就感觉视力比平时模糊些（散光更严重）,然后就感觉有些恶心,想吐,犯困,半小时后视力恢复了,但是还是会感觉恶心,不能转移视线,一移动就会有恶心想吐头晕的感觉,（男,22岁）9月也有过这种症状,当时去检查核磁,ct,脑电波,脑血管流量都正常当时医生说可能是眩晕症 是的上个月没有出现过 到现在还有轻微头痛,恶心 一转视力就有的眩晕类似那种 一样轻微的天旋地转 我这里没有镜子 你是指两个眼睛一起动吗是同步的 来回是什么意思 不会都是同时移动 视频因隐私问题无法显示给我开了治疗眩晕的药 也是差不多这个时间只是当时不咋会恶心今天出现了恶心症状 甲钴胺片甲钴胺片,胞磷胆碱钠片,二十五味珊瑚胶囊,甲磺酸倍他司汀片 我现在没有这些药了当初吃完好了就没管了我现在就是恶心想吐头晕比较轻微其他没了视力恢复正常了2小时 吃什么药 这些药都是处方药 需要处方单甲磺酸倍他司汀片其他我不知道 嗯嗯我回去药店问问先现在恶心想吐,饭都吃不下 吐了已经没事,不行到时明天就续费 吐了后,没有那么难受了 果然都是处方药,需要处方单才能购买我家里有这个甲磺酸倍他司汀片其他两个没有,这三个都要处方单才能购买", "question_kg": "头晕,注意力不集中,视力模糊,散光,恶心,想吐,犯困,头痛,眩晕,天旋地转,治疗眩晕的药,甲钴胺片,胞磷胆碱钠片,二十五味珊瑚胶囊,甲磺酸倍他司汀片", "answer": " 你好。这种情况是今天出现的吗？ 连续持续了半个小时吗？ 当时有天旋地转的晕吗 左右一样吗？ 你对着镜子,看看眼睛有来回移动吗？ 有 手机可以看看 都要看啊有来回移动吗 就是水平或者上下自己移动 嗯你9月份怎么治疗的呢 当时天旋地转多长时间呢 晕的厉害了会恶心的你还记得原来吃的什么药吗 可以不用吃这么多药 这种情况,还是建议吃点药的 ,盐酸氟桂利嗪,每晚1粒,(服用完后不能驾驶机动车,连用不超过14天,)。甲磺酸倍他司汀片,2粒,3次,银杏叶片,2片,3次,(不晕了在吃3/5天), 不是啊药店就可以买的 明天早上我看看能不能给你弄一下处方单子吧好吗 嗯你先去咱们得有效沟通次数不多了,如果你能买到给我说我不在给你恢复了,不然明天没法给你发处方了 好的 嗯"}
{"question": " 膀胱癌术后复查,检查什么（男,26岁） 半年 全血细胞计数 五分类,能查出什么 血栓弹力图试验呢 哦哦,谢谢大夫,还有一个问题,就是能代替全身骨显像的检查有哪些。  我们这没有核医学。 ct啥的么现在我父亲骨头疼,想查查看看是不是骨转移,   能查出骨转移的检查有哪些 全身ct也可以吗？ 核磁,是核磁共振吗 大夫,做核磁好还是全身ct看的清楚准确,这俩个哪个好点 哦哦,谢谢您耐心回答。      核磁也能看出来吧？   医保不给报pet ct 哦哦,明白了,谢谢您 大夫,您能帮忙看看,化验单吗有什么问题 血小板比积低,和阿尔法角低", "question_kg": "膀胱癌术后复查,全血细胞计数五分类,血栓弹力图试验,全身骨显像,核医学,ct,骨转移,核磁共振,全身ct,核磁,pet ct,化验单,血小板比积,阿尔法角", "answer": " 你好,术后多久了呀？ 一般需要做彩超,化验血 就是血常规,20元钱可以看出来血细胞的数据 种类和比例正常不正常 评价人体形成血栓的难易程度,一般用于血栓病人,或者抗凝的病人 基本都代替不了,还有pet ct,不过很 8000左右 全身ct的一种,对全身肿瘤筛查和转移瘤 肿瘤复查是最好的方法了 如果知道具体哪里疼痛的话,可以做核磁,很清楚了 也可以预防性用唑來磷酸类预防,这种情况,重在预防,胜于治疗是的 做核磁清楚pet ct不是简单的全身ct核磁清楚pet ct敏感 全面 是的如果知道哪里疼,做核磁就行 不客气,很高兴为您解决问题😊。很荣幸为您解答医疗问题,有问题随时咨询我😊！ 看起来基本都正常,没有特别意义"}
{"question": " 小腿皮肤病,偶有骚痒感,已患多年,反复发作（男,21岁）只有小腿处有这种皮肤病,共两处 您好！ 医生您好,我身上还有另一种皮肤病(应该是另外一种),大腿上部内侧,靠近生殖器,两只大腿都有小腿部分有五六年了看过几次医生但反复发作,大腿内侧部分一年,看过一次医生,但重新发作 病历被我弄丢了😂😂😂 做过,但病理结果给医生了 不记得了,当时也没有看懂 好的,麻烦医生了,我不急 小腿这块呢 没有 皮屑较薄 对,虽然不是很痒,但我有时候会去挠 湿疹性皮炎？ 好 好的", "question_kg": "小腿皮肤病,骚痒感,大腿,内侧,生殖器,湿疹性皮炎,皮炎", "answer": " 你好,很高兴为你服务！ 多久了？ 诊断的什么病 做过病理吗？ 记得结果吗？ 不好意思,等一下,我去开个会,完点回来给你回复 好的,抱歉对于腹股沟这处,建议医院做个病理我有两个考虑,一个是硬皮病,一个是萎缩纹 这个受过外伤吗？ 有厚厚的皮屑吗？ 反反复复的脱屑吗？ 考虑皮炎 对不要反复扣不要反复扣,涂上药膏 他卡西醇软膏外涂"}
{"question": " 大夫你好,我爸今年56岁,多年糖尿病史,2015年肝脓肿做了引流手术。2020年突发心肌梗死,放了2个支架,术后一直吃药,偶尔会胸闷胸痛。最近几天下午体温都是35.5度左右（平时体温正常）,有发烧时的感觉。请问大夫这可能是怎么回事？（男,55岁） 温度计测试过了,正常。就这3天左右 乏力,觉得有点冷不寒战 没有呢", "question_kg": "糖尿病史,肝脓肿,心肌梗死,支架,胸闷胸痛,体温,发烧感,乏力,寒战", "answer": " 你好,请问这种情况多久了？测体温时用的是哪种温度计呢？ 好的 有发烧的感觉是指自己觉得热吗？除此之外是否还有其他不舒服呢？比如寒颤 乏力等 好的 那请问近期是否有容易犯困,或者记忆力减退等感觉代谢减低的情况呢？"}
{"question": " 您好 请问我老爸得肝癌去世,我外婆六七十岁胃癌去世。他们的病会遗传到我吗？（我体检一切正常 没有乙肝病毒携带）（女,24岁） 所以我可以结婚生子什么的吗 就是说生病的风险很小 可以忽略不计？ 可以这样理解吗？ 我没有任何疾病史乙肝两对半一切正常 医生看过 想知道中医是怎么看这问题的 因为前面看的是西医 说没影响 不知道中医角度怎么看？希望能得到您的解答 谢谢！ 呜呜我知道我太过紧张了 就是单纯想知道中医怎么看待遗传学嘛 哈哈哈 所以你们一般是中西医结合咯 好哒 谢谢", "question_kg": "肝癌, 胃癌,遗传学,紧张", "answer": " 您好,这种情况下可能会有存在一些基因,但您没有乙肝,肝癌的可能性较小的 可以的没有影响啊您有既往其他疾病病史么？ 体检乙肝表面抗体是阴性的是吧？ 对的呢,这种情况本来就没有,您就不用太过担心啦饮食规律,作息规律,应该不会有问题的 这个一般不会对您有什么实质的影响的您太过紧张啦 这个呢,主要可能个人体质的问题,一般中医讲脾为后天之本,饮食规律,起居有常一般就问题不大,但有的人喜欢暴饮暴食,这样就会伤及脾胃。为以后身体造成影响肾为先天之本,不要熬夜,熬夜易伤精血,时间久了会导致肾虚。所以说您只要,保持一个起居有常,饮食规律,经常锻炼身体,这种情况发生肿瘤的几率很小的您不要太过紧张啦 怎么说呢,现代人锻炼身体比较少,还经常熬夜,而且吃的东西没有以前那么好了,肥甘厚味之品经常吃,所以人就喜欢生病,环境也变了,污染各方面挺常见的,所以人类患癌的几率在增长当然这只是大环境而言像您这种,虽然父亲,还有外婆都是因为癌症去世的,但对您影响不大。但会引起您的重视,所以也是好事对吧所以说您不要太过紧张可以每年定期体检平时多注意,不要熬夜,太过劳累等等"}
{"question": " 李大夫,您好。我家宝宝10个月。从9月30号下午开始发烧,一直在38.5度左右,最高到38.9度。期间去过本地医院,做过血常规化验(图片是化验结果),大夫当时给开了泰诺林,美林退烧,附带百蕊和头孢克洛。10月2号宝宝自己退烧,但是体温变成35.5度,10月2号没有服用退烧药,孩子全身大汗。十分焦躁。怀疑是出疹子,但是身上只有头部有一点红色小印记。（女,10个月） 今天体温已经正常了您看那是出疹子么？后背上也有些许红点,但是不多,手机拍照都拍不出来。 我看人家出疹子都是大片的,我看便全身也没有太多疹子,就是我拍图片的两片额头处有,身上皮肤比较黑,也确实没看出来😓并且孩子十分焦躁,不喝奶,不吃辅食,也特别难哄,不停苦恼哭闹 李大夫,现在就是能确认是出疹子对吧？炉甘石准备了这是右侧额头的。腮上那些是蚊子咬的 谢谢李大夫。能确认是疹子就放心一大半。您看像平常我们如何护理？孩子老想挠说不能见风母乳喂养,母亲饮食要注意么？日常洗脸洗澡有影响么 好的,那母亲的日常饮食有需要注意的地方么？ 明白了。炉甘石也就在她痒的时候再涂,不痒的时候不用涂把？ 李大夫。这个疹子是在三到五天的周期内一直出。还是一次性出完,三到五是恢复期？ 好的,谢谢您！ 李大夫,再麻烦问您下。孩子食欲非常低,母乳不喝米粉也不吃。精神头很差,蔫蔫的。疹子出的也不多。这种情况正常么？ 好的,谢谢您！", "question_kg": "发烧,38.5度,38.9度,血常规化验,泰诺林,美林退烧,百蕊,头孢克洛,35.5度,出疹子,红色小印记,后背上红点,焦躁,不喝奶,不吃辅食,苦恼哭闹,炉甘石,蚊子咬,护理,见风母乳喂养,母亲饮食,炉甘石涂抹,三到五天周期,食欲低,精神头差,血常规", "answer": " 您好,宝宝出疹子以后还发烧吗？ 是疹子,这个是比较典型的幼儿急疹了,不要紧,一般3-5天会退的 出疹子期间宝宝会有烦躁不舒服,不强迫饮食,多喝水如果痒,可以涂点炉甘石止痒 能确认是出疹子了,没有太大问题,别紧张哈 可以出门,尽量别吹风,别捂着宝宝,不影响洗脸洗澡的 妈妈正常饮食就好,忌口海鲜牛羊肉之类高蛋白食物 嗯嗯对 是逐渐出出来,之后慢慢退,3天基本上都出来到高峰,之后慢慢退掉 不客气哈 正常的,不强迫饮食,可以适量喝点水"}
{"question": " 鼻子里面一侧已受到刺激就疼,咳嗽也疼,平时不疼,疼的时候连带眼眶,太阳穴都疼！缓一会就好,反反复复好几个月,这是20年11月份的报告,现在还没好（女,56岁）会不会有其他严重的病啊,肿瘤啥的,这个ct能显示出来么,这个病时间太长了,挺害怕的 检查之前就得有几个月了,不到半年吧 有鼻塞,没什么鼻涕,鼻子有点干这是片子,不知道能不能看清 不能是有啥肿瘤啥的吧,因为只去医院开过一次滴鼻子的药,也没吃什么别的药 一直都不好,怕是有啥别的毛病,报告上说的颌窦炎,它不吃药自己好不了么 啊啊,那有什么推荐的药么！ 主要是这个疼一会就好,平时他也不疼,刺激到就疼,打个喷嚏,咳嗽,或者有灰什么的,每次就疼几十分钟,吃止疼药好用么,我合计没等消化呢,不疼了,白吃了,消炎药有用么", "question_kg": "鼻子,一侧疼,眼眶,太阳穴,颌窦炎,咳嗽", "answer": " 你好这种情况多长时间了？ 你有没有鼻塞,流浓鼻涕 这看不清楚,鼻窦太小了,你发的片子也小还是要考虑鼻窦炎引起的头痛可能性大 肿瘤可能性小,扫CT一般能看到 有些需要冲洗鼻窦,自己不能好 没有特殊推荐,建议你到五官科看了再说,有的需要做鼻窦冲洗,光吃药好不了,现在痛的厉害可以先吃点止痛药对症"}
{"question": " 就是单位组织注射新冠,准备下个月去四川培训,但是我有慢性荨麻疹,我想确定能不能注射。荨麻疹我一般一个月会发作三四次,但是一般都是在休息不好之后出汗或者打球出汗时,而且发作一般就是脖子和大腿臀部区域起红风团,一小时这样就自己消退,如果冲个热水澡消退更快。如果休息好不出汗又不会发作,就比如最近一个礼拜都没有发作。我想确定我注射新冠疫苗的话风险大吗,最严重会怎么样,能提前做一些准备吗。因为工作原因确实注射会放心一些,但是如果风险大我就不注射了。最近很焦急,麻烦医生解答了,先谢谢您了。（男,25岁）荨麻疹已经有一年半这样的发作史了,除了第一回吃了氯雷他定一些药,后面都没有在吃药,都是让它自然消退的 就是没在发作期也不行吗", "question_kg": "荨麻疹,注射新冠疫苗,休息不好,出汗,红风团,脖子,大腿臀部区域,热水澡,麻疹", "answer": " 您好  不可以注射新冠疫苗有可能诱发严重的过敏反应  ,甚至过敏性休克"}
{"question": " 尹医生好,我母亲今年63岁,10月29号时早上起来突然面瘫了,去医院检查是周围性面神经炎,然后吃医生开的醋酸泼尼松、甲钴胺片、维生素B1 和泛昔洛韦,目前面瘫有所缓解,在恢复中,不过她自己说眼睛不太舒服,视力感觉有点模糊,请问下眼睛不适的情况如何缓解和治疗（女,60岁） 单眼、面瘫这侧,面瘫前有过感冒,症状咳嗽、吐痰,既往身体有一点眩晕,耳石症那种 嗯嗯,醋酸泼尼松按照 前三天 每次6片一日三次、中间三天每次4片、后三天每次2片一共吃了9天就没吃了,泛昔洛韦只吃了一周没吃了,泛昔洛韦还需要继续吗,今天是治疗的第15天了,面部在恢复了眼睛您建议涂什么眼膏呢 了解,那泛昔洛韦还需要继续吃吗 明白了,那就先继续吃甲钴胺和维生素B1 针灸是必须项吗,我母亲不太想去做另外,康复期间,日常还有啥需要注意的吗 好的,谢谢尹医生,昨晚抹了红霉素眼膏后感觉上舒服了点", "question_kg": "醋酸泼尼松、甲钴胺片、维生素B1、泛昔洛韦、面瘫、眼睛不太舒服、视力模糊、单眼、感冒、咳嗽、吐痰、眩晕、耳石症、泛昔洛韦、眼膏、甲钴胺、维生素B1、针灸、康复期、红霉素眼膏,红霉素眼膏", "answer": " 您好,欢迎来到这里咨询。请问眼睛不舒服是单眼还是双眼？如果是单眼,是面瘫这侧的眼睛吗？面瘫前是否有受凉,感冒,发烧,腹泻等情况？视力感觉有点模糊,是单眼还是双眼？您母亲既往身体有什么疾病史吗？请您先逐一回答一下上述补充问诊 抱歉！由于咨询的用户比较多,又间断有电话打进来,刚才让您久等。现在抽空继续为您解答,请您多多理解。从您描述的情况来看,您母亲面瘫（又叫面神经炎）诊断明确。面瘫常常是由于病毒感染或受凉后致面神经损害引起的。起病较急,恢复起来相对较慢,多数预后较好,少数遗留后遗症。严重性跟面神经损伤范围和程度有关。面瘫前有感冒咳嗽等症状,提示很可能是病毒感染后导致的面神经损伤。目前的治疗很规范。泛昔洛韦,是抗病毒药物,建议服用3~4周。醋酸泼尼松,是激素类的药物。面瘫发病早期服用,有利于减轻面神经水肿,促进面神经恢复。如果发病超过一周,一般就不再应用了。早期应用建议5~7天开始逐渐减量至停药。这样在激素副作用没有出来之前,就逐渐减停了。甲钴胺,维生素B1,是营养神经的药物。需要服用。至少一个月以上。面瘫发病一周后,在药物治疗的基础上,联合针灸治疗,促进面神经恢复。视力有点模糊,考虑跟面瘫侧的眼睑闭合力弱有关。如果不能完全闭合,需要涂眼药膏,佩戴眼罩,防止长时间角膜暴露损伤。另外建议眼科就诊评估一下,看视力模糊有无其他问题。请您认真参考上面每一条内容。还有哪些问题,请您继续提问,我再予以相应解答。真诚祝您母亲尽快好起来！ 现在的面瘫状况,从您描述的内容来看,正在恢复当中,后续还会逐渐的好转恢复。眼睛可试涂红霉素眼膏。 泛昔洛韦开始服用一周,时间有点短,现在已经第15天,停用一周以上了,因此可以先不再继续服用。 是的。还有针灸治疗。 针灸是必须的,有利于促进面神经恢复。需要注意避免受凉感冒,避免身体抵抗力下降。"}
{"question": " 您好。昨天白天搬运东西,有点闪腰了,当时感觉不严重,就没在意。到了晚上有点加重,行动受限,弯腰有困难。自己贴了点膏药,效果不明显。请问应该如何处理？（男,31岁） 尾骨向上12厘米左右。腰部。中间看上去,没有肿胀 没有。 哦,那个骶椎隐形裂,严重吗？会造成什么后果吗？ 哦,今后不会因这个隐裂造成残疾吧？就怕这个,呵呵。 好的,联系收到,谢谢您！", "question_kg": "闪腰,行动受限,弯腰困难,膏药不明显,肿胀", "answer": " 你好,腰部肿胀明显吗？疼痛具体位置在哪里啊？中间还是两侧？ 弯腰后有从腰部向下肢放射性疼痛及麻木吗？ 从片子看腰椎轻微的侧弯,生理曲度变直,这是腰部肌肉痉挛引起的建议适当休息一下,局部按摩揉一揉热敷一下,口服西乐葆,早晚各一粒,外贴云南白药膏治疗即可 不要长时间站立及久坐骶椎隐裂是先天性的,没有什么影响也不需要任何治疗 不会的,没有什么影响的"}
{"question": " 去年查核磁共振显示鼻窦炎症,鼻咽后壁软组织增厚,查了鼻镜,显示两侧基本对称,表面光滑,今天去找了杭州浙江大学医学院附属第一医院的专家复诊,他用一个夹子一样的鼻镜看了下鼻子,没让做电子鼻镜,他说没事（男,24岁） 头痛有的,应该是焦虑导致的头痛不流鼻涕之前就焦虑头痛,后来不乱想就没头痛,最近又在想就头痛 然后今天去浙一医院找专家 不好说 不乱想就不头痛 好像没吧主要是鼻咽后壁软组织增厚有点担心做了核磁共振去年八月份 头是正常的 是去年的鼻咽镜检查 今天去找专家,他用一个夹子一样的看的鼻子我问他要复查鼻镜吗 他说不需要 核磁共振 ct都是头颅的这张能看到增厚 医生看看有问题吗 是的 拍的时候感冒 检查时感冒,发烧好了一天但是鼻镜是一个月后检查的 但是 一个月后做的鼻镜显示就是刚刚那张图片 没有偶尔有很少 没医生今天用夹子一样的看鼻子 说没什么问题我这个能排除鼻咽癌吗 不知道啊,就是用 一个夹子一样的 扩大鼻孔看的 今天的记录没有啊,就是挖鼻子会扣破出血 他看了我去年八月份的 鼻镜片子 说是腺样体 残留我问需要复查鼻镜吗他说不需要我们这最好的医院的专家,挂号费花了150 那个 能看清鼻子里吗 那个夹子 好,我这个没问题吧然后医生说我扁桃体导致打鼾的问题了 好的谢谢医生我有时候感觉喉咙有血腥味,有时候早上起来喉咙干 鼻子左右交替出气,但是没有鼻塞的感觉鼻窦炎和上颌窦囊肿没症状不用管它吧 吃糯米会返酸早上起来有时候会恶心", "question_kg": "鼻窦炎,鼻咽后壁软组织增厚,鼻镜,鼻咽镜检查,核磁共振,头痛,焦虑导致的头痛,鼻咽癌,腺样体,扁桃体导致打鼾,喉咙有血腥味,喉咙干,鼻塞,鼻窦囊肿,糯米返酸,恶心", "answer": " 您好,有头痛、流黄鼻涕吗？ 头痛一般是什么时候疼呢,上午、下午？ 有没时间规律？ 从检查提供的信息来看,鼻咽镜检查目前没有看到新生物 您还做过CT或别的检查吗？ 您当时感冒了吗？ 或者检查时鼻窦炎发作有吗？那可能跟这个有关系 感冒或鼻窦炎时分泌物倒流到鼻咽部会显示出鼻咽部黏膜增厚的假象 平常有打喷嚏、鼻痒的感觉吗？ 您现在鼻子没什么不舒服吧？ 那估计鼻腔没什么问题,鼻咽部大夫有用间接鼻咽镜看吗？您要不把门诊病历发我看看 平常有鼻出血吗？ 从目前您提供的病历资料看,鼻咽癌可能不大您如果特别担心,可以去检查看看 去年的没问题 您目前为止没有任何鼻咽癌的症状 那个看不到鼻咽部,会看到鼻腔 您如果想完全确定,就需要做检查明确。我只能说目前提供的资料来看,可能性很小 请您张大嘴,用筷子等压下舌头同时发“啊——”音同时照一个咽部里面的照片我看一下 您有恶心打嗝嗳气反酸吗？您有胃炎或消化不良吗？"}
{"question": " 我腹泻半月多了一直没好,也到医院开过药了,我是不是感染了hiv了？以前有胸痛的症状,最近咳嗽有痰,手脚也时不时的疼痛,平时精神也不是很好,牙齿最近有时候也能吸出血来,我很害怕这是不是那种症状！我今年4月19号的时候有过一次,是全程带套的。但是不知道是不是被感染了。现在我一吃东西胃就不是很好,而且这两天都要便三次以上,都是拉的,不是便溏就是便水,便又便不出来,我很痛苦医生（男,25岁） 那我现在吃啥都拉,怎么办啊 是不是脾胃虚弱舌头也这样啊 那我现在是什么情况呀 是不是压力大就会出现这些症状 网上买的的试纸可以吗？ 好的,先谢谢你了", "question_kg": "腹泻,医院,药,感染,hiv,胸痛,咳嗽,痰,手脚疼痛,精神不好,牙齿出血,带套,吃东西胃不好,便多,便溏,便水,便不出来,脾胃虚弱,舌头,压力大", "answer": " 艾滋病早期症状没有特异性,建议查一下HIV 思想压力太大查一下HIV如果阴性就放心了 脾胃虚弱是中医的说法 建议查一下HIV先解除思想顾虑 是的 可以最好去医院抽个血查一下"}
{"question": " 右膝关节髁间棘撕脱性骨折,接后交叉韧带,术后一年半,最近一个月之内出现了疼,蹲下往起站的时候有响声,而且疼（（女,30岁） 右膝关节髁间棘撕脱性骨折,接后交叉韧带,术后一年半,最近一个月之内出现了疼,蹲下往起站的时候有响声,而且疼,最近腿一直肿,而且走的稍微多点也疼 最近也什么都没有,手术后一直好好的,虽然以前腿也会响但是没有最近严重 也不肿,不疼,最近一直肿,而且走多了还会疼没有 前几天摔了俩跤但是我拍了片子是好的我今年有过一次血象高没有感冒,其他的没有查 没有,明显外伤 我做了检查结果是半月板可能有问题 我去年去医院复查的时候是因为疼去复查了,当时复查的结果是半月板有损伤,前韧带也有损伤我这个疼和肿是在摔跤以前就出现了 摔跤是前几天的事,但是疼,肿,膝盖响是,一个多月了 好吧 那这个半月板损伤了如果严重需要怎么治疗了 哦 好的,谢谢 没有了,谢谢", "question_kg": "右膝关节髁间棘撕脱性骨折,后交叉韧带,疼,响声,腿肿,摔了跤,血象高,半月板损伤", "answer": " 你好,请问你还有其他症状吗？ 这次怎么引起的 活动量有没有增大有没有不小心的扭到关节 最近有感冒吗有没有尿酸升高 明显的外伤了这个可能引起拍片骨头没有问题,就好好休息,减少活动 摔跤就是 好好休息一周加上口服药物就是这个引起的啊这就是外伤引起的 外伤会加重病情 正常的活动也可能加重 膝盖响如果骨头没有问题,就考虑半月板损伤了 关节镜手术 先减少活动,用药缓解建议查个尿酸 不客气还有其他问题吗"}
{"question": " 上周五拉肚子  有轻微出血  这周六周日有吃辛辣饮食  今日大便成型且时间正常   发现有血  鲜红色  有血滴在了便池旁边才发现   擦拭发现还好  下午解小手发现  依旧在出血  擦拭有较多鲜血  之前从来没有过这种情况   肛门和肚子不痛（女,26岁） 没有 做过体检说有外痔   好像是的  看不太清 没有做过 没有 没有  肚子不痛  就是前几天拉了一天肚子 没有吧 拉肚子就拉了那一天   5  6次吧  后面几次就带血了不发热 那我需要去医院检查一下吗  痔疮需要做肠镜吗 好吧  …… 好的谢谢 好的", "question_kg": "拉肚子,出血,鲜红色,血滴,擦拭,鲜血,肛门痛,肠镜", "answer": " 你好,大便时有疼痛感吗？ 以前有痔疮吗？ 血是在大便表面的？ 做过肠镜吗？ 有胃肠肿瘤家族史么？ 有腹痛等其他症状么？ 体重有下降么？ 一天拉几次,有发热么？拉肚子时候带血么？ 我觉得最大可能性是痔疮出血 嗯,凡是便血一定要做肠镜排除肠道溃疡和肿瘤 我首先考虑不像坏的,不用担心检查是为了真正放心😊你的放心是我们的安心😊 不客气的,希望我的分析建议可以给您帮助,如果您还有什么问题,可以随时问我,我一有空就会详细为您分析的。"}
{"question": " 缺血缺氧性脑病,病人10月25日做的双侧扁桃体切除手术,手术从进去到出来的时间是4个小时左右,手术完进病房时间不长就呼吸困难,心脏博停,经急救后恢复心跳后进的ICU。人一直没苏醒,医生的说法是浅度昏迷+深度嗜睡,现在是肌张力高,眼睛能打开,但是看不见,意识很微弱。该医院(二甲)诊断为缺血缺氧性脑病(请的专家也这么说),像这能转到咱们医院治疗吗？怎么操作。（男,39 岁） 没有,就是扁桃体总发炎高烧,医院建议做的手术。39男,做过2次ct一次核磁共振。现在就是保证内循环和高压氧治疗不是北京第一医院的?网上看这家比较好 能看清病情介绍吗？不知道医院的诊断是否准确?而且我看缺血缺氧性脑病是肌无力,我哥是肌张力一直高。", "question_kg": "缺血缺氧性脑病,双侧扁桃体切除手术,呼吸困难,心脏博停,ICU,浅度昏迷,深度嗜睡,肌张力高,眼睛不能看见,意识微弱,二甲医院,转院治疗,内循环,高压氧治疗,北京第一医院,无力", "answer": " 您好,做过什么检查吗？病人是39岁,男性？有什么病史吗？ 嗯？做完扁桃体手术,人就昏迷了是吗"}
{"question": " 你好,34+先兆早产保胎,宫口已开两指,现在37周了,宫缩无规律,肚子感觉比较坠,怎么判断我要临产到时候本来想在医院待到生,这里医院太挤了,一直让出院,只能回来待产 有时候挺规律,可是宫缩不强,睡一觉又没了 好的", "question_kg": " 小红疙瘩,过敏,大片疙瘩,痒,早产", "answer": " 您好,出现规律宫缩,见红或者破水,是分娩的可靠征象 还是假宫缩"}
{"question": " 身寒怕冷,全身酸痛,软弱无力,消化不好,拉肚子,口苦（女,22岁） 没有检查这是第三天晚上睡觉还盗汗很严重浑身是汗早上起来又觉得冷一天就吃点水果也不接觉得饿躺下有的时候能听到肚子咕噜咕噜之前说有肠胃痉挛时不时胃难受躺下放屁一会就好了这两天就感觉不是肠胃痉挛 是消化不好的感觉胃镜吗这个很严重吗 我的妈呀,这两天有很重要的考试医生初步觉得很严重吗 我也不是一直腹泻就是拉一次两次 但都是很稀的 如果没有好转几天要去胃镜 是一个星期嘛 口服 好的,那现在初步判断就是消化不良嘛 好", "question_kg": "身寒怕冷,全身酸痛,软弱无力,消化不好,拉肚子,口苦,盗汗,肚子咕噜咕噜,肠胃痉挛,胃难受,腹泻,胃镜,消化不良", "answer": " 你好,这种情况多长时间了？之前去医院做过么检查？有什么病史？ 最好去医院做胃肠镜检查看看吧 是 先口服蒙脱石散和黄连素止泻 哦 口咀乳酸菌素片调理看看吧平时多注意饮食习惯不要吃生冷辛辣的食物还有注意腹部保暧 是 胃镜检查更清楚确诊治愈 是的 是"}
{"question": " 赵老师您好！腰底部弥散持续疼痛,赵老师您好！腰底部弥散持续疼痛有时放射到腹部疼痛,不是关节疼痛,是关节外部疼痛,疼痛时间,两个礼拜之前聚会喝酒之后疼痛一次,昨天又喝酒,开始疼痛了,时间两天了。在体检发现有动脉硬化,我这种疼痛是否与动脉瘤有关呢？（女,67 岁） 总胆固醇4.69甘油三酯1.55高密度脂蛋白固体唇1.09低密度脂蛋白固体唇3.01为什么发不出去呢 老师我们现在沟通通有问题 总胆固醇4.69甘油三酯1.55高密度脂蛋白胆固醇1.09低密度脂蛋白胆固醇3.01我的腰底部骨头外边腹部腹部疼痛持的疼痛不知道是不是动脉瘤来的我没有动脉瘤检查的报告因为我现在是疼正在怀疑是否到医院怎么检查 老师我没做过动脉瘤检查但是我这种疼痛不知道是什么来的不知如何检查 血压不低,但晚上低烧37.5度,CTA三年前做过 结果是50% CTA三年前查血管50%沒有检查核酸 谢谢老师！", "question_kg": "腰底部弥散持续疼痛,腹部疼痛,动脉硬化,动脉瘤,总胆固醇,甘油三酯,高密度脂蛋白固体唇,低密度脂蛋白固体唇,腰底部骨头外腹部,C", "answer": " 你好,目前动脉硬化的检查报告在手边吗？拍照看一下血脂水平正常吗？有没有每天日常口服他汀类调脂药物?目前血压控制如何？目前血脂水平正常,针对血管硬化,建议坚持每日口服瑞舒伐他汀钙片1片/晚调节血脂水平、软化血管。 另幽门螺杆菌杆菌阳性建议消化内科门诊就诊,规律口服抗幽门杆菌杆菌药物两周看到了,目前检验值在正常范围之内 你问的动脉瘤问题,我根本没见到动脉瘤检查报告 现在血压如何？如果血压偏低,建议立即120急诊救治。存在动脉瘤情况,不排除急性动脉瘤破裂出血 完善主动脉CTA造影检查 三年前主动脉有什么问题？最近有没有查新冠核酸检查? 什么意思？ 达到中度狭窄水平了,建议复查一下"}
{"question": " 女生,23岁,感觉喉咙很痒,干咳,吹空调更严重,没有其他症状。咳了10天左右,目前没有进行任何治疗（女,23岁） 没有这些症状 以前没有 就最近才有的可能是着凉了 只是最近有出现 辣的吃的不少一直就爱吃辣 冰 有啥药能帮助康复吗早晚比较多 以及吹空调时 她说有时候不是喉咙痒 是肺想咳嗽  好 谢谢你", "question_kg": "喉咙很痒,干咳,吹空调更严重,辣的吃的不少,肺想咳嗽,咳嗽", "answer": " 您好,很高兴为您解答不好意思,刚看到以前经常有这种情况吗？有没有咽痛、鼻塞、流涕的情况？ 您好,不好意思,今天值班太忙了还在线吗？以前经常有这种情况吗？或者说季节交替时经常出现这种情况吗？ 以前经常有的话考虑过敏性咳嗽,要是单纯最近的话考虑受凉引起的可能,最近吃辛辣刺激的比较多吗？ 最近最好少吃吧咳嗽什么时间比较重？比如早上或者夜间或者其他时间？ 除了咽部发痒外,还有别的咽部不舒服吗？可以先吃点蓝芩口服液看一看这个有去火,对咽部症状有一定缓解作用可以先吃两三天看一看,缓解了就算了,要是还有症状,可以再加点抗过敏的药物,比如西替利嗪另外的话就是多喝水,不吃辛辣刺激性食物当然生冷过硬的食物也要注意一些 说明还是呼吸道感染引起的气道高反应性有关想进一步检查的话可以做一个胸部CT看一看"}
{"question": " 你好③天前发烧 尿急 尿不尽 尿道疼 昨天下午开始尿血 红色变揭色 晚上又正常了（男,48岁） 没有周六没去 是的 有过一次 我在杭州出差 本来挂了个专家门诊 专家没在取消了 尿路感染 会发烧吗 好的 马上去看谢谢挂什么科呢 泌尿科吗 好的", "question_kg": "发烧,尿急,尿不尽,尿道疼,尿血,红色变揭色", "answer": " 你好,做过尿液检查了吗？ 发热每天都有吗 有没有肾结石,以前 可能是尿路感染了,肾盂肾炎,需要尽快治疗周六去看急诊都可以 用不了专家,普通医生都会看 会的细菌入血就会的 最好是肾内科"}
{"question": " 男孩一岁九个月了,白眼球有出血点,怎么办？（男,21个月） 谢谢您！", "question_kg": "男孩,一岁九个月,白眼球,出血点,21", "answer": " 你好,让孩子好好休息,减少用眼同时用妥布霉素滴眼液一般三天左右就消了"}
{"question": " 男55岁,由于参加越野马拉松后贪凉,风寒感冒引起发烧三天,现已康复,发现大口呼吸后腰里有放射性疼痛直到胸部,小便尿头段,无力,气味不好,颈肩酸楚四肢无力,食纳一般（男,56岁） 这是岔气还是急性肾炎", "question_kg": "发烧,放射性疼痛,腰痛,胸痛,小便尿头段,无力,气味不好,颈肩酸业,四肢无力,食欲属于一般程度的,肾炎", "answer": " 你好！这种情况持续多久了？您的这种情况考虑泌尿系统出了问题,有感染可能。需要及时到医院检查一下尿常规和肾功能和泌尿系统彩超明确一下。不排除有结石可能。"}
{"question": " 从今天中午开始头疼,下午两点多开始嗓子越来越疼,吞咽疼痛,嗓子发炎浑身酸痛,摸着身体热,但量多次头都是36.7上下。下午六点左右吃了罗红霉素嗓子好一点,但还是很疼,头疼一直很厉害,主要是太阳穴两侧和额头部分比较疼。晚上10:30吃了莲花清瘟。这是什么病,该如何治疗？（女,35岁） 没 好还用吃其他药吗？ 刚刚家人给后背拔罐了,好吗？ 您好,请问明天或者以后什么情况我需要去医院,什么情况我在家吃药就行。 头疼怎么能减缓一下吗？疼的睡不着,鼻塞也开始了家里有个三岁宝宝,我怕传染她,我目前带了口罩,还有其他需要注意的事项吗？", "question_kg": "头疼,嗓子疼,吞咽疼痛,嗓子发炎,身体酸痛,莲花清瘟,鼻塞", "answer": " 你好,考虑感冒引起的头疼哦鼻塞流鼻涕吧？ 建议罗红霉素改成阿莫西林 其它不需要可以加个促排的口服切诺 可以的 如果感觉头疼越来越重了就去哦"}
{"question": " 一笑就露牙龈怎么矫正啊（女,21岁） 这是不是因为那个骨头太往前了啊 那这个要是想矫正带牙套能行吗啊 是要拔两颗牙  再带牙套的那种吗 那完牙套  笑就不会露牙龈了吗 那这种一般带牙套得带几年啊 那如果带上牙套一般要多长时间去看一次 带牙套的时间里  每一个月都要去一次 还是说后期就不用去了 好的", "question_kg": "一笑露牙龈,矫正,牙套,拔牙,骨头,21", "answer": " 您好！方便拍张照片让我看看吗？ 嗯嗯,侧面型上颌突上下牙列拥挤 对的 是这样子,首先你应该去专业的口腔医院正畸科,去拍一个侧位片,进行测量,看看是骨性前突还是牙性费,然后制定一个治疗方案现在看着肯定得拔牙的估计你得上下各拔两颗 这个会好一些得看你具体矫正效果必须得测量,才能订方案,然后看具体预后就是方案和最终的估计得效果都得通过模型的测量来看 一般一年半到两年 一个月 没一个月都得复诊,加力调整"}
{"question": " 爸爸晚上睡觉一直咋呼 ,惨叫 ,而且睡眠质量很不好！最近感觉整个人的心理状态也不是很好,经常和妈妈吵架 ,吵架时会有暴力的举动 眼睛发红,想问一下是心理出现了问题么！还是他糖尿病打胰岛素出现了药物抑郁！打了有两个月了（男,53岁） 是心里出现问题了吗,需要去心理科就诊么 他以前是很温文尔雅的一个人 晚上睡眠很差,经常梦魇 还伴随痛苦的声音 好 需要去心理科看一看么", "question_kg": "咋呼,惨叫,睡眠质量不好,心理状态不好,吵架,暴力举动,眼睛发红,药物抑郁,糖尿病,胰岛素,心理出现问题,温文尔雅,就诊,晚上睡眠差,梦魇,痛苦的声音,心理科", "answer": " 您好,他这种情况应该与他打胰岛素关系不大的 他应该是最近肝火比较旺盛的表现的您可以让他喝点中药调理一下的 可以吃点酸枣仁胶囊的,最好喝点中药调理一下的"}
{"question": " 医生你好,我两周前发现大便带鲜红色的血,之后隔好几天才大便一次,且大便最初比较硬（图片上第二类这样）,之后又较稀稀（图片上第4.5类这样）,通过肛门附近的时候有类似于指甲刮在皮肤上的不适感和灼热感,可以看到大便一侧带有血迹,像是从出血的伤口上擦过一样,大便过程中血也会单独滴落。请问这是什么原因？（女,22岁） 只是痔疮,会有肛裂的原因吗？有肛裂的话是不是不能做肠镜 什么程度的疼痛会考虑肛裂,我是大便过程中会有外部皮肤擦伤的那种感觉,有点火辣辣的,说剧烈疼痛倒是没有,便后也没有什么明显的不适好的好的,谢谢医生～ 不好意思医生,我再问一下,你推荐的双歧杆菌胶囊和枯草杆菌胶囊有没有具体推荐的牌子这店里五花八门的,有进口的有国产的,不知道选哪种呀图一这种甚至还是处方药😢 医生,我们这药店只买到金双歧的双歧杆菌,你看这种可以吗？另外我买的马应龙的痔疮膏是这种注入式的,这个和肛泰栓冲突吗？ 这个膏就只是外部涂抹就可以了是吗？另外双歧杆菌需要讲究饭前吃还是饭后吃吗？ 好的好的😊", "question_kg": "大便带鲜红色血,肛门附近,指甲刮,出血伤口,肛裂,肠镜,剧烈疼痛,便后,双歧杆菌胶囊,枯草杆菌胶囊,金双歧,马应龙,痔疮膏,肛泰栓,饭前吃,饭后吃", "answer": " 出血是痔疮的问题,局部用药,另外口服益生菌调理一下肠道可以口服益生菌调理肠道,如枯草杆菌胶囊或者双岐杆菌胶囊,这种调理药物可以吃几个月,对肠道具有双向调理的作用,便秘或者腹泻都可以用常用膏：马应龙痔疮膏,太宁膏,复方多黏菌素B膏。常用栓：太宁栓（复方角菜酸酯栓）,肛泰栓,普济痔疮栓等效果都还可以。膏和栓各用一种就可以了。膏是抹在肛门外面的,栓是塞肛门里面。先抹膏再塞栓,塞栓的时候可以把栓头上涂点药膏起到润滑作用,顺便也能把膏带到肛门里面,栓剂会自行融化吸收。注意栓剂使用后出现腹泻的情况就需要停止使用,换一种其他栓剂继续使用局部用药一周就好了另外最近要忌食辛辣刺激食物,清淡饮食,保持大便通畅,注意休息。 不疼的话肛裂可能性不大可以做肠镜 不客气 第一个,培菲康就行 金双岐也可以膏和栓不冲突,膏里的管不用用,容易戳破了 膏是抹在肛门外面的,栓是塞肛门里面。先抹膏再塞栓,塞栓的时候可以把栓头上涂点药膏起到润滑作用,顺便也能把膏带到肛门里面,栓剂会自行融化吸收。吃的药饭后吃吧"}
{"question": " 最近两个月经期来之前总会左下腹胀痛一阵阵、然后每次经期来之前总会有白带夹血丝、白带颜色有时会加深、这怎么办已经好多年会这样（女,24岁） 不会痛、偶尔裤子穿太紧会痒没性生活 月经来以后肚子就开始轻松、只不过月经来之前几天、时而肚子胀痛就会伴有血丝、一两根血丝出来 最近两个月经期来之前是痛左下腹比较多之前都是小腹 然后我从月经初潮到现在白带总是乳黄色 白带经常很多是怎么回事", "question_kg": "左下腹胀痛,白带夹血丝,白带颜色加深,月经,肚子胀痛,血丝,乳黄色白带,胀痛", "answer": " 你好,外阴有没有痛、痒之类的感 如果快来月经,有可能出现腹部不适,白带血丝月经来了以后能够缓解月经干净以后也没有症状,就没有问题 这个也有可能属于是经前期综合症 月经来了能够缓解,问题不大如果持续有腹痛的话,还是需要做B超,看看子宫附件盆腔情况。 没有异味,瘙痒,问题不大可以温开水或者洗液清洗外阴"}
{"question": " 今天去医院查肾功能肝功能啦,天门冬氨酸偏高,还有阿尔法糖苷酶。医生给我换了一个饭前吃的药,依然不想吃饭,胀气。我刚刚吃了三个基围虾,我觉得不排斥。打算晚上去吃生蚝,特别想吃。可以吗?而且我感觉满嘴都是小泡泡,晚上还有点咳嗽。（女,29岁）我晚上想去吃生蚝,还有火锅粉~打算不放太多辣椒那种,实在吃不下清汤的东西了,中午吃饭已经吐了 就是那天查出来幽门螺杆菌那个呀医生你忘了吗 有一个天门东安冬氨酸偏高呢我晚上吃了一丢丢辣椒拌的白肉,我觉得好有味道啊最近天天胃里面咕咕咕的叫呢 好的,今天换了一种药继续吃七天,诶嘴里真的太苦了,就像吃了黄连,而且最近胀气,吃不下东西 谢谢医生的鼓励我感觉不知道是不是喉咙发炎了舌苔也特别重 吃了一点辣椒觉得疼 医生可以吃生蚝吗我好想吃啊蒸的那种我让他不要放啤酒就是纯蒸的 对,清蒸的 好的,我吃三个我还带了消毒器,哈哈哈 我感觉我活过来了😭天天清汤,崩溃 吃了四个,忍住了,真的太想吃了 哈哈哈,我是四川人,真的无辣不欢,连吃了大半个月清汤,感觉要我命了,真的,太难受了,这几天我沾了一点点辣椒,感觉好辣好辣。。。。没有以前能吃辣了真的挺玄乎的,本来这个清蒸要放啤酒,幸好我问了一下,我说我不能沾酒,那个人最后才没有放酒我就怕乱吃东西,跟药产生反应,就亏大了 是的,还是不要出去吃饭了,不知道了些什么,我还有6天的药了,吃完了,就解放了,到时候吃点想吃的东西料酒算酒吗", "question_kg": "幽门螺杆菌,胀气,清汤,喉咙发炎,舌苔,生蚝,辣椒,清蒸,啤酒", "answer": " 你好,请问你有什么症状呀？ 没有呢您的结果还好呢血常规和血生化 可以吃点肉呢别吃很辛辣刺激的就好啦那个高一点不要紧的没有意义 坚持一下停药后口苦会消逝的💪争取一次根除成功 喉咙疼吗 那还是清淡饮食好了还是要管住嘴哦 清蒸嘛 可以吃少量的 可以 慢慢就会好的 额额 还是要多注意一下"}
{"question": " 医生您好,我媳妇怀孕24周了。现在经常出现吃完早饭后喘不上气来,中午晚上吃完饭呼吸还好写。血压97/57 心跳115次/分钟。身高154cm,体重由原来的86斤涨到现在的116斤了。这是正常反应吗？应该注意点什么?（女,30岁） 是的连续好几天了每天早晨吃完饭都这样第一次怀孕我媳妇30岁了 就是感觉喘不上气来的时候测的97/57是否低? 之前都查过的做过血长规没什么问题是不是心脏不好?为什么老是喘不上气呢? 都正常上个月做的刚查完四维", "question_kg": "怀孕24周,早饭,呼吸,血压,心跳,身高,体重,怀孕,早晨,怀孕,感觉喘不上气,血压,心脏,喘不上气,四维", "answer": " 你好,心率是不舒服的时候测的吗？ 血压没问题,有没有查过血常规？ 血压没问题 做过心电图吗？"}
{"question": " 医生您好！我糖尿病确诊十年,当时OGTT胰岛素分泌没有高峰,打速效胰岛素,今年胰岛素剂量难控制,多点高,少点就低,复查OGTT,有高峰但延迟,3月停速效胰岛素,改为吃利格列丁,血糖控制满意,半年后空腹血糖6左右,餐后血糖控制不好,9月加达格列净,血糖控制满意,但2周后尿路感染,并且我有血尿多年,去年有蛋白尿,治疗后尿常规蛋白阴,有尿微量蛋白,血尿一直有,双肾皮质薄0.7cm,肌酐去年86（女,45岁） 因为我肾皮质薄,想打回胰岛素,我主要想控制餐后血糖,所以,还是打速效胰岛素,我是想胰岛素少打点,继续使用利格列丁,就是不知道可以这样用药吗？我已经停用达格列净了我想把利格列丁作为基础药,辅助速效胰岛素,如果出门就把胰岛素改为您说的口服药 如果出门阿卡波糖每餐吃一颗吗？对肾会有影响吗？如果有的话我就带胰岛素利格列丁对肾没影响吧？ 好的,谢谢您！", "question_kg": "糖尿病,OGTT,胰岛素,速效胰岛素,利格列丁,血糖,半年后,空腹血糖,餐后血糖,达格列净,尿路感染,血尿,蛋白尿,双肾皮质薄,肌酐,出门,阿卡波糖,口服药", "answer": " 您好,达格列净会导致尿路感染餐后血糖高,可以用阿卡波糖或者瑞格列奈 也可以打胰岛素建议您门冬胰岛素注射液每餐前打四个单位 阿卡波糖对肾功能几乎没有影响利格列汀对肾功能没有影响"}
{"question": " 胃贲门部,小弯侧胃壁较厚,结合临床,符合胃底贲门Ca伴腹膜后肿大淋巴结肝脏多发小囊肿左肾囊肿双肺细支气管炎（男,56岁） 切除手术后会怎样？医生跟我说需要胃切除整个切除 是先做放化疗后再做手术,还是直接手术切除", "question_kg": "胃贲门部,小弯侧胃壁较厚,胃底贲门Ca,腹膜后淋巴结肝脏多发小囊肿,左肾囊肿,双肺细支气管炎,手术切除", "answer": " 请上传一下具体的检查结果。是的,考虑胃癌伴淋巴结转移 是的,需要切除,还要做淋巴结清扫"}
{"question": " 20岁男性激素检测6项都在正常值之内,为什么抽血单还显示性功能障碍?非由器质 （男,20岁） 我性生活比较快就感觉龟头很敏感还有我做了b超,肾那些都没问题 包皮全部退下来了,鸡巴软的时候龟头也是露出来的 因为工作原因两三年了都基本上夜里1点以后睡觉,有些时候3点到4点睡,在理发店上班基本上不忙就坐着,就几分钟前段时间赌博感觉每天神经都很紧张还有我和我老婆住一起基本上两天一次性生活有些时候一天一次,但做过一次就不想第二次了 ？ 这个没有副作用吗？中药能调理我这样情况的吗？", "question_kg": "龟头敏感,性功能障碍,包皮退下,工作压力,性生活,紧张", "answer": " 你好,性功能障碍是接诊医师根据你的病情描述做出的初步诊断,并不是根据血检得出的结论 包皮长吗？有过度手淫？过度性生活？熬夜？久坐？工作压力大焦虑？过度饮酒？ 目前同房能维持多长时间？ 建议规律性生活不要过频也不要没有,注意休息尽量避免熬夜,可以采用阴茎头外用表面麻醉剂（丁卡因凝胶,商品名利宁,同房前20分钟涂于阴茎头上,同房前清洗干净）,采用女上体位,性冲动来临前退出并挤压冠状沟阻断冲动延长时间。如果效果不好可以服用达泊西汀 在一起时间长了这种性生活频率以及没有第二次的冲动很正常延长性生活的时间措施请参考上面回复"}
{"question": " 孩子于9月19号早上说耳朵疼去医院检查中耳炎开了头孢克圬颗粒,金银花颗粒,洗鼻一次,当天晚上发烧39度,吃了退烧药第二天早上退烧.22号复查中耳炎,有打鼾一周情况拍了ct说是腺样体肥大,副鼻窦炎,头孢继续吃一周.加开了鼻渊通窍颗粒,五次洗鼻.27号中午突然发烧又说耳朵疼,化验血白细胞高,高烧39.5.住院配合洗鼻子3天凌晨退烧.今天住院4天了.没有打鼾,但是张嘴呼吸,呼吸不顺畅.而且睡觉有断气情况,早晨起床都会有咳嗽听着有痰,医生说分泌物多完成咳嗽了,我们这个情况属于严重的腺样体肥大吗,需要切除吗?（男,3岁） 有半个月了 洗鼻子洗了九天了,孩子不是很配合.每次都是大吼大叫哭.还有吐的情况你说的在网上买个冲洗器洗鼻.和在医院抽鼻子.是一样的吗? 昨天在医院抽鼻子,医生说前面浓鼻多.后面几乎没有了,还需要在抽鼻子吗?这个药可以用? 我们正在住院治疗今天第四天了.医生只让我们用了鼻炎通窍颗粒.和开的洗鼻子.我们这个白细胞和血沉高吗.需要大概治疗多久? 如果鼻窦炎治疗好了,还有有张嘴呼吸,或者睡觉断气情况需要做什么检查? 这两个哪个都可以吗??小孩子哪个比较配合些? 那鼻窦炎治疗好需要什么做检查可以确定鼻窦炎治好了? 我们住院第一天就退烧了,现在住院4天了,这几天每天睡醒都会咳嗽.而且睡觉过程中也会咳嗽几声.今天医生复查说是分泌物多.炎症消了就会跟着自然好了吗??我用不用给孩子用药缓解睡觉时后的咳嗽? 鼻镜的检查孩子配合吗?需要打麻药吗? 眼鼻侧位片不需要打麻醉吧? 辐射大吗?和ct相比较 做腺样体肥大是只有这三种检查方式吧?ct,鼻咽镜,和鼻部侧位片吧?效果都可以检查出来吧?不会我们做了鼻部片看不准,又让我们做鼻咽镜或者ct受两次罪吧 好的谢谢", "question_kg": "中耳炎,头孢克圬颗粒,金银花颗粒,洗鼻,发烧,退烧药,复查,打鼾,ct,腺样体肥大,副鼻窦炎,鼻渊通窍颗粒,洗鼻子,化验血白细胞高,住院,呼吸不顺畅,断气,咳嗽,分泌物多,鼻炎通窍颗粒,白细胞,血沉高,鼻窦炎,治疗,缓解咳嗽,鼻镜检查,眼鼻侧位片,辐射,检查方式,鼻咽镜,鼻部侧位片,切除", "answer": " 宝妈你好！宝宝这个情况多久了？ 又副鼻窦,腺样体肥大但是腺样体肥大不影响鼻咽部通气暂时可以不需要处理目前考虑是上呼吸道感染引起的急性鼻炎鼻窦炎还是积极药物治疗,减轻鼻腔水肿,清洗鼻腔,减少分泌物。建议在网上买个鼻腔冲洗器,每天正规冲洗2次,半小时后用内舒拿喷鼻子,可以口服一点小儿切诺胶囊和孟鲁司特钠咀嚼片,头孢类抗生素也需要用。 可能是清洗不到位,分泌物堆积排不出引起鼻塞不一样就是挤压式的清洗器 这些药物可以用还可以用内舒拿喷鼻剂喷鼻 白细胞和血沉高是炎症表现抗生素使用五到七天后复查 鼻咽侧位片或者鼻内镜检查看看腺样体堵塞后鼻孔程度 鼻咽侧位片比较好配合 儿童主要通过症状来判断症状改善了说明好了 睡觉前口服孟鲁司特钠颗粒白天可以做做雾化治疗,用布地奈德雾化 可能配合不了要喷麻药表面麻醉 不需要,那是拍片子 辐射比ct小 鼻咽侧位片可以看出来放心"}
{"question": " 你好大夫,我问下我对象hpv阳性活检后,结果显示宫颈鳞状湿疣,这是宫颈癌前病变吗（女,42岁） E6E7好像是她不吃医院药像干扰素,吃恋初能行吗 这种病引起的主要因素有哪些 治疗一般用多久才能性生活 能彻底根除吗 我问下百度尖锐湿疣是性病 手术后还能复发吗 宫颈鳞状湿疣样病变不是尖锐湿疣？ 哦,那宫颈尖锐湿疣怎样解释呢 下午或晚上让你看下报告单", "question_kg": " 性病,宫颈鳞状湿疣,宫颈癌前病变,E6E7,干扰素,恋初,治疗,根除,百度尖锐湿疣,手术,复发,宫颈尖锐湿疣,报告单,疣", "answer": " 您好,请问hpv阳性的哪种分型呢？有报告单吗？ 湿疣样变主要由于HPV感染导致,主要针对慢性子宫颈炎进行治疗,对于HPV感染,没有特效药,只能通过增强体质来改善,需要指出的是,HPV在有性生活的妇女中有高达90%左右感染率,所以只要没有表现出特别的症状,是不需要太担心的。建议主要是提高抵抗力为主,目前没有特效药。 这个主要是跟个人体质,生活卫生习惯,生长环境等有关系的。特别是性生活传播为主。 湿疣,用药物治疗一般效果比较差,可以用手术,激光,冷冻等治疗措施。治疗期间尽量避免性生活,如果有也要佩戴安全套。 不能,是有可能复发的。 需要每年查一次hpv  tct 这两种疾病是不同的您爱人的疾病主要是个人卫生等原因引起的增生。 术后也是有复发几率的,如果平时比较注意复发几率比较低不是尖锐湿疣,完全不同的两种疾病 尖锐湿疣是由人乳头瘤病毒（HPV）感染引起的以疣状病变为主的性传播疾病,其别名有肛门生殖器疣、生殖器疣和性病疣等,主要通过性行为传染。"}
{"question": " 您好,我在上海瑞金医院体检发现血常规有问题,麻烦您帮忙看下需要担心嘛？谢谢！（男,29岁） 去年8月在慈铭体检做的时候,是正常的。身体没有感受到有异常 白细胞计数,淋巴细胞百分比,中性粒细胞计数都不太正常,都不需要担心是嘛？ 我是3月25号体检的,可以下周复查吗？因为我马上出国了,之后不太方便回国复查了 我是乙肝携带者,小三阳 这次体检肝功能正常,甲胎蛋白有点偏高,10.8 还没查乙肝dna,没有开始抗病毒治疗 去年8月体检的时候,也是小三阳,当时血常规都是正常的。这次不正常,是说我的小三阳发生变化了吗？ 好的,那就是做乙肝dna么？还有别的什么吗？ 好的,超声和肝功能目前正常,现在来看,会有大问题吗您觉得？ 明白,我的神经元特异性烯醇化酶18.42,正常范围17以下,免疫球蛋白igm 0.29,这两个指标异常需要担心吗？ 做了胸部ct,是您说的这个薄层肺么？ 明白,可以再咨询您关于胃的几个指标嘛？ 我做了无痛胃肠镜,显示有慢性浅表非萎缩性胃炎,呼气实验结果是阴性,但是胃蛋白酶原比例是阳性,您觉得需要复查么？我把这几个体检结果都拍给您,麻烦您看下好的,明白,呼气试验测的结果对于幽门螺杆菌的存在权威嘛？有没有可能我是有幽门螺杆菌但是没测出来呢？ 嗯嗯,明白。谢谢您！除了呼气试验测幽门螺杆菌,还有什么可以检测呢？胃镜好像也没说有,我比较怕得幽门螺杆菌,所以想请教下 好的,谢谢您！我下周先去复查肝脏,谢谢！", "question_kg": "血常规,白细胞计数,淋巴细胞百分比,中性粒细胞计数,乙肝携带者,小三阳,肝功能,甲胎蛋白,乙肝DNA,超声,神经元特异性烯醇化酶,免疫球蛋白igm,胸部CT,薄层肺,胃指标,无痛胃肠镜,慢性浅表非萎缩性胃炎,呼气实验,胃蛋白酶原比例,幽门螺杆菌,胃镜", "answer": " 您好,您的白细胞非常轻微的降低,这是第一次发现吗？以前有没有什么异常表现？查血前有没有身体不适 一次的检查结果异常并不说明什么问题,也不说明您的身体有问题,除非多次监测白细胞都低,才进一步去寻找可能的原因可以一个月后复查血常规,目前可以不用做什么处理 这几项指标会相互影响,有可能这次查血时您身体有变化,导致了上述结果,如果指标过段时间都能自行恢复正常,就不用担心 下周复查可以的您有没有什么基础病？比如病毒性肝炎一类的？ 乙肝目前是稳定的吧有病毒性肝炎的患者会容易出现白细胞或者血小板的降低 甲胎高啦？查过乙肝D NA吗？有没有开始抗病毒治疗？ 要查,您的白细胞减少很有可能是乙肝引起的,如果您没有乙肝,就有可能是白细胞一过性降低,但有基础病的话,就应该跟乙肝相关了您复查的白细胞很有可能还是低的 有可能的,您有乙肝的话是需要密切监测的,不单纯要做血常规,血常规太粗略了,等到血常规都出现了问题,可能原发病已经进展了,所以要以监测乙肝为主 乙肝DNA、肝功能、甲胎蛋白、肝胆胰脾超声您的白细胞减少人不是主要问题,主要问题是乙肝,要消化科随诊的 如果上述指标都正常的话,问题就不大,但如果白细胞改善降低,那就说明乙肝病毒对您还是有影响的,该抗病毒治疗也要治疗 这两个指标定期监测即可,目前不用特别担心薄层肺CT做过吧 是的,如果肺CT没问题,神经元特异性烯醇化酶就定期监测数值变化就可以了 可以的,您请讲 呼气试验是比较准确的,但如果做检查之前您有吃过抑酸药物,就会导致结果的假阴性 呼气试验是比较准确也是比较方便的,如果担心幽门螺杆菌感染,可以再今后查体时关注该项检查"}
{"question": " 男性,59岁,左膝盖外侧长了个东西,坐位或蹲下明显,卧位无不适,蹲下会有疼痛感,年轻时从事木匠工作,左膝关节骨质增生,请问这是什么情况？（男,58岁） 医生,你好 半年前x线提示骨质增生和骨质疏松,就是这个关节 没做过别的检查,原先没这么大,后来自己消失了,不超过两年没有,彩超也没有做过 图片上的情况就这几天 我是帮家人问的 片子不在手头这大概常见的有几种可能？就是说看看是骨头关节本身的问题导致的还是长了肿瘤是吗？像我手上的腱鞘囊肿我都没管它我抽空去检查一下,x片,彩超可以吗？ 磁共振我感觉本地技术可能不行您告诉我最不好的结果有哪些呢？骨髓或者骨头肿瘤有可能吗？毕竟是长在体表,是不是可能性比较小 有检查那就直接确诊了啊这个部位和职业经历比较好发的病应该也有个方向 谢谢,排除肿瘤就可以", "question_kg": "男性,59岁,左膝盖,东西,坐位,蹲下,卧位,疼痛感,年轻时,木匠工作,左膝关节骨质增生,x线,骨质增生,骨质疏松,关节,几种可能,骨头关节,肿瘤,手上,腱鞘囊肿,x片,彩超,磁共振,本地技术,骨髓,骨头肿瘤,检查,部位,职业经历,病,方向,肿瘤", "answer": " 你好,很高兴为你解答 多长时间了？查没查过,提供一下检查结果。怎么治疗的,用的什么药,效果如何？以前有没有别的病？晚上重,还是白天重？还有其他症状吗？就诊大夫的意见？尽可能完善病史,有利于疾病的判断与治疗。你用手指出不适的部位,拍个照片我看看。 磁共振查过吗？ 我看看x片子 哦 建议再到医院查查 可以的 诊断疾病：病史、体格检查、辅助检查（化验,影像学）,结合起来才能诊断疾病。 骨质增生肿瘤囊肿膝关节紊乱"}
{"question": " 医生这几天挺好的,就是嘴里酸,有点上火牙疼,可是今天下午突然感觉小腹涨,到现在一直在拉肚子,整个肚子感觉都疼不舒服怎么回事？（男,34岁）到现在肚子还是咕噜咕噜响 不知道,吃都吃一样的,餐厅的伙食,他们都没有事 就是我现在就是在拉水,肚子一咕噜咕噜响就想拉没有 黄色的水,黑便应该没有,肛门现在还火辣辣的到现在拉了有五六次了 肚子感觉疼,没有发烧感觉胃木木的 对,胃也麻麻木木的,这是怎么回事 怎么办？会不会是那个？ 主要集中在肚脐周围有没有那个的可能,大哥 我虽然胃不好,可这几天已经感觉比以前好多了, 就是今天下午,先感觉腹胀,肚子里咕咕响,然后就开始拉肚子 我先不吃药了,过完今晚再说,好了就不吃,不行再吃药 不敢喝水,一喝水肚子就咕噜咕噜响,就想拉大便 有没有可能是,这几天上火,出现拉肚子泄火的情况？ 看看明天再说？ 哥在吗？今天昨天都没有出现再拉肚子的情况,但是老是有种想解大便又解不出的感觉,涨,胃有点烧心 什么也没吃,就是感觉上边堵的慌,下边拉不出,涨 我昨天吃了片莫沙必利 我主要是涨,从昨天开始拉肚子也不拉了,这不又不解大便了", "question_kg": "上火,胃疼,拉肚子,肚脐周围,烧心", "answer": " 你好,请问之前有什么刺激因素吗？是吃坏东西还是受凉了？ 有吃辛辣油炸油腻生冷刺激性食物吗 拉了几次？就是黄色的水嘛,有没有黑便或者出血？ 一般拉水就是肠胃炎或者胃肠感冒。有没有肚子疼或者发烧？ 就是小肚子疼吗,还有其他地方疼吗？ 目前考虑应该就是胃肠炎的可能性比较大。 可以吃点蒙脱石散,加上点整肠生,也可以加上点胃肠安丸。 嗯,应该就是肠胃炎。肿瘤没有这样的症状。 你这次肯定是有什么刺激,要么就是吃坏了,要么就是受凉了。 嗯,肯定是由某种刺激因素导致。 那你就多喝一些温水,防止脱水,然后也可以做做热敷。 那也得喝的,要不容易脱水。 不会的 行,那我也建议今晚多喝水。 嗯,那说明胃肠炎和消化不良还没有完全恢复,现在用什么药了？ 你试试胃肠安丸 拉肚子就别吃这个了,这个是促进肠动力的。"}
{"question": " 宫颈癌筛查病变细胞大于3,病变细胞233（女,28岁） 没有检查了B超没问题,白带加德纳菌是阳性 这个是hpv检测单吗 我刚没看见你是做了检查的请问我的hpv正常吗 上面的图片 请问现在能否要孩子 好的 谢谢", "question_kg": "宫颈癌筛查病变细胞,病变细胞,B超,白带加德纳菌,hpv检测单,hpv,孩子,23", "answer": " 你好,你的检查结果能发过来我看看吗你好,你的HPV检查了吗 细菌性阴道炎,用点洗剂栓剂就可以但是你需要做HPV检查如果没事,就一年后复查有事,需要做阴道镜检查 那你需要做阴道镜活检 需要先做阴道镜检查宫颈活检结果没问题才能备孕"}
{"question": " 我母亲现年72岁,有高血压,脑梗,颈椎病,最近头晕的厉害,在医院输液三天,头晕现象依然不见缓解（女,71岁） 血压一直都控制的挺好。 但这两天掉几天药以后依然不见好转,反而今天感觉更晕了。 这些都做了颅脑CT显示陈旧性脑梗。 片子医师收走了", "question_kg": "高血压,脑梗,颈椎病,头晕,输液,掉药,陈旧性脑梗,医师", "answer": " 你好,血压控制的怎么样啊？ 高血压,颈椎病,脑梗都会引起头晕输液是改善循环的现在的血压是多少呀？ 颈椎病做过颈椎ct吗颅脑ct做了吗 发一下检查结果看看"}
{"question": " 高烧呼吸困难,有高血压（男,63岁） 今天血160血170 吃了 出气粗暴,全身是汗,冷的很刚刚送网🏥无力 腰疼得很 不知道 没听说有结石 己经出医院了 发烧有怎么严重好的谢谢你", "question_kg": "高烧,呼吸困难,高血压,出气粗暴,全身是汗,无力,腰疼,发烧", "answer": " 你好,这种情况出现多久了？查血常规了吗血压多少 吃药吗平时 吃完多少 发热引起的查血输液得 有结石没 估计是 做个彩超看看 等结果看看"}
{"question": " 乳腺癌转移肝,病人是我母亲。我们对病情不了解,想多方面咨询。2018年9月第一次左侧胸部切除手术,化疗8次；2019年8月同一侧第二次手术,化疗6次,放疗30次。2020年2月右侧有阴影。3月右侧检查有囊肿2cm,观察。5月检查转移到肝了。图片是5月最后一次检查的报告,医生说长的很快。目前没有感觉。我想知道现在的病情有多严重,以及怎么治疗,治疗结果会怎样。另外拜托推荐一下山东省治疗最好的医院及医生。（男,50 岁） 只在吃他莫西芬 没有检查过 刚做的这个检查,我担心能看出大的,小的看不出来。可能还不知道在哪 另外为什么化疗放疗那么多次,还是消不掉？有其他方法吗？中药西医的 不同医院化疗用的药一样的吗 一些病友推荐各种各样的偏方,打粉泡水...蒲公英,小麦草,黄芪...  年纪大的就爱信这些。这些东西有用或者有害吗？ 还有乳腺癌 蜂蜜,不带鳞的🐟 。。。各种不能吃的东西。病友们一传二二传四。治疗一年发现什么都不能吃了🌚 这些有根据吗？ 好的好的 谢谢您了！  没问题了", "question_kg": "乳腺癌,转移肝,化疗,手术,放疗,囊肿,莫西芬,小麦草,黄芪,蜂蜜", "answer": " 您好,请问病人之前是否用过内分泌药物治疗和靶向药物治疗？内分泌治疗药物是来曲唑,靶向药物是曲妥珠单抗（赫赛汀）另外病人的检查结果麻烦您再发一下吧,这边看不到山东省治疗肿瘤比较好的医院是济南的齐鲁医院和省肿瘤医院 好的HER2基因检测过吗好的我看一下肿瘤标志物是正常的 嗯好的如果只是肝脏单发转移的话可以考虑局部消融治疗,前提是完善相关检查排除其他部位转移的可能性 嗯,微小转移确实不容易发现不过目前患者已经出现转移,说明血液中已经存在肿瘤细胞了,目前治疗措施主要是哪里发现治哪里了。 肿瘤目前来说是不可治愈的疾病,放疗化疗主要是降低复发风险,不能达到彻底根除的效果。目前中药在肿瘤治疗上还没有取得明确的效果,目前主要以辅助治疗,调理身体为主 基本差不多目前肿瘤化疗都有比较成熟的方案,一线二线治疗用药各医院都差不多 跟您说实话,这些东西都没啥用黄芪用多了还会有损肝功能 这些没有根据,癌症病人主要避免辛辣刺激食物就可以,其他没有忌口"}
{"question": " 2岁昨天早上开始干咳,吃了点金银花颗粒,没有缓解,夜间咳嗽加重,睡觉时还有点鼻鼾声,很细小,但是一直没有流过鼻涕,早上起来咳嗽又好很多。一个月前咳嗽去医院诊断为过敏性咳嗽,也是夜间咳,当时还有运动后咳嗽,身上起了寻麻疹,当时医院开了美普清和顺尔宁以及盐酸西替利秦滴剂,喝了三天阿奇霉素,很快就好了,顺尔宁和盐酸西替利秦滴剂现在还在服用,昨天又开始咳,我不知道是着凉了还是过敏性咳嗽？（女,2岁） 早上我觉得金银花颗粒没什么用就给她喝了一支小儿肺热咳踹口服液一个月前查血有点病毒感染医生说血象还好她这次声音有点嘶哑 是的 现在怎么办呢？我们该怎么服药？ 那还要吃阿奇吗？ 还好不红就这三种药吗？对了！晚上睡觉时还有点痰的感觉,但是就一两次咳的时候有 好的！只用布地奈德一种做雾化吗？ 好的！如果三天后缓解了,美普清就可以停了吧？ 查了一个C蛋白一个尘螨,都还好 好的我先观察两天,不懂再问你,谢谢 布地奈德一天做几次啊？ 我再给她吃点阿奇可以吗？下午咳狠了！声音更嘶哑了 好的！刚刚吃了阿奇霉素雾化做了一次马上再做 嗯嗯 不好意思！这么晚了,再请教一下,我家孩子现在睡了,刚入睡的时候总有一震咳嗽,还带点清痰,其他时间都是干咳,这是为啥？ 没事！太晚打扰你了,我家孩子今天好多了,真是谢谢你 理解理解！救死扶伤责任重大 对了！最后问一下,明天是做雾化的第三天,还没有全好需要继续做吗？还有阿奇霉素,我看说明是吃三天的量,没有好完全也不能吃了吧？ 好的！然后她现在咳好多了！就每次刚入睡的时候就一阵猛咳还有点痰,醒着的时候都是干咳,是啥原因呢？ 美普清要喝到完全不咳为止吧？ 好的！阿奇五天的量,最后两天我们需要减量吗？我们这两天都是一天一次喝了一袋半,150的样子", "question_kg": "2岁,干咳,金银花颗粒,夜间咳嗽,鼻鼾声,鼻涕,过敏性咳嗽,运动后咳嗽,寻麻疹,美普清,顺尔宁,盐酸西替利秦滴剂,阿奇霉素,痰,布地奈德,雾化,C蛋白,尘螨,咳嗽", "answer": " 你好,在此之前有无上呼吸道感染呢？ 那就是说之前有过上呼吸道感染对吧？ 过敏性咳嗽就是单纯的咳嗽,不伴随其它症状,尤其以夜间或受凉后为主,和感冒后咳嗽症状一样,这种咳嗽病程长,治疗比较顽固, 这次声音嘶哑说明有可能再次上呼吸道感染了 你看看孩子嗓子有无发红如果咽部发红,抗生素继续服用,同时顺尔宁,美普清,西替利嗪不要停,继续服用 我建议用布地奈德溶液做雾化,连续使用三天观察疗效 无论是过敏性咳嗽或者是感冒后咳嗽,布地奈德雾化的疗效是肯定？配合上述三种药物服用 必要时查过敏源,可以停掉 平时注意保暖,尤其是夜间前心后背不要受凉 好的 2次 你好,才看见做雾化了吗可以吃抗生素局部含服金嗓子喉宝 早晚两次 👌 你好,才看见 不客气！就是太忙,不能及时回复,望谅解 谢谢你的理解 你好,继续做雾化2天巩固疗效阿奇霉素可以连用五天 考虑上呼吸道感染痰是炎症分泌物,体位改变时痰量的多少也会变化的 [自动回复]您好,这会有急诊,请您留言具体问题,忙完我会及时回复您的问题,请谅解。嗯！症状消失再停"}
{"question": " 包皮环切手术术后治疗,昨天做的包皮环切手术1880今天又说水肿细菌感染啥的治疗费用1400多,我就想问包皮环切手术术后恢复得用这么多钱吗（男,32 岁） 包皮手术以后一般要输液几天 不是是在专科医院我是不是被骗了 恩 那要怎样恢复 那她们让我做的这样说是肖水肿防止细菌感染的治疗1400多元你看见图片了吗水肿细菌感染严重吗 这回看到了 这样子的正常吗？做完手术也没给我开药,就是让我每天输液治疗,是每天都要这样吗？他说病毒感染是真的吗不输液行吗？ 没有就他说的怕病毒感染,我也不知道感染了没有,没有化验,他说怕病毒感染,你看现在第二天这样正常吗？是感染了吗？他说怕病毒感染,这是感染了吗 正常的一般像我这样的应该怎么治疗,还用输液吗？还用每天换药吗？不输液的话吃药能行吗？ 龟头上面那那激光打掉那你看到了吗,他说是龟头敏感颗粒,这个呢你知道吧这个和早泄有关系吗 那个他说是治疗早泄的那个自己能恢复不 正规的2甲医院看这个包皮术后恢复没有问题吧,我刚才好像看见出来一点血属于正常的吗", "question_kg": "包皮环切手术,水肿细菌感染,恢复,输液,病毒感染,龟头敏感颗粒,早泄", "answer": " 你好能否拍张清楚的照片看下吗？ 是门诊做的吗？我们门诊做的不输液呀自行口服消炎药预防感染 不清楚可能吧私人医院是吗是环切器做的吗 包皮术后水肿很常见的有的会有半个月都在 自己慢慢吸收的了 我看不到图片如果您担心我建议您去三甲医院看看吧 图片看到了,但是没看到水肿啊 怎么知道病毒感染？化验报告有吗 正常的这样子 正常的我们做完是三四天换一次药然后自己口服一周消炎药预防但是目前你的大夫说有我也不知道他怎么看出来的 我建议您还是去正规医院看吧,我们割包皮从不会说这些 能的"}
{"question": " 月经推迟了一个多星期   试纸测没有怀孕   但有分泌物带血丝  请问医生是怎么回事（女,27岁） 比头一次推迟两天生孩子过后不怎么准有推迟过十几天的 没有这差不多半个月都没有但分泌物带血已经有一个星期多一点了 我前一个多月的时候去做检查  是说有卵巢囊肿   但医生说没有影响  还有一点点宫颈糜烂有时候是鲜红色  有时候是淡红色  但都不多 没有  是顺产的没有 只有擦的时候会有一点哦 这种什么可能性比较大没有上次检查说没有 哦  好的  谢谢", "question_kg": "月经推迟,试纸测,怀孕,分泌物带血丝,卵巢囊肿,宫颈糜烂", "answer": " 你好,平时月经多少天来一次？ 如果早孕试纸没怀孕,你可以观察几天这两天有没有性生活？ 宫颈炎,宫颈糜烂,宫颈恶性变都会有异常出血血是鲜红色还是暗红色？你做过剖宫产没有？ 做过宫颈排癌筛查没有？ 建议你去医院查宫颈排癌筛查 扩开阴道看看有没有宫颈息肉 先做TCT和HPV筛查排除宫颈癌再查查彩超看子宫内膜情况"}
{"question": " 医生您好,我移植后14天去试管的医院检查了指标,有一项指标医生让我回当地问问当地医生内分泌的问题,叫血清促甲状腺激素3UL,值是3.42,我想问问我这个怎么了,我还没来得及去当地医院。（女,31岁） 那我这个怎么办啊 吃这个不会影响胎儿哈,医院挂号内分泌科,到时候他们就能给开这个药了吧？", "question_kg": "血清促甲状腺激素3UL,内分泌科", "answer": " 你好,现在试管婴儿已经成功了,是么受孕后TSH'应该控制在2.5以下的 建议服用优甲乐服用半片/天一个月后复查甲功"}
{"question": " 尿频,尿黄,尿急,手脚容易冰凉,主要症状腰骶部坠胀疼痛有几天时间了,像是有一根针扎在那里一样,很久之前检查过是前列腺炎,治疗过一段时间,但是现在又复发了,请问吃什么药好？谢谢！（男,26岁） 吃什么药好？ 还有得了慢性前列腺炎还一周手淫一次对慢性前列腺炎有好处？ 哦哦！我还需要注意什么？ 就是手脚很容易冰凉,是不是前列腺炎引起的？谢谢 治疗前列腺炎大概需要多少钱？治疗好。 就是慢性前列腺炎！不是细菌性的我之前治疗过,又复发了。太难治疗了 这么少？吃药？还是怎么治疗？ 我之前去了一家男科医院花了一万,现在又复发了。 什么药？谢谢！我一年前治疗的 我的前列腺都疼了有一周了,我们这的医院太差,在小县城 谢谢您", "question_kg": "尿频,尿黄,尿急,手脚冰凉,腰骶部坠胀疼痛,前列腺炎,治疗,复发,手淫,注意,男科", "answer": " 从症状看考虑慢性前列腺炎 前列腺炎有几种类型,治疗有不同,需要先检查前列腺液常规,按类型治疗 一周手淫一次频繁了一个月不超过两次对前列腺炎有好处,多了就有害 平时做到别着凉,别吃辣,多喝水,少骑车,温水浴。 是的 要看是哪一种类型 大概四百多平时做到别着凉,别吃辣,多喝水,少骑车,温水浴。 吃药 要去公立医院 我常用的是前列舒通胶囊或者前列安栓,一个月 嗯,各医院还是有不一样的"}
{"question": " 你好,梁医生,我女儿16岁,前一段时间,我看他会有时候无意识的向前梗一下脖子,虽然幅度很小,但仔细看是会看到的,我让他控制不要做说这样做很难看,他说脖子不舒服这样做觉得舒服一些！我先是怀疑他是不是有抽动症,倒百度了他的症状应该不是,因为他除了这个轻微的耿脖子其他都正常,后来带他去医院看颈椎,照了片以后诊断是颈椎生理曲度变直,其实我一直都挺重视孩子的坐姿身姿的,经常都提醒他保持脖子正直,不要长期埋头,他也还注意,可为什么那些不怎么注意的都没向他这样变成颈椎生理曲度变直？他这样的情况严重吗？还可以恢复吗？（女,16岁） 看的清不 是完全变直了吗？现在我让他注意不要长时间埋头,课间转颈椎操,晚上睡的一个小圆棒枕头枕在颈椎脖子处没睡枕头 这些对不对可以不睡枕头就睡小圆棒枕放颈椎那里吧这样子还能不能回复他的曲度？语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示 语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示", "question_kg": "颈椎生理曲度变直,坐姿,颈椎操,小圆棒枕头,曲度", "answer": " 您好,请把她的原始片子发给我看一下 颈椎问题不大,是有点变治。和她平常学习时的姿势有关。不用太紧张。 我觉得还行,不厉害可以的 妙纳"}
{"question": " 你好医生 我对象5月份和6月份深夜个出现一次晕厥的情况 情况差不多 感觉到胸闷气短 没法呼吸 然后就眼前一黑 晕过去了 有咬牙的现象 大约持续一两分钟 慢慢苏醒 然后特别想喝水想吃糖 去医院检查心内科和神经内科大脑都没什么问题 就在刚刚在洗澡 突然又感觉喘不动气 感觉心脏不跳了一样 眼前又发黑 但是没晕过去 但是一两分钟的事记不起来了 您看这个症状是到底会是什么原因？（女,31岁） 脑部核磁 心脏彩超 心电图 心脏24小时监测 结果都没什么问题 脑电图也做过 发作的时候脸色苍白 有汗 特别乏力 清醒很长一段时间都乏力血糖没查过 平时有甲状腺结节 然后就是有挺严重的鼻窦炎 特别想吃糖等甜食平时特别能吃水果 这个问题可以治疗吗 要不然整天提心吊胆的 不在身边时特别担心 如果是低血糖的问题 能治愈吗 我知道您说话要严谨 我就是想问一下通常情况下 不是绝对的 低血糖导致的这种晕厥的现象 有治疗方法吗 您看那个脑电图的报告结果 没什么问题吧 那就是去医院挂内分泌科检查血糖原因就可以吧 好的 谢谢您", "question_kg": "胸闷气短,眼前发黑,晕厥,咬牙,喘不动气,心脏不跳,甲状腺结节,鼻窦炎,低血糖,血糖", "answer": " 你好,之前做了哪些检查 有做过脑电图吗 发作的时候有脸色苍白,满头大汗,乏力症状吗有什么疾病史没有有查过血糖没有 从你描述的症状和辅助检查,脑血管疾病,癫痫都不太支持,低血糖的可能性比较大,而且症状也符合有没有吃点东西很快就回复的情况 建议明天去内分泌科就诊,查一下有没有血糖的问题 先去检查,明确诊断后才能对症处理最好尽快去,因为低血糖发作还是比较危险的,下次再发可以吃块糖试试 一般低血糖发作,进食后症状很快消失,所以平时可以带点糖在身上,不适时吃点,以防万一这个暂时不好评价,要明确诊断后,根据低血糖的原因来评估 这方面需要咨询内分泌的医生,我是神内医生,对这方面不是专长 脑电图结果不支持癫痫轻度异常,一般来说是没什么问题的 是的"}
{"question": " 孩子三岁,缺钙腿不直,吃了钙片又会上火感冒（女,36岁） AD每天一个,一直在吃,前几天打了一针帮钙吸收的,给孩子打钙针可以吗钙针要打打几针才可以 是维生亲d3,孩子吃过很多牌子的钙都一样上火,家里很多种钙片液体钙都没吃完,孩子每次吃不到一星期就感冒发烧咳嗽,这次病了一星期还没好,吓的我都不敢让孩子吃,所以想打钙针,也不知道能不能行很苦恼,孩子腿不直知道却钙又不敢补 钙针打了对孩子有什么影响吗腿不直很明显的,而且她汗多没劲 缺钙孩子越大腿越不好直了吧", "question_kg": "孩子三岁,缺钙,腿不直,钙片,上火,感冒,钙针,维生亲d3,钙液,发烧,咳嗽,补钙,影响,汗多", "answer": " 您好,建议给宝宝不要单纯吃钙片,一般宝宝缺钙主要是缺乏促进钙吸收的维生素d,所以建议给宝宝口服迪巧碳酸钙颗粒看看！ 您好,给宝宝打的可能是维生素d3针,不用打钙针,就给宝宝口服迪巧碳酸钙颗粒就可以！ 不建议打钙针,而且就您说的情况,问题不大,别太担心,口服迪巧碳酸钙颗粒就可以了！ 钙一般是静脉推注用药,肌注容易出现皮肤的坏死！而且孩子缺钙不是一半时就能不全的,不能急！"}
{"question": " 孩子三岁了,半夜突然发烧38.6℃和轻微咳嗽,给他吃了布洛芬和头孢,因为家里没有咳嗽药就没吃,但是家里有氨金黄那敏感冒药,可以和布洛芬还有头孢一起吃吗（男,3岁） 好的,我就只给他吃了布洛芬和头孢,没敢给他吃氨金黄那敏颗粒这会在给他吃上吧 医生在不在我儿子今天下午三点发热了38.6℃,打了一针,普通感冒药和咳嗽药还没吃,这会貌似又有点发热,用不用给他吃布洛芬 也就是说这会只用吃点感冒药 头孢 和止咳化痰的是吗 下午三点发了退烧针了,现在38.6,可以吃布洛芬吗 我把头孢和止咳化痰的药一起用水和开的不是一种药一种药的分开化开的,能行吗 分开一种一种把药化开太麻烦了", "question_kg": "布洛芬,头孢,咳嗽药,氨金黄那敏感冒药,感冒药,退烧针,止咳化痰的药,感冒", "answer": " 根据你说的这些情况,感冒药和布洛芬头孢可以一起服用的。可以让孩子多喝一点温水。 嗯  可以的 建议服用上感冒和咳嗽药。38度5以上,可以服用退热药的。 嗯  是的,38度5以上可以服用布洛芬的。 可以的,喝了以后喝一点温水。 可以一起服用的 "}
{"question": " 左上叶肺腺癌,已手术双肺多发小结节,取出来一个,肺腺癌淋巴结无发现癌,基因检测无合适靶向药。现在外科让化疗,内科让观察,都说的有道理,有些拿不定主意。请问医生,这种多发性肺癌,术后应该如何治疗,有没有一个指导纲领,并且有没有根治的办法,介入消融加化疗怎么样。（女,49岁） 需要介入把剩下的小结节弄掉吗 我这有电子版的影像图片您方便的话,我发给您看一下 好的,有一部分医生认为是多原发肺腺癌 为什么医生都不建议把剩下结节消掉,是效果不好还是对患者后期有影响 免疫需要多少钱 好的,谢谢许老师", "question_kg": "左上叶肺腺癌,手术,双肺多发小结节,肺腺癌淋巴结,基因检测,靶向药,化疗,观察,指导纲领,根治,介入消融,女,49岁,多原发肺腺癌,结节消掉,影像图片,电子版影像,医生,效果,患者,后期,免疫,钱,许老师,结节", "answer": " 您好,感谢您的信任,我建议是化疗理由是,多发病灶,还有侵犯肺膜,这些属于高危因素有高危因素,建议积极化疗 介入并不是常规治疗在肺癌治疗上因为您没有给我看胸部ct报告我确实不知道肺还有多少转移灶如果真的是多发转移灶,毫无疑问,化疗,如果条件好可以考虑加免疫这些结节不一定都是转移的 但是取出来一个是转移的,确实很难说不需要了,我建议还是化疗因为取的其中一个就是转移 不管是多原发还是转移都要化疗的而且原发灶和转移灶都是腺癌,我认为还是转移可能性大建议尽快培美曲塞加铂类化疗 条件好可以考虑免疫 如果是多发结节,不可能都拿掉的,术后损伤也大的啊解决多发转移的手段应该靠化疗或者靶向或者免疫这是全身治疗方法免疫最好做检测,看看能不能用,每个地方可能政策不一样,价格也不同"}
{"question": " 婴儿目前五个半月。月子里母乳喂养,足月出生7.2斤,满月九斤。34天支气管肺炎住院五天吊水加雾化,出院后不爱吃奶,拉奶瓣,吃妈咪爱一周没有奶瓣了,食欲还是不好,吃得少,一直到两个多月吃奶时好时坏,期间都是母乳喂养,六七天一次黄色糊状大便没有奶瓣。两个月二十天体重11斤。快三个月的时候混合喂养,一天加两次羊奶粉,过了四五天某天中午喂完奶粉一个多小时全身爆发荨麻疹,涂了药膏半小时消退。问卖奶粉的说是累积性过敏,让喝低敏奶粉,换成了部分水解的惠氏启赋敏适奶粉,百天后全奶粉喂养,大便三四天一次墨绿色糊状偶尔有奶瓣,放屁多,大便很臭,食欲一般,奶量600左右。喝了二十多天水解,不长体重身高。四个月去测了过敏源lge牛奶不过敏,就换成普通飞鹤星飞帆牛奶粉,飞鹤刚喝完嘴角会红,便秘,有点闹,大便草绿色比较干有奶瓣,也是体重不长。五个月去当地医院检查,医生说精神好,测微量元素没事,让换个奶粉试试,现在换成了雅培双贝吸奶粉,也是普通奶粉,大便黄绿色,奶瓣比较多,现在五个半月,因换了几次奶粉,还没有正式加辅食,偶尔喝点稀米汤。现在每天奶量800左右。身高体重都落后,体重从百天的十二斤到现在也就十三斤多一点（女,5个月）这种情况,应该怎么样喂养啊？ 早就不是母乳了奶粉咱们医院能做奶粉过敏的测试吗？ 现在醒脾养儿颗粒和益生菌都在吃但是拉的有点儿绿,带很小颗粒的奶瓣怕是由于奶粉过敏引起的,所以想测试看看是不是过敏在兖州做了过敏14项,觉得不准确 那喝奶粉就拉绿的,是不是过敏症状呢 喝飞鹤的时候,喝完嘴唇红。有红点点 有什么推荐的过敏奶粉吗？ 朋友家也有个宝宝,比我家的小两个月,可以给宝宝吃她的母乳吗？", "question_kg": "婴儿,母乳喂养,出生,支气管肺炎,住院,吊水,雾化,奶瓣,食欲,黄色糊状大便,体重,混合喂养,羊奶粉,荨麻疹,累积性过敏,惠氏启赋敏适奶粉,放屁多,水解,飞鹤牛奶粉,便秘,嘴角红,加辅食,雅培双贝吸奶粉,正式加辅食,稀米汤,奶量,身高体重,醒脾养儿颗粒,益生菌,绿色奶瓣,过敏症状,红点点,过敏奶粉,宝宝,母乳,测试", "answer": " 宝宝现在大便情况怎么样呢？目前还是纯母乳喂养的对吗？ 如果现在还是奶粉喂养的话,建议可以适当的用益生菌调理两周的肠道菌群,适当的可以尝试,少量添加辅食,先从米粉开始,从一勺,然后慢慢添加。 这种情况的话,一般6个月以内的宝宝是不建议做过敏原检查的,可以等6个月以后,还有就是必须等宝宝症状消失后再做过敏原的检查。 拉绿色大便的话还是跟奶粉当中含有铁元素过高,孩子消化不是特别好引起来的绿色大便。 那如果明显身上有嘴唇起红点的话,确实还是考虑有过敏的。如果宝宝确实不喝防腹泻奶粉建议可以用点西替利嗪,或者是氯雷他定脱敏。 可以用恩敏舒或者爱他美。"}
{"question": " 宝宝生下来时候因为肺炎,心肌酶高,肝肾损伤,高烧住院,后面出院以后半个月复查一次肝功和心肌酶,但是肝功一直异常。今天六个月复查还是一样（女,5个月） 感冒没有ALT.AST是什么意思主要出院时候还正常,之后就一直有点升高,在5060之间徘徊这里医生说叫半岁又去查,还有一两天半岁就先去查了,结果还是一样还做了一个血常规 宝宝不是早产,41周生的一开始是混合喂养,然后两个月左右不吃奶粉了就一直是母乳 最近吃了几次参苓健脾胃颗粒我前面几天打了新冠疫苗 心脏彩超是看看心脏心肌酶那个吗 是宝宝吃了两次感冒的话只感觉宝宝鼻子里有点鼻涕屎,有段时间没有,最近又有 严重吗她的那个数值主要会有哪些原因呢 她吃东西那些都正常的,就是睡觉有点睡眠时间短。尤其是白天还容易惊吓 一直吃的 怎么补呢", "question_kg": "肺炎,心肌酶,肝肾损伤,高烧,肝功,心肌酶,感冒,ALT,AST,半岁,血常规,早产,混合喂养,奶粉,母乳,参苓健脾胃颗粒,新冠疫苗,心脏彩超,感冒,鼻涕屎,睡眠时间短,惊吓,补", "answer": " 你好,宝宝现在有什么症状吗？我觉得这个检查结果,ALT.AST稍微异常最近宝宝有没有感冒？ 不好意思,医院有点忙宝宝是什么喂养方式？有没有早产？AST是心肌酶,ALT转氨酶,都不是很高,没有临床的意义近期感冒,拉肚子都会影响,这个值 建议到三甲医院复查,在加个心脏彩超有没有最近服用药物？宝妈有没有服药 你把药停了 对的 目前不好说什么原因 心肌酶高一点 你把维生素AD补上 要是纯母乳喂养,可以补钙"}
{"question": " 我十八号回家身体很正常,十九号晚上开遗精梦遗,一晚两次,有个五天左右,然后去拿药（修正参茸鞭丸）（锁？固精丸）一天两次的,吃了后两晚什么都没有,可是昨晚又开始了。我在学校都好好的。担心是不是什么病（前列腺）我才20岁。😔😔😔（男,20岁） 没有很正常,不起夜床早睡早起睡眠也很好,回家也吃的很好会不会是饮食的问题,在学校吃的学校的伙食,回家吃鸡鸭鱼,大骨汤,鸡汤,鲍鱼鸡汤。 早起尿液颜色正常,会不会是我阳气不够,我这人不喜欢晒太阳。可是我在学校好好的,一回家就这样。心里怕怕的。一晚两次而且连续的会是什么呢？你以前遇到过这样的嘛 没有,早上定时九点多上厕所。早上起来一杯蜂蜜水。白天喜欢喝茶（在学校也喝,花茶的）肚子不痛,大便不干也不是很湿。对了我回家我爸妈煲汤里面加了天麻 ,百合,莲子,薏仁 ,sha参有习惯泡枸杞喝 以前有过现在戒了,好几个月。在学校偶尔会有一两次,一两月都没有过 没有,我的记性不好,我大概知道可能跟我手淫有关系。现在已经戒掉了 好的 今天厕所大便,前面是成型正常,后面就是不成形的 好的谢谢", "question_kg": "修正参茸鞭丸,锁？固精丸,前列腺,饮食,伙食,鸡鸭鱼,大骨汤,鲍鱼鸡汤,尿液颜色,阳气不够,晒太阳,厕所,蜂蜜水,茶,花茶,生活习惯,手淫,成型正常,不成形,莲子", "answer": " 你好,还有其他什么不舒服吗？尿频尿急尿痛 没有不舒服的话就不会是前列腺炎。 .有没有四肢发凉、易疲劳、腰膝冷痛、腹泻不止、大便不成形,面色浮肿、腹胀饱满、消化不好。  有手淫的习惯吗？ [自动回复]您好,我在手术,请您留言具体问题,我会及时回复您的问题,请谅解。 3.有没有腰酸乏力、头晕目眩、耳鸣健忘、口干舌燥？有无手脚发热、脸部发烫、发红、心跳加快？看看有没有上述的不舒服 把你的舌苔也就是舌头的表面拍一张照片给我看看。 好的稍等 问题不大。口服金锁固精丸就可以了"}
{"question": " 男,66岁,患有溃疡性结肠炎,复发好多次,长期服用美沙拉嗪。4月份感觉不舒服,脚后跟也疼 , 去检查说是心肌酶高,伴有房颤,住院治疗。出院后复查好几次心肌酶一直高,除了脚后跟之外无其他症状,医生建议去风湿免疫,查抗肌炎抗体谱。9月份看了风湿免疫抗肌炎没有问题,看了骨科脚后跟没有问题,看了心内科除了心肌酶高没有问题,但是查着甲状腺功能不好,内分泌建议复查。身体无其他异样。10月份复查,心肌酶高,甲状腺三项数值没有问题。身体无其他异样。11月3日晚上,两条大腿内测出现肌肉痉挛,疼得厉害。心肌酶高,再去检查哪些项目,大腿内测痉挛和心肌酶高有关系吗？（男,67岁） 没有用药,让过段时间再去检查,现在去查甲状腺数值都正常平时服用美沙拉嗪,阿司匹林和他汀 从今年四月份开始吃的,当时检查说是心肌酶高,伴有房颤。前几天晚上,两条腿内测肌肉痉挛。咨询当地医生 觉得还是跟心肌酶高有关系,可现在不知道该做什么检查了 今年从四月份开始,心肌酶高,住院治疗,开始服用他汀 ,可心肌酶一直没有降下来。还有其他的病,会导致心肌酶高吗？ 那我再去查一遍甲状腺功能吧。大腿内测肌肉痉挛,就只有这一次,该做什么检查呢疼痛,持续时间比较长 ,两侧大腿都痉挛", "question_kg": "溃疡性结肠炎,美沙拉嗪,心肌酶高,房颤,风湿免疫,抗肌炎抗体,甲状腺功能,药物,阿司匹林,他汀,痛,肌肉痉挛", "answer": " 用了治疗甲亢的药物甲状腺功能才正常？从你这个结果来看不像是炎症性肌病 他汀类药物服用多久了发病之前也在用吗 可能有关,我认为有可能和你服用他汀类药物有关你先停几天看看如果症状好转,肌酶也有下降,可以考虑换用其他降脂药 如果是甲亢也有可能 这个很难检查出问题,可以做一下肌电图看看"}
{"question": " 脑出血,治疗半个月,已停止输液,现口服消瘀康,丹参滴丸。病人有肺肿瘤,心衰史,夜晚睡不好,难受,夜醒多次有两年时间,脑出血后停止喝贝他乐克,地高辛片半个月了。脑出血前有头痛腿麻,跌倒,双手不停捏物。目前症状：1:睡眠障碍,白天黑夜不睡觉。喝嗑睡药也不太管用。就是坐着乱抓本东西。2:听不懂指令,胡言乱语,大多不认识人。吃饭,不吃药。老说人虐待他,欺负他。3:血氧低80-94,血压经常量不到。不听话,不好好吸氧,不平躺,老要坐起来,两手乱动,不停捏物（近几天减轻,但仍两手乱抓东西）4:咳痰,咳嗽。白痰,有时含棕色杂物。5:身上疼,前胸后背疼痛多年。6:不能自主走路,双脚力量不足。慢慢走。但是老要走,不听话。7、身上多处黑淤青。请医生给予心脏及神经方面治疗方案,使病人睡眠得以改善。（男,74岁）病人一天一夜不排尿,三天没拉,现在一直要拉尿,说疼,尿不出来。 近况,卧床两天,不起身,一直疼,不吃药病人一天一夜不排尿,三天没拉,现在一直要拉尿,说疼,尿不出来。 家 不输液一周了,口服药也不是按时喝不进去,感觉不太鼓不是太硬一直喊尿,尿不出来 这个症状一直都有,但之前会尿。 病人乱动要插么,会自己拨掉之前有前列增生 今天下午喝了两个增生药 多鼓是多久多鼓算久多鼓算鼓 二十四小时了吧三干没大便了那我们去医院 嗯 去了这是什么病症,癌症晚期了吗 今天复查ct,出血全部吸收了。但病人其它症状一年也没冇改善,医生你好,请根据我的情况开点药复查脑ct全吸収了,但病人其它症状一年也没冇改善,现在需要核磁吗？是脑核磁还是全身的。核磁能查出什么,说病人情况不好不要做气血分析了。尿疼,尿量从昨晚上插上有1000ml了。咨询快到了,可以多回答一个吗？ 血氧？ 对今天没量我下午去量一下应该也不高  在医院了", "question_kg": "脑出血,消瘀康,丹参滴丸,肺肿瘤,心衰史,睡眠障碍,吃饭,血氧低,血压,咳痰,身体疼痛,走路困难,黑淤青,心脏治疗,神经治疗,排尿困难,拉肚子,口服药,前列增生,宿便,癌症晚期,CT复查,脑核磁,尿疼,尿量,血氧", "answer": " 稍等,我看一下资料再联系你 目前在家还是在医院？ 病人小肚子是鼓起来的,对吧 你现在这种情况要马上插导尿管,如果有一天一夜没解小便的话 估计有前列腺的问题,导致了急性尿潴留 那不插的话,他膀胱会胀破,要做手术😓权衡利弊吧 嗯那没解决就还是要导尿 一般正常人4到6小时要小便一次,你估算一下 必须去医院处理因为你自己不会插导尿管 那现在打120要医生来接吧 急性尿潴留 不好意思,在午休,我才看到。稍等一下目前他的指脉氧是多少？你昨天说只有80～94,而且在咳嗽咳痰 对的 目前他要继续住院治疗,在家你们没有医学知识,网络咨询不能解决问题的"}
{"question": " 你好,病人3月1号做妇科妇件全切手术,当时已确诊子宫内膜癌中晚期,因为病人身体素质差,只做了三次小化疗(只使用了危害性小的化疗药）,和24次外放4次内放。中间从四月底到八月十号结束。8月26号高烧返院治疗,中间检查增强一核磁如图,已显示肝转移,肺部有结节。住院二十天期间高烧不退,一天两次高烧,做了各项化验,血培养,都没找到原因,诊断证明显示电解质紊乱等。现在已出院回家。还是发烧不断,想问下医生是什么原因引起的。现在回家住进了县城医院六天进行营养补给消炎治疗,仍然不退烧,原因也找不到。现在已经出现短暂意识迷糊说胡话。谢谢医生（2,58） 最高39.5,一般都是高烧39度,然后用点退烧药退烧。在之前医院用了一次地米,出了一夜汗,第二天温度低的量不出来了。食欲不佳,吃点东西就腹胀,胃疼。尿不出来带上了尿管 嗯有时候快发烧时候就提前感觉冷的哆嗦,不过也没那么严重,不用退烧药的话,睡着自己就会出虚汗,然后自行降温 血培养在郑州做了四五次,回家又做了一次,都没什么问题,血项检查就是出现了电解质紊乱已在治疗。还没有做过颅脑磁共振,有可能转移到脑部吗？这么快？像这种最坏的情况,还怎么继续治疗呢？ 身体素质差,体重40公斤,平时吃饭也很少,不太适合化疗了。但是如果是一直发热怎么解决呢？确定是颅脑中枢性发热,怎么治疗呢？谢谢您的解答 那如果是这种速度的转移,一般存活期是多长时间呢？ 好吧！真的非常感谢您的回答！", "question_kg": "子宫内膜癌,化疗,外放,内放,肝转移,肺结节,电解质紊乱,发烧,退烧药,地米,虚汗,血项检查,颅脑磁共振,中枢性发热", "answer": " 你好,高烧最高到多少度？除了发烧还有其他症状么？ 发烧时寒战吗 血培养反复做了吗？还是就做了一次第一,放化疗后的发热多与感染有关,而且还有输液港,都是易感因素,且感染较为复杂,单一抗生素效果不佳。需要反复多次血培养才有可能培养出细菌第二,该病人肿瘤负荷较大,全身多处转移,容易电解质紊乱,从而导致机体内环境紊乱,发热,抗生素也无效第三,有没有查过颅脑磁共振或者CT？有没有脑转移？脑转移可引起中枢性发热,高热 放化疗后不久就肝脏多发转移,淋巴结转移,这样看来转移还是比较快的,有可能会颅脑转移如果是肿瘤转移引起的,那就得评估身体状态能不能耐受抗肿瘤治疗,比如化疗,耐受不了的话也没有好办法了 不客气,如果身体很差,那也没有好办法,对症治疗,用点退烧药,其它的就是营养液等支持治疗 不好说,一两个月吧"}
{"question": " 医生,您好。宝宝2岁4个月。星期一下午4点注射了甲肝疫苗,星期二下午7点去室外游泳馆游泳了,晚上12点左右高烧,吃了退烧药和抗病毒口服液,星期三早上醒来精神状态,食欲都挺好,但是一直低烧,下午又反复高烧吃了退烧药降温,到星期四凌晨2点多出了两声汗,烧退了。星期四白天一天无发烧现象,精神食欲都挺好,但是星期五凌晨2点多又开始发低烧,自己要求喝水,喝了水后又呕吐,无任何呕吐物,只是水呕出来了……这是发烧引起的吗？还是游泳水温不太高引起的呢？（男,2岁）他接种疫苗的手是右手,晚上睡觉时他跟我说右手痛,不知是否与接种疫苗有关。 38度。今天是除了发烧还有点呕吐,晚上吐了两次。是打的甲肝疫苗,打了一条后游的泳,是右手,他今天总是说右手痛,他摸给我看的是手肘,打疫苗打的是肩膀附近。2点多开始,总是要求喝水,喝了三次水,200ml了 针眼处肉眼看着没问题。是需要做检查吗？", "question_kg": "甲肝疫苗,游泳,烧退,发烧,呕吐,接种疫苗,右手痛,甲肝疫苗,打疫苗,肩膀附近,针眼", "answer": " 你好,很高兴为你服务你好,宝宝除了发烧还有其他症状第四医院立即咨询您好,一般打乙肝疫苗的当天不建议接触水,避免针眼处感染以及加重疫苗的不良反打疫苗后打一天不能接触水,避免针眼处感染,二天就可以所以发热与打疫苗没关系,是游泳后导致导致上呼吸道感染所以发热您好！请问宝宝现在体温多少度呢 38℃可以物理降温,大于38.5℃吃布洛芬,明天白天需带宝宝去医院,具体看看针眼有没有问题"}
{"question": " 王医生,您好！我家小孩,6岁,生长缓慢,去医院检查,做了脑部核磁共振说是有垂体瘤可能,矮小科医生叫去神经外科医生看,今天神经外科没有上班,我就想先在线咨询下,检查报告如下,垂体瘤需要什么治疗,一定要动手术吗？对小孩有什么影响？（女,6岁） 增强核磁共振已经做了的,结果就是后面那个报告。垂体瘤是良性的吧", "question_kg": "王医生,小孩,6岁,生长缓慢,医院,检查,脑部核磁共振,垂体瘤,神经外科医生,垂体瘤治疗,动手术,对小孩影响,增强核磁共振", "answer": " 您好,您的问题已收到不是所有的垂体瘤,一经发现都必须手术,但是对于你这种有明显激素紊乱的,先应该查激素水平,同时做增强垂体磁共振来评估肿瘤的大小。"}
{"question": " 车祸导致脊髓损伤,快三年了,右手伸展不开半边麻木,这几天左手老抽筋,是不是脊髓损伤的表现？还会恶化吗（女,28岁） 也不是抽筋,就是感觉这个左手不灵活了肌张力不如以前了,我刚发生车祸时,左右手都没有感觉,后来左手恢复知觉了但是没有多大劲,右手伸展不开,半边麻木 是和脊髓损伤有关系吗以后还会自动恶化吗 谢谢", "question_kg": "右手伸展不开,半边麻木,左手抽筋,脊髓损伤,肌张力,左右手没有感觉,左手恢复知觉,右手伸展不开,半边麻木,脊髓损伤,恶化", "answer": " 您好,很高兴为您解答脊髓损伤一般不会引起抽搐,是不是肌张力增高的原因 嗯,伸展不开时间长了就会出现肌肉挛缩 您现在的时间有点长,已经进入后遗症期,以后加强锻炼,维持现状可能是最好的结果后期不锻炼可能会有恶化的情况,会逐渐僵硬"}
{"question": " 张医生您好,我母亲〔49岁〕有老花眼,300度,目前从事药师行业,需要佩戴老花镜,请问长期佩戴老花镜会不会加重老花眼度数。（女,48岁） 那长期佩戴眼镜会不会加重度数啊,很怕度数发展的太高了 如果度数大的话,换人工晶体治疗的效果咋样,换多焦晶体能不能比较好的改善视力 现在我母亲感觉视力不好影响正常生活〔日常买菜做饭很模糊〕,长期佩戴花镜看远处也不大方便,这种情况配个多焦的眼镜会不会好一些,她本人很担心视力问题,心情也有点受影响。 年轻没查出来有过远视的情况,之前据说有一点点近视,度数不高,也没有佩戴近视眼镜。也可能是之前有,没有特意检查过请问这种情况在饮食保健或者日常生活方面有没有哪些需要注意的,防止老花眼发展太快 哦哦,谢谢您,我告诉我母亲尽快去配一个多焦的花镜,看下有没有比较好的改善。哦哦,那我先让她试一下多焦花镜,如果不适应那就不考虑多焦晶体了 多焦是会导致视野有变形吗 哦哦,谢谢您😊", "question_kg": "老花眼,度数,眼镜,人工晶体,多焦晶体,视力,近视眼镜,远视,饮食保健,日常生活,近视眼", "answer": " 人到年纪了就会花眼,而且会随着年龄的增长花眼度数加深所以该配眼镜配眼镜,只是别配贵了 即便不佩戴眼镜,花眼度数也会随年龄增长而增长的 理论上可以 也可以配个多焦点的眼镜您母亲这个年龄（49岁）,已经花眼300度了,说明她年轻时就有点远视 没有什么食品或保健品能防止老花眼的进展老花是生理性现象,与用眼与否无关 对 不会"}
{"question": " 小孩下眼皮长一个包,之前流了黄色的眼屎出来,药店开了滴熊胆滴眼液,服用二丁颗粒,一个星期了,流脓很少了,但是包还是比较大,眼睑很红,前天才开始服用阿莫西林克拉维酸钾,不知道是不是要换滴眼液和继续服用消炎药（女,5岁） 就用左氧氟沙星滴眼液就可以了吗？ 小孩用红霉素和金霉素哪个好？ 怎么才能让它继续破裂出脓呢？刚开始的时候出了不少的,后来不流脓了但是包一直没消有必要再用普拉洛芬滴眼液搭配左氧氟沙星吗？ 去年一直不流脓都切过一次了,小孩都怕了,想着能不去就尽量先用药看看 就是热敷以后用手在外下眼皮轻轻挤一下是吗 还要服用消炎药吗？ 好的,一次热敷多久？水温是比手感热一点就可以吗？ 这个上面说不要用手挤压？ 就是轻一点,用力的话怕会挤压到周围血管引起其他地方感染是吗？ 那用左氧氟沙星搭配红霉素软膏消炎就可以哈", "question_kg": "下眼皮,包,眼屎,眼液,二丁颗粒,脓,眼睑,阿莫西林克拉维酸钾,左氧氟沙星,红霉素,金霉素,普拉洛芬滴眼液,热敷,手,消炎药,红霉素软膏", "answer": " 你好！这是麦粒肿。可以点左氧氟沙星滴眼液 晚上涂红霉素眼膏。自己破裂出脓也可以恢复。 都可以 可以热敷,轻轻挤挤。或者去医院切开不需要普拉洛芬 先用药看看 可以 儿童尽量不口服消炎药 每天1-2次麦粒肿是由于各种原因导致的眼睑腺体的急性化脓性炎症。其发病原因主要与机体抵抗力下降、眼睑腺体发育障碍、细菌感染等有关。早期麦粒肿可局部使用抗生素滴眼液,同时热毛巾湿敷,以缓解症状；当炎症得到控制,脓液积聚形成小脓肿后,可行脓肿切开引流术。又名睑腺炎,俗称针眼,麦粒肿初期或脓肿未形成时可局部湿热敷,每日3次每次20分钟.热敷能加快眼部的血液循环有消肿止痛的作用.脓肿已形成并出现脓点时应到医院切开排脓,如脓肿自行穿破可用干净棉花轻轻拭去.当脓头出现时切忌用手挤压,因为眼睑血管丰富,挤压会使炎症扩散引起严重合并症,不要用脏手揉眼睛,以免将细菌带入眼内引起感染. 轻轻挤出脓液 是的"}
{"question": " 肛门胀痛,有异物感,用了一次马应龙是痔疮？还是肛周脓肿？（男,24岁） 吓得我一晚上没睡好马应龙还可以用吗？ 是三种药物吗？ 双氯芬酸钠早上用？角菜酸酯晚上用是么 好的,谢谢上面那个小的也是痔疮吗？ 好的,谢谢需要口服药么 不干燥", "question_kg": "肛门胀痛, 异物感,马应龙,痔疮,肛周脓肿,双氯芬酸钠,角菜酸酯", "answer": " 是血栓痔,不是脓肿,运气还好。每日晨起排便,便后温盐水坐浴热敷5-10分钟,双氯芬酸钠栓纳肛,痔疮膏应用,晚睡前温盐水坐浴热敷5-10分钟,复方角菜酸酯栓纳肛,痔疮膏应用。一周可愈 不用害怕,可以饮食忌辛辣刺激,多吃蔬菜,适当水果,适当运动。养成晨起排便的良好习惯。 是的药膏可以用马应龙 对 是的都是血栓 大便干燥？"}
{"question": " 智齿发炎流脓了,半张脸都肿起来了,还有点低烧。吃人工牛黄甲硝锉和阿莫西林吃了两顿了,好像没什么效果（女,22岁） 都是这样的黄脓,有时候是血脓,擦了又有了 我昨晚吃了一顿的头孢,没什么用,就吃阿莫西林了,快把我疼疯了我还有点低烧 那阿莫西林有消炎的效果吗？我除了要吃消炎药,还有没有其他注意的盐水漱口可以吗血脓 我这个究竟要怎样才能好啊,要多久啊,我快要死于牙疼了  那我这个情况大概周期要多少天？可以用盐水漱口吗？ 我在肿的那张脸上好像摸到了一个小小的硬块,是什么情况？ 我可以喝金银花泡的水吗 ok", "question_kg": "智齿发炎,流脓,半张脸肿,低烧,人工牛黄甲硝锉,阿莫西林,黄脓,血脓,消炎药,盐水漱口,牙疼,周期,小硬块,金银花泡水", "answer": " 你好,很高兴为你解答换头孢克洛和甲硝唑,然后去医院局部冲洗一下 嗯 那你去打点滴效果好吃药也得三天要吃就吃甲硝唑别吃人工牛黄甲硝唑,效果不好 我知道,智齿发炎一般都有脓血的阿莫西林有消炎效果,但是不如头孢效果好 如果疼的厉害建议去打点滴等不疼了建议拔除 可以,但是漱口液效果更好,可以用康复新液漱口一般得一个礼拜 肿胀的地方都有些硬 可以的一定忌辛辣"}
{"question": " 宝宝现在马上六个月,从五个月左右的时候屁股上开始有一大片红色的小疙瘩,去医院医生说是过敏,后来就一直反复,好了还会再起,又去医院,医生说总是反复就变成湿疹了,对孩子没什么影响,但是他一直反复,怎么办？现在屁股上还是有,有什么办法改善吗？ ？？？能看到吗？医生avator 宝宝现在马上六个月,从五个月左右的时候屁股上开始有一大片红色的小疙瘩,去医院医生说是过敏,后来就一直反复,好了还会再起,又去医院,医生说总是反复就变成湿疹了,对孩子没什么影响,但是他一直反复,怎么办？现在屁股上还是有,有什么办法改善吗？？？？ 他才六个月,没喝过牛奶啊？我这段时间也没喝这个怎么才能不反复呢医生给开的糠酸莫米松凝胶用几天就下去了,没两天又起了 是母乳就从五个月左右才开始,之前没有起过我吃的东西,他吃了母乳也会过敏吗？需要查过敏源吗？ 吃了点米粉吃过橙汁南瓜最近开始让他喝了点米汤也稍微吃过点面包先别让他吃辅食？医生说他比较胖,建议吃点辅食怕他缺东西一直反复对孩子没影响吧可以打疫苗吗？有空了麻烦回一下主要就想知道一直反复对孩子有没有影响如果没办法避免,只要对孩子没影响就行可以打疫苗吧？ 疫苗没事？可以查过敏源？找不到过敏性怎么办？过了这个季节是不是就好了太热了也会起吧？对孩子没事吧 要不然会一直反复？现在就可以做过敏源？ 这跟尿不湿捂得有关系吗 这对孩子没事吧 就是容易反复,对孩子的健康没什么影响吧？ 那别捂太热会改善吧？过了这个季节会不会有所缓解？ 影响皮肤的保护功能就是每年都容易反复起湿疹吗？ 这个最主要还是要避免过敏源,然后不能捂得太热 那可以涂抹糠酸莫米松凝胶吧？可以使用尿不湿吗这个不是对尿不湿过敏吧", "question_kg": "宝宝,六个月,屁股,红色疙瘩,过敏,反复,湿疹,影响,牛奶,糠酸莫米松凝胶,母乳,米粉,橙汁,南瓜,米汤,面包,辅食,疫苗,过敏源,季节,尿不湿,捂得太热,皮肤保护功能", "answer": " 你好,小孩是母乳喂养还是人工喂养 看得到,这是过敏,最常见的过敏物是牛奶 接触过敏物质就会出来喝的是母乳吗？ 那五个月时是加辅食了？你吃了令他过敏的也有可能二岁前的过敏原不准确 辅食要加的,主要是找什么东西过敏,过敏原也可以做,如果阳性,那肯定是过敏,阴性不代表不过敏,疫苗可以打的 可以打疫苗的去医院做个过敏原尽量找过敏原,避开过敏原才会好的 是的,现在可以做过敏原 有关不要捂太热 变成湿疹就很难好的 会影响皮肤的保护功能 有这种可能 是的 对的"}
{"question": " 10月13号末次月经,本周发现意外怀孕,阴超检查只有5周（经期一直不准,一般是30-35天）。因为不在备孕,所以在做口腔种植。1、11月17日做种植术,打麻药。2,术后有拍口腔CT,穿了防护服。想咨询一下,拍CT是否对宝宝有影响,是否现在就需要终止妊娠？（女,35岁） 是否需要补充黄体酮和孕酮？阴超检查是怀孕5周", "question_kg": "10月13号,末次月经,本周,意外怀孕,阴超检查,5周,经期,备孕,口腔种植,11月17日,种植术,麻药,口腔CT,防护服,对宝宝有影响,终止妊娠,黄体酮,孕酮", "answer": " 口腔一般是平片吧？一次检查对本次怀孕没有影响,不引起畸形不需要终止妊娠,顺其自然观察胚胎发育情况,尽快补充叶酸"}
{"question": " 手淫过度导致生殖器萎缩变小了！肾虚了什么办？失眠健忘？记忆力下降注意力无法集中？阴茎睾丸变小早泄！什么办？？？烦死了（男,20岁） 中医能治疗这种肾虚导致的生殖器萎缩变小吗？？还有神经衰弱的症状 哦哦！肾虚是不是会影响激素分泌导致生殖器萎缩变小？？ 哦哦         那么生殖器萎缩变小是不是生殖细胞死了？还是它慢慢调亡？？ 是不是阴茎血流量减少！睾丸精液消耗太大变小的？？", "question_kg": "生殖器萎缩变小,肾虚,失眠健忘,记忆力下降,注意力无法集中,阴茎睾丸变小,早泄,神经衰弱,激素分泌,生殖细胞死亡,阴茎血流量减少,睾丸精液消耗太大", "answer": " 首先戒掉手淫,然后使用中药药物进行对症治疗。 可以最好用汤剂 会影响 不会,这个放心即可"}
{"question": " 一年前有半个月时间不想吃饭没力气,后来做了肠镜正常。这几天不想吃饭,大便是黑色,也没有吃什么猪血内脏之类的,三四个月消瘦很多,断断续续有腹部,肚脐周围不舒服,瘦了十五六斤,腹部不舒服,现在觉得涨,不想吃饭。很恐惧,我是胃癌吗？（男,26岁）现在后心不舒服,有时疼,呼吸难受,常大喘气胃癌会流鼻血吗,前半年经常流鼻血,没在意该值班了,可以十二点后联系吗 没有做过您好,医生 只有胃镜没有做过,肠镜做过,没有问题 也不像是有心里压力,一般的事情都不放在心上 母亲和爷爷都是肠癌 我的病厉害吗,会不会是胃癌这几天没有胃口,吃不下去 过两个月才能回家去医院,我在马来西亚大便不是纯黑色的,也不是黄色的那过两个月会对病情耽误吗 我是船员,吃的还行,就是作息时间不规律,很多时候都是吃饭就去休息,以前常出汗很多工作前做过体检均是正常,就是没有针对癌症的体检 工作是油船,去年刚上来,不会发展这么快吧 现在刚吃完饭,觉得胸中凸骨那个地方涨的慌 做仰卧起坐时,会不舒服 好的👌", "question_kg": "胃口,大便黑色,消瘦,腹部不舒服,后心不舒服,呼吸困难,胃镜,肠镜,心里压力,肠癌,胃癌,胃口,大便,马来西亚,纯黑色,黄色,船员,作息时间不规律,出汗,体检,油船,胸中凸骨,仰卧起坐,癌症", "answer": " 你好,最近有没有做过胃镜？ 胃癌一般不流鼻血 家里亲戚有人得胃癌吗？ 有可能有胃炎,建议做个幽门螺旋杆菌的检测 再做个胃镜检查 这么年轻不太容易得胃癌做个胃镜看看吧 如果症状持续存在的话还是建议尽快就诊估计你在外务工吃的也不好啊 估计还是工作的原因 不会的 估计是消化不良 有时间去做个胃镜看看吧,好吧"}
{"question": " 肾病,肝病求医,浑身无力 肌肉僵硬 ,眼睛有点浮肿 ,原在建邺医院检查属肾脏毛病,吃药后有所好转,但是肝有出新问题了 。又吃药两天,但是不放心,特咨询专家（男,53 岁） 两个月了,但是最近才治疗 查过了,正常 既往无相关病史 泌尿彩超没有做过 下面这张图是现在吃的药 医院开的是甘草酸二铵肠溶胶囊有点区别,可以吗？吃好的,谢谢", "question_kg": "肾病,肝病,浑身无力,肌肉僵硬,眼睛浮肿,建邺医院,药,甘草酸二铵肠溶胶囊", "answer": " 你好,请问这种情况多久了？ 还做过什么检查没有？尿常规有吗 你发给我看看既往有什么基础疾病吃了些什么药物 吃了什么药物泌尿彩超做过嘛你最开始发展肌酐升高是什么时候 现在主要是要找你肌酐升高的原因你把你尿常规的检查发给我看看 我知道了肌酐高血脂高我主要是看看白蛋白低不低还有尿常规里面有没有尿蛋白肝酶升高可以去复方甘草酸苷胶囊来吃这个是护肝药然后尿毒清颗粒还有血脂康继续吃两周后去医院复查血脂还有肝肾功能"}
{"question": " 消化不良,粪便中有食物残渣,偶尔打嗝,腹痛,是肠子的问题还是胃的问题？有可能是溃疡性肠炎吗（女,23岁） 我太愁了,我真的吃蔬菜的话,大便会有蔬菜溃疡性的是会便血吗我需要做大便常规吗 我预约了,但是过三天才能做检查,现在心态不太好,总觉得自己要生大病 是不是没便血就没多大事啊？这种就是胃肠功能紊乱的症状吗我以前很少这样,以前感觉自己肠胃很好啊,拉肚子都很少 功能性是什么意思？ 今天那个医生说我有慢性胃炎耶 功能性的也会腹痛的嘛？医生？在忙？ 好的吧,我以为是溃疡了,才那么久没好", "question_kg": "消化不良,食物残渣,打嗝,腹痛,肠子的问题,胃的问题,溃疡性肠炎,便血,大便常规,胃肠功能紊乱,慢性胃炎,溃疡", "answer": " 这种情况常见的是肠道功能紊乱或者慢性的肠炎,溃疡性结肠炎可能性并不是特别大。如果要明确诊断的话,可以检查一下空腹挂号消化科。治疗调理上可以应用益生菌双歧杆菌进行调理,最低要用一个月以上。另外加上曲美布丁联合治疗。 需要检查肠镜 别多想,应该不是大问题 还是功能性的可能性更大一些,或者有慢性的肠道炎症应该不是太大的问题。 检查正常,但是有症状 可能合并有胃炎不过主要还是肠道问题 也可以出现腹痛也可以有症状 不一定。所以可以检查"}
{"question": " 车祸导致重型颅脑损伤 下面图片是诊断报告单 现在走路 说话吃饭没问题 医生说脑部基本稳定 就是认知功能有问题 短期失忆 早上吃什么你晚点问她她说没吃或者回答错误 做过什么事都会忘记 以前的记忆是都存在的 失语表达能力沟通障碍 有失眠精神状态也不是很好 这个会越发严重吗 失语和记忆这块就是认知功能有问题对吧 需要康复治疗吗 而且总想上厕所 2分钟前去了又想去 癫痫的话是一定会发作吗 怎么治疗（女,48岁） 我有自己做那个评定测试  今天那月哪年那日他不知道一小时多少分钟不知道 大部分答错 那不需要认知功能康复吗 失语和失忆只能用时间自己恢复吗 癫痫发生的概率是多少现在口服德巴金 车祸到今天17天还没有发生 只要前面这三个月定时服用  后面会发生的概率就会减少对吗 她现在四肢没什么问题 要不要搞些针灸什么的 那记忆这块呢  语言训练有专门的康复治疗吗 那这个康复是在那种地方做  她记忆以前的都记得 是现在所发生的东西记不住 就比如 中午问她早上吃的是什么她说没吃 或者说一些她没吃过的东西 年月日你现在告诉她 过一会问她又不记得了医生？？ 那个近期失忆不能恢复？ 哪种失语可能可以恢复但记忆不能吗 她现在就是比开始好多了 听得懂 也能说 就是有时候会 把香蕉说成苹果 有少数时候把意思表达错误 但现在最严重的不是失语而是记忆了 有些东西你告诉她很多遍她就是记不住 稍微过一个小时问就答不上来 48", "question_kg": "车祸,重型颅脑损伤,诊断报告单,走路,说话吃饭,脑部基本稳定,认知功能,短期失忆,失语,表达能力,沟通障碍,失眠,精神状态,康复治疗,上厕所,癫痫,概率,口服德巴金,四肢,针灸,记忆,语言训练,苹果", "answer": " 你好,你的问题有点多,一点一点说失雨和失忆不属于认知障碍。癫痫不一定会发作。受伤半年内都可以做康复。总想上厕所会不会是尿道感染或者前列腺问题 前面测试部分是认知障碍,失语和失忆时间不长有恢复可能。超过半年恢复就难 口服三个月,癫痫发生概率不大受伤多久了,发生过癫痫没？ 可以做语言训练肢体肌力可以的话针灸可以不做 语言有专门的康复记忆有可能恢复部分,可能恢复不了。能恢复的半年之内恢复,半年之后恢复可能性不大 像这样情况可以吃些脑复康之类的看看。康复解决不了 不一定恢复的了。可以吃点药试试。 你不是说问他问题他能回答吗？那不存在失语啊能听懂不能说叫运动性失语,听不懂能说但瞎说叫感觉性失语,既听不懂也说不了叫混合性失语。你看看病人有这方面问题吗？ 多大年龄了？记忆力减退不容易恢复。还是那句话,可以吃点脑复康之类的看看。"}
{"question": " 你好,我是脊髓损伤截瘫患者,下肢没知觉,屁股褥疮手术过,术后愈合两年多,前几天发现肿了很大,肿的地方发热,我想打消炎针,请问打什么消炎针静脉输液（女,29岁） 你好,只想打消炎针,请问打什么消炎针 静脉输液的药物名称 头孢吗,过敏怎么办有其他药吗 以前打过,皮试有过敏还有其他对肿发热消炎静脉输液的药吗 克林霉素对我肿消炎可以吗对了,我母乳,如果打消炎针就不能再母乳了吧 我去了烧伤科,说让我回家,现在只是肿,没办法处置,那我再去普外看看 氨曲南消炎好吗打了消炎针多久之后才能母乳 打了消炎针,停药后多久能可以继续母乳我打了克林霉素,准备停止母乳,打算不打了之后继续母乳 我今天打了克林霉素了打了哺乳期禁用的需要停药多久才可以母乳", "question_kg": "脊髓损伤截瘫患者,下肢没知觉,屁股褥疮,手术,愈合,肿,发热,消炎针,静脉输液,头孢,过敏,克林霉素,母乳,烧伤科,皮试,氨曲南,普外,哺乳期禁用,停药", "answer": " 你好,方便发图片过来看看嘛？ 从图片看还好。可以到头孢类抗生素。 如头孢头孢他啶。 要皮试。 克林霉素不用皮试。 如果是哺乳期最好是不要用药。注意避免局部受压。最好是到医院让普外科大夫面诊检查看看,如果有脓肿的话需要切开引流的。 [自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后会及时回复您的问题,请见谅。 安曲南是抗生素,不用皮试。但是,是特殊使用级抗生素,需要有病原学检查。只有正规医院可以用,而且是需要审批的。我们这里是不能随便用的。每种抗生素的半衰期不同。这要看看说明书。如果一定要用的话,不要用哺乳期禁用的。 不用哺乳期禁用的药,是可以喂奶的。"}
{"question": " 医生您好,我母亲今年56岁了。大概从两三年前开始每年夏天小腿和脚踝部分出现浮肿,两三天就好了。中间去医院查过肾脏,肝,胃镜,甲状腺都说没事。吃利尿的药物也是一吃就见效,停药就复发。前段时间看中医吃了一个月的中药,期间都没事,这停药一周,又恢复原样。从今年开始,天冷的时候也有浮肿,想问一下,去大型医院检查应该挂哪些科室,检查哪些内容呢？（女,56） 之前查过说心脏回流不好,医院开的强心的药,吃过之后会右腿抽搐,就停药了。 想问一下老师,这个病容易治愈么？谢谢", "question_kg": "小腿浮肿,脚踝浮肿,肾脏,肝,胃镜,甲状腺,利尿药物,中药,天冷时浮肿,大型医院检查,心脏回流不好,强心药,右腿抽搐,停药", "answer": " 心血管科检查心电图、心脏超声和肾功能。 要继续治疗"}
{"question": " 宝宝5月27日早产31+5出生,现在有7个月零几天,纠正5个月零几天,宝宝夜晚睡觉总醒,醒了还哭喊咋回事啊？（男,28岁） 每天都吃伊可新,最近吃的没有之前多,,白天不咋玩,很平静,冲她笑,她就笑下,基本抱着她就不咋动。大便基本都这样之前拉肚子吃深度水解,一天吃个五顿左右,一段150多 最近转成适度水解,有时一顿90  有时120  有时150  而且每顿得吃好几次才能吃完,感觉把奶嘴含着玩不好好吃白天不咋玩啊 昨晚1点多才睡,9点多她瞌睡来了。哄睡着一会就醒了哭喊,哄着了一会又醒一放床上就醒 还在睡有时晚上11点睡,但是半夜总醒,折磨人,半天哄 缺钙不", "question_kg": "宝宝,夜晚睡觉,哭喊,白天,笑,大便,深度水解,适度水解,奶嘴,玩,早产", "answer": " 您好,您给宝宝有没有补充维生素ad,在一个吃的好吗,大便正常吗,白天玩的多吗 您好,吃点帮助消化的药,如妈咪爱或双歧杆菌,看看,在一个白天不要玩的太累了, 有可能是消化不良或吃的少,出现的 早晨几点醒的 睡眠规律不好,早晨7点左右弄醒,晚上就会睡的早的,因为睡的迟,就会醒的迟的"}
{"question": " 我老公生殖器感染白色念珠菌,我该用什么药物同时治疗白色念珠菌,同房后阴部会痒。（未标记,1天） 我是反复发作的之前我老公一直没培养出菌,这次好不容易确诊了,我想同步治疗好我之前每次也是培养出杂菌,现在我老公确诊了,我想同步彻底治疗这是我之前用的药没好彻底,同房后会反复现在我老公确诊了,我也想同步彻底治疗好医生给他开了这个药 他有脚气我之前用的药我每次都只培养出杂菌没确诊过白色念珠菌以前两个人也没有一起用过药都是我单方面在用药所以我反复瘙痒,也没彻底治愈过 要治疗半年😓,我们还打算备孕呢这种真菌感染会影响胎儿发育吗？还是建议半年药物用完后再备孕 有孩子我明年35备孕二胎想稳妥点所以这次我老公多次去检测 才确诊 好的,谢谢沈医生,我想问问,感染真菌的内裤,袜子需要用什么特定的除菌洗涤剂洗衣服吗？治疗好后,不想被内裤和袜子反复感染", "question_kg": "生殖器感染白色念珠菌,药物,同房后阴部痒,杂菌,瘙痒,真菌感染,内裤,袜子,反复感染", "answer": " 您好这样症状多久了?是谁先有的预防霉菌性阴道炎,脚气或灰指甲有就容易复发,需治疗好脚气,另外注意卫生,性生活前后男女都需要洗干净,毛巾盆子分开洗,盆子内裤毛巾需要用开水烫,太阳暴晒,男方如有龟头炎等不适需治疗,不是常规进行治疗,预防重复感染预防霉菌性阴道炎,脚气或灰指甲有就容易复发,需治疗好脚气,另外注意卫生,性生活前后男女都需要洗干净,毛巾盆子分开洗,盆子内裤毛巾需要用开水烫,太阳暴晒,男方如有龟头炎等不适需治疗,不是常规进行治疗,预防重复感染请问你一年发作几次？1年内有症状并经真菌学证实的霉菌性阴道炎发作4次或以上,成为复发性霉菌性阴道炎,如果是这种,需要口服,局部,外用联合治疗,需要连续治疗6个月,治疗前应做真菌培养老公去男科治疗,皮肤康洗液或者红核洗液外洗,抹达克宁 也可以 你这种叫复发性外阴阴道假丝酵母菌病,分为初始治疗和巩固治疗,需要根据培养和药敏试验选择药物哦。在初期治疗达到真菌学治愈后,给予巩固治疗至半年。治疗方面,1、治疗时间延长,局部阴道用药用7-14天,比如凯妮汀,这个是长效的,隔3天上一次药；还有一种要叫达克宁栓剂,每天一次,连续上7-14天；2、再加上的氟康唑150mg,第一天,第四天,第七天各加服一次。3、巩固治疗：氟康唑150mg。,每周一次,连续6个月；也可以根据复发规律,在每月复发前给予局部巩固治疗。4、外阴痒可以用皮肤康洗液外洗,但不要冲洗阴道了,冲洗阴道易破坏阴道正常菌群,如果外阴痒的很厉害可以外面抹达克宁霜剂。在治疗前应做真菌培养确诊。定期监测疗效和副作用。做好随访,治疗结束14日,1个月,3个月,6个月各随访一次,3个月和6个月时建议同时真菌培养。 你多大年龄？有孩子吗 嗯嗯 脚气也需要治疗"}
{"question": " 我体检报告中说表面抗原阳性21.657,乙肝病毒e 抗原阳性20.190,乙肝核心抗体阳性0.046,这个指标严重吗（女,48岁） 那需要怎么办 哦,去医院进一步检查是吗 需要吃恩替卡韦吗 我的肝功能指标都正常 没关系 间接胆红素1.9,有点偏低,有问题吗,其他肝功能十项都正常 谷草谷丙1.42 哦,谢谢你", "question_kg": "表面抗原,乙肝病毒e 抗原,乙肝核心抗体,恩替卡韦,肝功能指标,间接胆红素,谷草谷丙", "answer": " 您好。。指标提示大三阳。。但是数值不高。。不严重不过还是建议进一步检查乙肝病毒DNA。。肝功能。。肝脏超声 建议进一步检查乙肝病毒DNA。。肝功能。。肝脏超声。。评估是否需要抗病毒治疗 是的。。 不需要的你目前乙肝治好了 不好意思回错了 肝功能正常的。。目前看来不需要吃抗病毒药三个月后复查一下就好啦 这个偏低没问题的。。 升高提示肝功能异常。。降低没事的"}
{"question": " 膝盖摔伤,左膝关节对应关系可,关节间隙不窄,髁间嵴上缘见点状高密度影。周围软组织内未见明显异常密度影。诊断左膝关节游离体?（男,40岁） 肿了活动受限 恩恩这个是x光照片 韧带损伤照ct行吗摔伤时,膝盖先着的地 奥奥骨头肯定没事吧 若没事,静养几天看看 骨列这种片子看的出来吗", "question_kg": "膝盖摔伤,左膝关节,关节间隙,髁间嵴,点状高密度影,周围软组织,异常密度影,左膝关节游离体,肿,活动受限,韧带损伤,x光照片,ct,摔伤,膝盖,骨头,静养,骨列", "answer": " 您好,请问您现在有什么症状？请问您能将片子传上来看看吗？你好！膝关节有没有肿胀呢？ 片孓报告单我看建议伤后限制活动,冷敷24小时。肿的厉害吗？ 如果疼痛肿胀不缓解或有青紫,膝关节活动受限,建议医院核磁共振检查,以排除韧带损伤可能。x光照片问题不大建议口服迈之灵、通痹片以消肿通络治疗。限制活动,注意保护,三到4个周内不做引出疼痛的动作, CT不行 很高兴为您解答,关闭后请给予“满意”的评价,还有什么疑问尽管留言。您的鼓励是我不断成长进步的动力！祝您身体健康,万事如意！此条信息勿回复 片子看骨头无骨折"}
{"question": " 我有轻中度抑郁,最近两个月一直在吃草酸艾司西酞普兰片。这两天医生又开了碳酸锂缓释片给我,但还没开始吃。我想请问一下,吃这两种药影响打新冠疫苗吗？需不需要打之前和打之后停药一段时间之类的呢？（女,18岁） 现在就是情绪波动大 有时候特别开心 有时候又因为一点小事就生气委屈哭。其他没别的什么了好的 那我就开始吃碳酸锂了 我一直害怕疫苗不能吃所以一直没吃那请问打疫苗前和疫苗之后都有什么注意事项？ 没有的 好的 谢谢哦", "question_kg": "草酸艾司西酞普兰片,碳酸锂缓释片,新冠疫苗,情绪波动,停药", "answer": " 你好现在主要是什么症状呢？不影响打新冠疫苗这两种药不影响打新冠疫苗    你有没有其他慢性病？急性感染？过敏？脏器衰竭啥的？ 那应该没事"}
{"question": " 请问隐匿性肾炎可以治愈吗？尿蛋白150,红细胞1+尿红细胞位相混合型,24尿蛋白0.11,肾功能正常,B超正常（男,45岁） 我现在主要症状膝盖爱累明显我现在外表主要症状膝盖复累难道任其发展吗 我用了白茅根为什么有所缓解呢诺氟沙星胶囊也缓解但是停用就复发隐血也会有疲劳感吗请问您是肾内科医生吗 我说的缓解指的是膝盖受累症状感觉减轻了 理解理解请问医生该病是否与我长期服药引起的肾炎定期复查指的是多长时间复查一次呢打扰您工作了 辛苦您了医生,我用过治疗胃炎四联疗法还有氯雷他定片、维生素C、雷公藤、白茅根、黄葵胶囊等还有治疗荨麻疹的药以前用过抗生素一段时间下午我发了几张体检报告,您说我病情很轻,请问我的病情以后会不会发展肾衰竭或尿毒症吗？ 那怎么能保证现状呢 膝盖受累时轻时重我感觉和隐血轻度尿蛋白有关不吃药就能保持现状吗？肉类等高蛋白需要控制吗我有颈腰椎病多年,去年慢性肾炎治好后,又得了荨麻疹大概二年了,请问这些病会引发肾炎吗？我这病确定属于隐匿性肾炎吗？ 肾功能上第一项“糖\"偏高,控制含糖量是吗？ 是空腹抽血的,问题不大吧？ 这就奇怪了,前段时间从手指上空腹抽两次的血糖指数只有5,为什么做肾功能从手膀处抽血血糖不一样呢？难道做肾功能的血糖比做抽手指上的血糖更准确点吗？我不胖偏瘦,身高只有1米6,体重只有56公斤左右。 记得不太清楚了,不是前一天就是前两、三天吃一点白糖了是否有必要过几天再做一次肾功能？ 好的谢谢！感谢您这么细心耐心的一一为我解答相关疾病问题,让我体会到了什么叫医者仁心！！！祝您工作顺利,全家幸福安康！！！ 好的谢谢！ 请问你们医院属于西医还是中医？ 刚才点击您的头像后再点击左下角怎么无效？可能我不太会操作,西医和中医治疗肾脏疾病哪个比较优势？不知道我所问的问题是否太敏感了？ 可以关注您的微博吗 好的请问我可以服用雷公藤和白茅根泡水喝吗膝盖受累疲劳,隐匿性肾炎不是也会造成乏力吗？", "question_kg": "隐匿性肾炎,尿蛋白,红细胞,膝盖爱累,白茅根,诺氟沙星胶囊,灼血,乏力", "answer": " 你好,这种情况其实可以不用服药治疗的 膝盖的症状跟肾炎没有关系呢😊建议可以去骨科看看哦肾炎本身很轻,一般没有特别的情况不会发展,注意定期复查即可主要需要在生活上注意避免过度劳累、熬夜,尽量防止感冒,不要进食补品,不要染发、接触有机溶剂,不要吃肾毒性不明的中草药,尽量不吃速效感冒药、止痛药。 不好意思让你久等了,我刚刚处理完病房的重症病人你的情况本来就不重,我不知道你说的缓解指的是？疲劳感不一定跟尿隐血有关的而且肾炎服用诺氟沙星等抗生素是无效的 [自动回复]现在有事正忙,忙完我会第一时间回复你,望谅解 抱歉让你久等了,我刚刚做完手术请问你长期服用哪些药物呢一般三个月到半年复查一次 我认为你的肾炎跟这些药物都没有关系呢你目前的情况如果能维持现状,一辈子不会得尿毒症的 [自动回复]现在有事正忙,忙完我会第一时间回复你,望谅解 不吃药也是可以保持现状的不过你遵守我跟你说的那些注意事项不需要特别控制高蛋白食物的摄入的,你的尿蛋白大致正常颈椎病和荨麻疹不会导致肾炎呢如果你没有水肿、高血压,那可以诊断为隐匿性肾炎 血糖是偏高的,但我不知道你是不是空腹抽血的呢？ 那你的空腹血糖偏高呢这种情况需要控制甜食以及主食的摄入,增加运动,减轻体重 静脉血比手指血更准确另外你抽血前一天是不是吃了比较多的甜食？ 肾功能没必要,可以过几天复查一下空腹血糖和餐后2小时血糖 不客气的,也祝你新年阖家幸福,身体健康！😊你也可以点击我的头像,点击左下角就可以关注,有问题随时可以再次咨询我。如果你对本次咨询满意,请动动自己的手指,点击右上角“评价”对本次咨询进行评价,你的肯定,就是我努力的目标。谢谢！ 😊 我们是西医 哦,我也不太清楚呢各有利弊吧 你可以搜索东部战区总医院  肾脏科 吴边我们比较推荐中西医结合治疗。"}
{"question": " 大夫您好,我是男性,今年24岁。前两天突然牙齿有些松动,即而有些疼,吃了两天牙周康没用,今天去医院看了医生。医生在单子上写的诊断结果是：慢性根尖牙周炎,给出的方案是：拔牙之后进行种植,然后开了一些头孢地尼。因为我马上8月份就要出国读书,加上个人认为种植的费用略为昂贵,不知道您有什么建议吗？（我的这颗牙齿在我左上边,也就是ct的右上边；图片中黑色部分就是我说的松动的部位,不过拍不太清楚,您如果有别的需求请随时找我联系）（男,24岁） 因为我人在天水,离西安也近,请问如果按您说的这样治疗的话,拔除➕活动假牙➕一颗智齿(因为只有右下的一颗会有点痛),大概流程需要多久呢?我一共需要来多少次呀？我已经定了8月2号的机票了...... 请问,镶牙是指活动假牙吗 了解,请问如果要来的话,通过什么渠道可以约到您那儿呢,第四军医大官方微信还是什么 这样呀,能不能再麻烦您大概介绍一下所需费用,如果在贵院就诊的话", "question_kg": "“牙齿松动”,“疼痛”,“牙周康”,“慢性根尖牙周炎”,“拔牙”,“种植”,“头孢地尼”,“拍片”,“活动假牙”,“智齿”,“流程”,“次数”,“镶牙”,“费用”,“约诊”,牙周炎", "answer": " 您好！您的这颗牙齿牙槽骨吸收比较严重,确实需要拔除了,拔牙后2-3个月缺牙区镶牙。一般缺牙的位置如果后方有牙可以考虑固定假牙,但您这个位置后方没有牙齿,固定假牙就没有办法镶,要想咀嚼效率好,最好做种植牙,但费用很高。您目前情况,可以考虑先做活动假牙,以防止相应位置的下颌牙齿伸长。活动假牙可以自行取下清洗,费用便宜,损伤邻牙较少,但进食不方便。等将来有时间了,经济条件好了,再做种植牙修复。另外最好在出国前拔除下颌两颗长歪了的智齿。否则有可能反复发炎肿痛不说,还有可能将前面的牙齿顶坏的哦。国外看牙很贵的。您右上还有一颗智齿,也需要拔除。智齿一般认为是多余的牙齿,拔除后都不用镶牙,我本人就是在大学期间分次拔除了上下左右四颗智齿。这颗松动牙前面该有残根吧,也需要及时拔除。出国前把牙齿都治疗好,国外尽量少看牙,看不起。 拔牙最好分两次拔除。左右分开,以方便用没有拔牙的那一侧进食。间隔一周左右就可以了。但如果时间紧,也可以考虑同时拔除,但拔牙后几天内只能全流食了。拔牙后至少一个月,最好2-3个月镶牙。镶牙时间至少准备一周左右才能镶好佩戴。时间很紧,尽早来吧。拔牙最好分两次,先拔除需要镶牙的那一侧。这样就可以及时镶牙的了。镶牙一般也需要至少来两次。六月底拔牙,七月底镶牙。时间虽然有点紧,但差不多够了。 智齿还是都拔除为好。否则在国外出现问题,您会后悔的。是的。一个月只能做活动假牙。种植牙一般需要拔牙后3个月再做为好。您的时间不够了。 这是我院的微信公众号。关注后可以预约,挂号。"}
{"question": " 内痔 排便的时候 痔核会拖出 吃辣的 吃多了 或者 大便干燥 都会 引起疼痛出血 平时没事 有必要手术马吗（男,20岁） 站起来基本就回去了 走路有什么的 都不会脱出 但是 蹲着 像排便一样 肛门一用力就会脱出 4期什么症状 多久四期？ 我坚持保守治疗 是会维持现状 还是可以消除痔核 ？ 医生 我坚持保守治疗 可以治愈么？ 那2期 多久就发展成3期了 好的谢谢您  我坚持治疗 痔核会消除么", "question_kg": "内痔,痔核,排便,疼痛出血,大便干燥,手术,站起来,脱出,走路,蹲着,肛门,用力,保守治疗,4期,症状,多久,维持现状,消除痔核,治愈,2期,发展成3期,治疗,消除", "answer": " 你好,内痔脱出后可以自行还纳回去吗？ 你现在属于内痔3期,一般4期是主张手术的,朋友,现在可以继续保守治疗 你这个属于2期,说错了,①I期内痔：以无痛性便血为主要症状,无内痔脱出,便后出血可自行停止。  ②Ⅱ期内痔：便时带血、滴血或喷射状出血,伴有痔核脱出,便后可自行回纳。  ③Ⅲ期内痔：便时带血或滴血,伴内痔脱出,或久站,咳嗽,劳累,负重时内痔脱出,须用手回纳。  ④Ⅳ期内痔：内痔脱出不能回纳,内痔可伴发绞窄、嵌顿。 痔疮的保守治疗都是缓解症状为主的,手术后的复发概率很高的,所以你这样的情况不建议手术治疗。平时注意饮食,忌烟酒及辛辣刺激食物,可以适量喝一点蜂蜜,保持大便通畅,避免干结！每天早晚各坐浴一次,保持局部干燥,太宁栓早晚纳肛各一粒"}
{"question": " 右膝盖疼痛,不能下地走路,而且肿胀。本身有风湿性关节炎,怎样能暂时性止痛？（女,50岁） 是缓解疼痛么？ 开刀的话会不会有后遗症 你看看单子需要开刀么 保守治疗的话一直痛不能下地走路,不知道如何是好,还是说膝盖有积液？ 好的,谢谢我去药房买,现在就能吃？没有其它影响或要搭配其它一起才能吃吧 已经在吃没效果还是疼痛 打了封闭以后就治疗不好了呀？", "question_kg": "右膝盖疼痛,不能下地走路,肿胀,风湿性关节炎,止痛,开刀,后遗症,保守治疗,膝盖积液,药房,疼痛,封闭治疗", "answer": " 你好!局部可以用扶他林软膏 [自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后我会及时回复您的问题,请谅解。可以 不会有的 目前保守治疗 你好！可以口服硫酸氨基葡萄糖片,关节腔内注射玻璃酸钠。 疼痛可以服西乐葆 可以封闭止痛"}
{"question": " 有4-5年的口腔溃疡史,复发性的,每个月多时2次,少时1次。原来以为上火,现在不吃辣,不喝酒也有口腔溃疡。严重时黄豆大的溃疡面。（男,36岁）不挑食,溃疡基本都是嘴里四周,很少舌头 那具体该怎么办不是缺少维生素吗 这么长时间的病史,有没有特别治疗方法,用不用去医院检查 提高免疫力和食物调节有具体知道吗,谢谢 好的", "question_kg": "口腔溃疡, 上火, 不吃辣, 不喝酒, 黄豆大的溃疡面, 嘴里四周, 缺少维生素, 特别治疗方法, 去医院检查, 提高免疫力, 食物调节,维生素", "answer": " 口腔溃疡的全称叫做复发性阿弗他溃疡,复发性是其显著特征,一般七到十天自愈。身体免疫力下降的时候发作频繁,临床治疗的目标是减少发作的频率和疼痛感,根治比较困难。复发性口疮病因尚不清楚,虽然治疗方法很多,但是没有特效治疗方法,首先要保持口内清洁,病情严重时给予全身用药,对于可能存在的有关因素应积极治疗。 不好意思,昨晚睡的早一般不是严重挑食,不会缺少维生素治疗的话第一,控制病因。口腔溃疡一般是情绪不好,精神紧张,免疫力差,遗传,系统性疾病,比如胃溃疡,十二指肠溃疡等,缺乏微量元素b2,叶酸,锌铁等引起,再有就是口腔内感染。第二,止疼及促进溃疡早期愈合。建议您在有溃疡时局部涂溃疡膜或喷剂,西地碘或溶菌霉素片含化,复方氯乙啶漱口水漱口,口服头孢类药物消炎,将维生素c和维生素b2及头孢类消炎片研磨成面涂于溃疡处,或局部涂抹蜂胶,或者局部注射曲安奈德,或者局部涂抹贝复新凝胶,也可以促进溃疡愈合,用复方甘菊利多卡因可以止疼。第三,预防口腔溃疡发生。口服左旋咪唑或是转移因子可以增强免疫力,平时多吃蔬菜水果,补充维生素,保持良好的精神状态,大便通畅,可以预防口腔溃疡。 医院检查的话,也是局部用药,再提高免疫力因为你的复发情况不是很严重,可以通过提高免疫力,再通过食物调节有的患者一直反复溃疡,你的状况目前看还算可以睡眠不好,精神压力大也会造成溃疡的反复发作 提高免疫力,可以用转移因子这个药店就可以购买上面我大篇幅发给你的就是治疗方法包括局部用药,全身用药食物方面就是一定不要吃辛辣刺激性食物,不要太咸多吃水果蔬菜多吃动物肝脏"}
{"question": " 肝右叶小囊肿：肝左内叶背膜下稍低密度灶,建议复查或进一步检查；胆囊壁轻度增厚,考虑餐后胆囊与慢性胆囊炎待鉴别,建议结合病史；副脾；腹腔肠系膜区及腹膜后多发小淋巴结显示。（男,28岁） 没有,就是昨天拍了腹CT有这个提示其他没有想问问怎么回事之前没觉得有什么事情 吃了,吃的鸡蛋,牛奶麦片 反流性食管炎,慢性胃炎 没有谢谢,这些我都有原因是什么？肥胖？不运动还是怎么。该怎么注意呢 嗯嗯,谢谢您 那什么还想问下,我如果去医院进一步检查,早晨不吃饭空腹。？还有就是平常饮食要注意什么,比如减肥只吃水煮菜啥的行吗谢谢 还有就是这个低密度灶这个是不是很可怕？ 就是一CT? 我这么年轻,怎么会有这种。。。😭 哦 这个有可能是什么病？肿瘤？ 嗯嗯,好的,谢谢 您好,挂这里面的哪些呢？您有啥建议 有肝胆脾外科,不需要消化内科是吧,笑话没问题消化 身体不舒服,是因为这个么？不知道是真的不舒服还是自己吓自己,浑身没劲,想着下周末去医院查查可以等一等么不着急把", "question_kg": "肝右叶小囊肿,肝左内叶背膜下稍低密度灶,胆囊壁轻度增厚,餐后胆囊,慢性胆囊炎,副脾,腹腔肠系膜区,腹膜后多发小淋巴结,腹CT,反流性食管炎,慢性胃炎,内科", "answer": " 你好,你现在有什么症状吗？ 拍ct前4－5小时吃饭了吗 有没有得过什么别的病 肠道呢 肝囊肿,可能是炎症或者先天性的。副脾基本都是先天性的。淋巴结的原因我语音里给你说了。 不客气,希望我的解答能够帮助你,很乐意随时为您解答有关健康方面的问题。如满意,麻烦点击右上角的标识对我的回答进行点评,可以的话给个满意的好评,谢谢！祝身体健康！（此条不用回复）🤝 空腹。清淡饮食,适当体育活动就行 需要做个肝脏三期增强CT 对 和年龄没有什么太大关系 嗯 不一定是什么东西,检查没出来谁也无法直接判断的 👌👌 有没有肝胆外科,没有就普外科。做完检查有人给你说明白就行。说不明白再来找我看肝胆胰脾 对"}
{"question": " 宝宝三个月就结扎了,现在宝七个月了晚上睡觉腰痛是不是给结扎有关系 早上醒了肚子就痛,接着就要啦肚子,一天就早上拉一次怎么回事,腰痛和啦肚子有关吗白天不腰痛,晚上睡觉腰痛", "question_kg": "腰痛,结扎,肚子痛,拉肚子", "answer": " 没有关系的,腰痛看有没有腰椎间盘突出,泌尿系结石,等其他可引起腰痛的原因,去外科看看,结扎除了不能怀孕,再不会有其他影响的"}
{"question": " 男,73岁,左季肋部疼痛不适四个月余。有十年余高血压,有支气管扩张病（男,54岁）心电图间隔9天第二张后面的 最近就是晚上睡不着时心急,咽喉部不适,口含速效救心丸时缓解,只要提前吃上艾司唑伦,口含五粒速效救心丸时就舒服,白天正常 您按心肌梗塞先说几样药吃一下,不行就去省上检查做支架 没有血痰少 欣康是县医院给的,吃上头痛,心慌,胸闷气短的,越难受了 倍他乐克25mg的吃上四分之一,一天两顿心率就59次/分,现在光早上吃一顿,一次四分之一 消心痛吃上不舒服 血脂正常,需要吃立普妥 波立维能吃吗有支气管扩张,偶尔咳血,前两个月吐过一次血,波立维可以吃吗 地奥心血康,通脉颗粒,三七粉可以吃吗速效救心丸每晚睡前口含5丸 速效救心丸每晚睡前口含5丸一次,白天再不吃,睡前再吃一片艾司唑仑片,可以吗 地奥心血康,通脉颗粒,三七粉可以吃都可以同时吃吗以上药都可以同吃吗还有吃氨氯地平早上一顿血压现在正常 两个月前吐过血,睡前吃一顿埃索美拉唑镁肠溶片 两个前吐过血,按胃溃疡冶了两个月,胃上现在舒服 吃了一月果胶铋,现在没吃,铋剂对心脏有影响吗 支气管扩张十年前确诊了像这种情况做支架可以吗 做支架的指证是什么 像我父亲这种情况当时用药观察短期内没有大问题吧速效救心丸也可以长期一天三次的口含吗 增强ct与造影选一种吗还是都做还是哪一种首选 谢谢您！ 麝香保心丸效果怎么样", "question_kg": "左季肋部疼痛,高血压,支气管扩张,心急,咽喉不适,速效救心丸,艾司唑伦,心肌梗塞,欣康,头痛,心慌,胸闷气短,倍他乐克,心率,消心痛,血脂,立普妥,波立维,咳血,地奥心血康,通脉颗粒,三七粉,氨氯地平,埃索美拉唑镁肠溶片,胃溃疡,果胶铋,支架,指证,增强CT,造影,麝香保心丸", "answer": " 你好,这种情况建议进一步检查心电图有明显的心肌缺血改变建议查一下心脏造影检查或冠状动脉增强ct查冠状动脉增强ct或心脏造影目的是了解有没有冠状动脉粥样硬化狭窄、狭窄程度,需不需要安装心脏支架 口含速效救心丸有效说明有心肌缺血了抓紧时间去查一下冠状动脉增强ct或心脏造影吧 拜阿斯匹林100mg 一天一次；立普妥10mg 每晚一次；美托洛尔12.5mg 一天两次；欣康40mg 一天一次。吃药后注意痰里面有没有血 吃药后有可能会出现咯血 换成消心痛 一次一片 一天三次 可以 那去做支架吧。不能光靠速效救心丸来解决问题肝肾功血脂都还行 需要。主要是预防斑块破裂血栓形成 能吃,和阿司匹林一样,也可能有出血的风险减量吃吧。一天50mg 可以吃 可以的 可以同时吃 哦。胃出血啊？ 哦那继续吃药吧。波立维和阿司匹林都可能对胃产生刺激,所以胃药得坚持吃,波立维的量也得小一些 没有影响做个ct看一下 先做造影检查或增强ct 狭窄超过75% 可以的做增强ct是为了判断狭窄程度,然后权衡支架的风险利弊 先做增强ct吧。如果能接受支架,就直接心脏造影 不客气的"}
{"question": " 男,35周岁岁,腰部如图1手指的位置,胀痛,刚睡醒或者运动完比较不会有痛感,其它时间都有胀痛感,已经两三年了,也去医院拍CT和核磁共振,每年体检也没问题,就是那个位置一直会胀痛,不舒服,会不会是脊柱炎？还是？（男,35岁）前年看的骨科,做过ct和核磁共振,没有查出什么,资料太久了也没在了,就是说劳损,吃了些消炎药没用处就没再去看了 黑胶片拍不出来没有治疗里面的疼痛18年12月份那个是去看这个症状的 有固定点压痛,近几年都没有做过肠镜 可是通便那些都是很正常的我们网上看了脊柱炎症状,感觉很像脊柱炎有没有可能是脊柱炎 边上是叻骨,按下去会痛 如果是叻软骨炎什么症状呢 要怎么样才能确诊？比如去医院做什么检查之类的还还是？ 打封闭治疗要去门诊还是？ 骨科吗 叻软骨炎不是胸痛比较多吗？上半部分比较多,我们痛的位置在靠腰部", "question_kg": "腰部胀痛,脊柱炎,劳损,消炎药,黑胶片,疼痛,压痛,肠镜,脊柱炎症状,叻骨,叻软骨炎,封闭治疗,胸痛", "answer": " 您好,有没有治疗过呢？ 您觉得是腹内脏器疼痛？有没有固定点压痛？有没有做过肠镜呢？ 如果是腹内部疼痛可以做肠镜检查看一下 可以排除脊柱炎这不是脊柱炎的症状 肋软骨炎？ 肋骨疼 可以打封闭治疗试试有效就是肋软骨炎引起的 门诊 骨科"}
{"question": " 左侧额头上撞了一个包,第二天右侧太阳穴疼,而且太阳穴肿胀。会是脑出血,或者太阳穴骨裂吗。撞到铁杆上了。（女,44岁） 昨天晚上,头晕,没有呕吐 啊？好吧晚上去,好害怕呀！对呀为什么太阳穴会忽然出血,而且我减肥减掉50斤,估计血管会很薄 太阳穴疼,就是肿的地方疼,反而前额已经消肿了 好的,谢谢您。无比恐慌中 嗯,谢谢您不出血,太阳穴还有其他可能会肿吗 关键是,没有磕到太阳穴 明白了,那还是颅内出血,听着就更害怕了 我也是博士,很害怕脑袋有事。打扰您那么久谢谢您,疫情期间您也多保重。 急诊都可以拍对吧 嗯,保重", "question_kg": "左侧额头,撞包,右侧太阳穴,脑出血,太阳穴骨裂,铁杆,头晕,呕吐,太阳穴疼,肿胀,前额消肿,头晕,太阳穴出血,减肥,血管,太阳穴肿胀,颅内出血,内出血", "answer": " 您好,什么时候受的伤？有没有恶性呕吐的症状？ 现在还头疼吗？建议您去医院拍个CT看看,不排除颅内出血的可能性如果有出血就需要住院治疗了 这个跟减肥没有关系的 颅内大脑血管很多,脑子受撞击后容易把血管扯破出血 不用特别担心不一定会真的出血,但是拍个CT放心如果没有出血就安心了 不出血的话,就是皮外伤了,用点消肿的药物就行了 不是磕到什么地方就什么地方痛的颅内骨头很不平,任何地方都有可能会出血 不过以您现在跟我说话,您的问题应该不大,就算有出血,也不多 嗯嗯,拍个CT看看吧,如果没有问题,就可以安心了嗯嗯,没事的,这就是我的工作 对的直接去接急诊科挂号就行"}
{"question": " 我有半年几乎没有晨勃了,现在勃起困难,我想是不是阳痿了,我也经常锻炼身体,身体也挺健康的,我也去过医院检查过前列腺液什么都正常的,也没有女朋友,没有性生活过度啥的。有熬夜,也吸烟（男,24岁）有什么治疗方法 普通医院就可以具体情况你也不知道五子衍宗丸管用吗 好的谢谢", "question_kg": "晨勃,勃起困难,阳痿,锻炼身体,医院检查,前列腺液,身体健康,熬夜,吸烟,治疗方法,普通医院,五子衍宗丸", "answer": " 可能是性激素水平下降,海绵体病变引起的典型表现,最好能够进一步的检查,抽血化验性激素水平,阴茎血流多普勒的检查,明确诊断。 这种情况呢,最好是能够检查一下,如果不检查的话呢,可以口服一些药物补肾益气的药,比如金匮肾气丸,八味益肾丸"}
{"question": " 因为甲状腺去做的心电图,结果是异常Q波。请问这是怎么回事？（女,20岁） 麻烦您看一下 刚刚没发过来 好的 谢谢 看到异常Q波还是会怕😢", "question_kg": "甲状腺,心电图,异常Q波", "answer": " 有无心电图发来看看？？异常q波要看在哪个导联出现 这个异常q波无问题的,不是心肌梗死或心肌缺血导致。不需要治疗"}
{"question": " 我的孩子（男）现在52月龄,上幼儿园中班。小时候退黄吃过2天茵栀黄。母乳喂养到一岁。断奶后胃口就一直不太好,每年都会有半个月左右时间完全不肯吃饭菜,只喝点奶粉。平常就主要是挑食厌食偏食非常严重！喜欢的饭菜一只手能数的过来。主要是藕,土豆,猪腰子,鸡蛋,这些～虾小时候还吃,大了完全不吃,鱼以前喜欢,现在也不肯吃了。我们家长非常着急,老师也着急,身高体重在同班孩子中最不达标。身高105厘米,体重30斤不到。舌苔经常就是白厚。吃过不少醒脾养儿颗粒之类的药,效果也不是非常明显。看他样子倒还可以,除了瘦,脸色倒不太黄。各种办法,包括小儿推拿也找过,当时好点,过后又不好。早上起来还有口气～水果不爱吃。最近吃酸奶较多。请问他的问题严重吗？能治好吗？（男,4岁） 对,儿推医生说是脾胃虚弱。能不能推荐疗效比较好的药呢？ 多谢了！", "question_kg": "母乳喂养,断奶,胃口,饭菜,奶粉,挑食,厌食,偏食,身高,体重,舌苔,醒脾养儿颗粒,脾胃虚弱", "answer": " 根据你所描述的情况,这个孩子应该考虑胃肠功能不好,特别是脾胃功能不调,需要考虑应用调节脾胃的药物,这一类的药物多为中药制剂,口服的时间要长,至少半个月 可以选择儿康宁,或者是婴儿健脾散"}
{"question": " 34+2早产儿 体重3斤9两 黄疸偏高 医生开了一盒宝乐安益生菌 让多吃多拉  一天三次 出院后吃完了 我们又买了一盒一天一袋 请问有必要继续吃吗 会不会吃的时间有点长（女,0个月） 17天出院黄疸值12.1  24号测还没去 好的 我们是早产我看着眼皮有点肿是啥原因  还可以会消退吗 没有  晚上睡的还行吃益生菌的时候加了两次水她是不是不能喝水 这两天看着明显 刚出生还行  喂水会导致眼皮肿？ 好吧 你看正常吗病理情况一般是什么情况 那她这个看起来肿吗", "question_kg": "34+2早产儿,体重3斤9两,黄疸偏高,宝乐安益生菌,黄疸值12.1,眼皮肿,早产", "answer": " 孩子现在多少天？？？黄疸值多少 测黄疸值去了吗 先去测测黄疸值,看看黄疸值的结果要到时根据黄疸值决定吃不吃这个药是益生菌性质的,在吃一盒对孩子也没坏处 孩子哭闹严重吗 没给孩子喂水吧孩子晚上睡得怎么样 这种情况几天了 6个月以内不提倡喂水 你去测黄疸时一块让大夫给看看睡眠不好,喝水多了,或是睡觉不好,都可以引起 但是这种情况要是超过三天还是最好带孩子看看医生排除一些病理性的情况 肾功能不好也容易眼睛水肿呀"}
{"question": " 医生您好,女19岁,我在非经期内有微量出血症状,深红的,粘稠的像是白带那种粘稠状。刚开始出现是在排卵期后两天,刚好排卵期后觉得安全就戴套进行性交。同房后几天只是白带轻微的带血就没怎么注意,也不痛不痒的,没有异味。后来稍微多了一些,但没有经期那么多,上次经期约是1.22-1.27。最近也是十二点一点才睡觉,平常也是上学。不知道是什么原因导致的。以前出现过非经期出血的症状,但当是还未有过性生活,去医院检查也只是因为作息不规律导致的内分泌失调。不知道这次是为什么。并且昨天去朋友家玩,她家有猫,皮下出现了非近距离认真观察肉眼看不出来的几点红血点,不知道是过敏还是冻着了,我在外地留学所以室外温度也很低,脸上出现了一小片红,也不知道是冻着了还是对猫过敏,不痛不痒。希望我这些症状能给您一个对症的参考,因为在外地就医实在不方便,愿您能耐心照顾～（女,18岁） 排卵出血是指排卵期之后才会出血吗我跟我对象对那方面的事情都比较注意 都比较注意卫生什么的 宫颈糜烂或者息肉跟这个有没有特别大关系呢 排卵期和app上预估的排卵期会不会有偏差 因为十二月底到一月初回国了一趟 时间不长 所以昼夜颠倒就可能导致了内分泌失调 月经推迟了一个多礼拜 好的 谢谢您～ 好的～ 就是我现在的量没有月经期那么多 稠稠的像白带那种粘不是特别少但也不是很多 好的 我担心好久了😭注意饮食和作息就自己可以恢复叭～", "question_kg": "非经期出血,深红,粘稠,白带,经期,排卵期,安全措施,性交,白带带血,作息不规律,内分泌失调,猫过敏,室外温度,室外温度,红血点,皮肤,冻着,对猫过敏,月经推迟", "answer": " 按照你的描述  比较可能是一个排卵期出血的症状   这个是自身内分泌功能还不完善等原因导致 是不需要治疗的  但是保险起见 建议去医院复查一下彩超 并做一下妇科检查 看看宫颈管情况看看有没有长息肉  有没有宫颈糜烂等容易出血的因素   不是  是排卵期时候  宫颈糜烂或者息肉跟卫生没什么特别白关系的 可能有一点点偏差  一般月经规律的话 是在下一次月经第一天往前推14天 这个不要紧  一般这种少量  暗红色 可以自己停的   时间差不多排卵期时间的 多半还是排卵期出血   再观察观察  不客气  疫情过后去医院检查一下就好   如果还有出血 量很大  就及时去医院 一般不会就是了😊 对 排卵期白带会拉丝  粘稠  混合着一点血  应该是排卵期出血 不一定会恢复  但是是不要紧的   这种除非说你是要生孩子了  排卵期又一直出血影响同房 才会去治疗她  不然不处理   不用担心  你才19岁  内分泌功能还不完全另外就是记得复查彩超和妇检哦 "}
{"question": " 我想问一下,低血压会得心脏病么？我妈妈说自己得了心脏病二三十年,可是她一直低血压,说自己心慌,但是她没有做过手术,而且她心慌就吃心得安,我觉得她心慌是因为她血压低还吃心得安这种治高血压的药,之前带她去大医院做过一个系统的检查,大夫只说她心脏下面分支处跟正常人不大一样,不影响,别的查不出来,低血压会的心脏病么（女,31岁） 她做过,她心慌发病的时候去做的心电图,很正常 没有了 去年查说是她心脏跟正常人不太一样,下面的分支多个分支好像 心脏分支比正常人多一只 那个大夫也没让住院,说是没大碍,就没再检查", "question_kg": "低血压,心脏病,心慌,心得安,手术,系统的检查,心电图,心脏分支", "answer": " 这个心脏病跟高血压有一定的关系,但不是说所有的心脏病都是高血压。血压低也会得心脏请问你做过心电图？ 有没有心电图的检查结果发过来我看一下？ 你这个情况还是需要进一步的检查,然后做个24小时动态心电图看看什么原因引起的心慌。 好像怎么样？ 那你这种情况要去医院检查,正规的检查,然后看看是不是需要做射频消融。"}
{"question": " 缺铁性贫血,老是气短缺氧,很累（女,35岁） 因为贫血住院检查了,啥都好的 贫血不就是有气短乏力的症状吗？一直有啊 开了,没什么效果呀 你不是中医吗？我想听听你的建议我了个去", "question_kg": "缺铁性贫血,气短缺氧,累,乏力", "answer": " 你好,气短的话你应该检查一下肺部, 你住院期间没有这些症状吗？ 没开药吗？正常服药就可以了, 这也没什么好办法,就只能吃药治疗,"}
{"question": " 叶医生您好,我的脸上长了大片的小疙瘩,已经有4.5个月了。前几天去皮肤科医生说是白头粉刺。后我用盐酸克林霉素凝胶涂抹脸部,头两天没什么感觉。但是前天晚上用药后脸部出现很明显的瘙痒,目前脸部出现很明显的发红,请问是过敏了吗（男,22岁） 没有其他接触,就是手可能摸了几下右脸用药少一点,所以发红的地方不多 大概是的,但是擦药头两天没事。另外请问医生我脸上的小凸起是白头粉刺吗？其他地方只是发红,但是左眼下方有像被蚊子叮过一样的范围的红肿 请问我过敏前皮肤上凸起的小颗粒是白头粉刺吗？这个药物是治疗皮肤红肿还是这个颗粒的呢？目前我也在服用抗结核药物,所以是否可以不服用口服药让皮肤自愈呢？ 好的谢谢医生 您能帮忙看看我脸上原有的小颗粒是否是白头粉刺吗？红肿消退后可以用什么药膏治疗呢？ 好的,谢谢医生！能麻烦您告知一下这个药膏使用时的注意事项或者以及对应的刺激反应吗 叶医生您好,目前我脸部过敏症状相较于昨天已经缓解不少。但是现在脸上摸起来像磨砂纸,从外观上看不出结痂之类的东西。能烦请您告知一下这具体是怎样一个情况吗 好的,谢谢您", "question_kg": "大片小疙瘩,脸部瘙痒,脸部发红,白头粉刺,手摸脸发红,小凸起,皮肤红肿,蚊子叮红肿,小颗粒,抗结核药物,红肿消退,药膏使用注意事项,刺激反应,过敏症状缓解,磨砂纸感觉,结痂", "answer": " 你好,这几天有其他接触吗？ 就是擦药的地方发红吗？ 那你这个考虑药物接触性过敏,马上停药口服氯雷他定片,一天一粒 你那个药是抗细菌的,我这个药物是抗过敏的,如果有结核可以先不吃用毛巾冷开水打湿,做冷敷,一天三次,一次15分钟 不客气,这几天发物不要吃,如海鲜牛羊狗肉,辣椒。 白色的是粟丘疹,以后用阿达帕林凝胶,每晚睡前擦一次。如有刺激反应及时停药啊 脱皮,刺痛感觉 需要几天让皮肤恢复,不要急！"}
{"question": " 孕期检查,没怀过没产过,hpv52阳性,其他都阴性,白带2度清洁,没滴虫没真菌,沙眼衣原体也阴性,细菌性阴道炎也阴性,2013年春节tct检查没病变,那为啥hpv52就阳性啊？和我有扁平疣有关系吗？不是宫颈癌吧？ 可我没生殖器有疣啊！也没异味,也没坠涨腹痛,痒等,这些都没有 这样可以备孕生孩子吧？不会刺激病毒或者影响孩子吧？谢谢您！", "question_kg": "孕期检查,hpv52阳性,白带清洁,滴虫,真菌,沙眼衣原体,细菌性阴道炎,tct检查,病变,扁平疣,宫颈癌,生殖器疣,异味,坠涨腹痛,痒,备孕,影响孩子,腹痛", "answer": " hpv52感染会造成尖锐湿疣。及时治疗不会造成癌变。如果没有明显皮疹,可以做醋酸白试验检查 这样的话？不用治疗"}
{"question": " 显著的窦性心动过缓伴显著的心律不齐年龄65岁（男,65岁,一月内）（男,65岁） 这些是今天的检查 就光有头晕的感觉眼雾蒙的！其他没有感觉 好的谢谢！这个药会不影响检查结果？ 好的谢谢大夫还有点事咨询一下！这种情况还需要做核磁共振吗 好的谢谢老师 赵老师我这边只能买到茶碱缓释片,跟你说的茶碱缓释胶囊作用一样吗！可以用吗 好的！！谢谢赵老师 赵老师只用茶碱缓释片就行了是不！还用配点别的药一起用吗 赵老师麻烦您再给看一下 就光头晕 这个还没有 好的谢谢了 好的！谢谢了赵老师", "question_kg": "头晕,眼雾蒙,药,检查结果,核磁共振,茶碱缓释片,茶碱缓释胶囊", "answer": " 您好,窦性心动过缓,心率低于50次吗？窦性心律不齐的话,这个一般没啥窦性心动过缓,得靠具体有多慢。厉害的话,要排除病态窦房结功能障碍 嗯嗯,平时有晕厥,胸痛,黑蒙,胸闷这些吗建议做个动态心电图,有必要做下阿托品试验主要排除病态窦房结功能障碍 嗯嗯,可以先吃点茶碱缓释胶囊这个能提高心率然后有空查一下我说的检查 你要检查的话,就得停几天 核磁共振先不需要做 不客气的,有问题随时问我 可以用茶碱缓释片也可以吃先吃上,有空去医院进一步查一下吃个一两周就可以了,别吃的时间太长 不客气的,有问题随时联系 心率慢一般能用的药物很少这个也就临时先改善一下,能提高一点心率 嗯嗯,确实有长间歇,89次,最长3.024秒这个如果有晕厥,黑蒙,是需要装起搏器的 嗯嗯,做窦房结功能实验没有阿托品试验 可以考虑做个阿托品试验目前长间歇的处理,只有装起搏器,别的也没啥可解决的基本上症状厉害,就要装起搏器 不客气的,有什么问题可以随时问我"}
{"question": " 您好,大夫,之前咨询过您,孩子淋巴结肿大,现在已在济南住院,已确诊是白血病,急淋T,这个病是必须得做化疗是吧？治愈率高吗？（男,9岁） 用药后这几天的血项,您帮看看,说明有好转了是吗？他吃饭喝水都很好,化疗一次后精神也还不错,不过也是比较虚,犯困。这都是正常现象吗？ 化疗 做骨刺 腰穿,吃药,这些是必须要做的项目是吧？急淋T是不是化疗效果好的话后期就不用做移植了,治好后5年不复发的话是以后会长期存活吗？ 嗯,孩子毅力倒是比较强,不知道后面化疗药效猛了会怎么样,急淋T不如急淋B好治疗是吧？还是这两种类型也是需要看化疗效果,这两种的愈后存活年限数是差不多的吧？骨髓移植是能够彻底治愈是吧？骨髓移植成功率比较低哦 刚开始不能做移植是吧？化疗是肯定达不到长期存活吗？移植是只有成功了才能达到长期存活哦？治愈后5年不复发以后就不会再得白血病了吧？ 嗯,现在心里没谱,孩子太受罪了,天天吃药打针 抽血 做化疗,就是说化疗能挺过,大多数也只能再活5年-10年是吗,或者做移植可能会成功,成功了就长期存活 之所以复发,是因为之前的这个病靠化疗维持的期限到了,还是说又因为一些比如装修、大气污染导致重新又得了这个白血病化疗？比如化疗好了后10年没复发,以后也不会再重新得白血病了吧？ 大夫,今天又查了血,您看看 对,前天查的40多, 我们是在济南齐鲁医院,您了解吗？水平还可以吧？反正目前看化疗效果还不错是吧？4.21上的长春新碱和柔红,4.22打的培美冬,4.23白细胞40多,现在做了两次腰穿了 嗯嗯,那就是听这个医院的按时化疗 吃药 做各项检查呗,现在第一次化疗用药反应倒是几乎没有,就是有点虚弱,后面药效猛了是不是出现贫血什么的也正常啊,需要提前献好血小板吧？献血小板的时候也会查血常规的吧？虽然现在血项正常了,后面的化疗还是得继续的吧？", "question_kg": "淋巴结肿大,白血病,急淋T,化疗,治愈率,吃药,血项,腰穿,骨刺,移植,急淋B,存活年限,骨髓移植,成功率,柔红,白细胞,腰穿,疗效,培美冬,贫血,血小板", "answer": " 您好,急性淋巴细胞白血病是血液病里面恶性程度低的疾病,预后是比较好的,必须做化疗只要是儿童血液科就行,现在的诊断明确后,治疗方案很成熟 白细胞是有好转了,这种疾病孩子身体虚,精神差一些都是正常的 化疗、骨穿这些治疗都是必须做的。这种类型的血液病是预后比较好的,一般都是说5年存活率、10年存活率,化疗效果好,不用骨髓移植骨髓移植是最后的治疗方法。可以可以慢慢先寻找配型 治疗效果除了类型以外,孩子的体质各方面都会有不同骨髓移植是治疗血液病最后也是彻底治愈的方法移植后需要口服抗排异药物,配型程度越高,效果越好 一般都是先化疗,因为这种类型的化疗效果好,有一部分可以长期存活的移植成功了才能达到治愈目的所说的几年存活率,就是有复发的可能 一般10年不复发的,复发的几率就小了这种疾病就是孩子受罪、花费也多,治疗时间有长骨髓移植成功了算是长期存活,也是叫治愈 再次复发的原因很多,药物耐药、基因突变、没有完全杀死的白血病细胞再次增殖等最常见的长期缓解后,再得白血病的几率和普通人一样,几率可能要大一些 这个是正常的,上次的是多少？是43.25的那个吗？ 现在这个还可以。按程序继续用药吧,定期复查,正规的血液专业的都有常规的治疗流程。 这个医院是全国比较好的医院专业水平很好的今年疫情期间的全国四大医院里面就有这个医院"}
{"question": " 裤子勒的地方痒,还有阴部附近也很痒,以前不注意经常挠,现在发现好多疤痕,而且我本人有点肥胖,上面还有像孕辰纹的疤痕,这个怎么解决啊？（男,19岁） 挺久了,每天有时候就会很痒 那色素沉着怎么解决 有什么药物能缓解的吗 具体什么名字 开瑞坦可以吗 还有那种比较长的疤痕是啥 这个咋整 好的", "question_kg": "裤子勒的地方痒,阴部痒,疤痕,肥胖,孕辰纹,色素沉着,药物,开瑞坦,疤痕", "answer": " 您好多久了？有没有什么不舒服的？ 这种情况是经常搔抓引起的皮肤色素沉着瘙痒情况建议用用抗过敏药 这种情况时间长了不好改变您尽量别搔抓了随着时间一般会变浅点 您口服抗过敏药治疗瘙痒症状 地氯雷他定片或盐酸左西替利嗪等 可以 膨胀纹 这个是皮肤肌肉纤维断裂出现的皮肤表现没有好的办法恢复可以用用积雪苷霜软膏,颜色能变淡点"}
{"question": " 一周前嘴角肿痛,有水泡,未服药。前天皮肤有四处小痘,白尖无红肿。洗脸时洗破皮了,昨天整个面部都是密集小水泡,水泡里面液体透明,痒不疼,水泡里面液体一直渗出。今天部分水泡里面变成白色的,水泡的范围扩大了（女,30岁） 今天在脖子上发现两处昨天是一直只有面部脖子的地方痒 半个月前换了化妆品其他的没有了前天累计16小时航班, 没有在一周前嘴角起泡的同时咽喉肿痛这两天有眼睛有粘性分泌物 不算太严重时痒时不痒小水泡里面的液体自己渗出 我需要三天后回国,目前注意什么怎么处理 今天当地护士给了炉甘石洗液 出门带的依巴斯汀片别的是晕车止泻药了 是的 我今天晚上涂了一次炉甘石溶液,两小时后洗掉,感觉未见好,面积更大了湿疹一般多久会好？ 应该怎么治疗？我明天想去当地医院看看,但是语言不畅,我需要当地医院提供什么药给我？ 马尔代夫 没有 继续口服依巴斯汀片是吗？好的,谢谢大夫 好的,谢谢您 好的", "question_kg": "嘴角肿痛,水泡,皮肤小痘,白尖,痒,水泡液体,白色水泡范围扩大,脖子痒,咽喉肿痛,眼睛粘性分泌物,药炉甘石洗液,依巴斯汀片,湿疹治疗,药品需求,湿疹", "answer": " 你好,只有脸部有这种症状是吗？, 最近有用什么或者接触什么物品吗？ 化妆品之前有用过吗？ 最近有上火吗？现在痒严重吗？ 这个是湿疹,脸部湿疹, 你带有什么药物吗？ 还有其他的吗？ 炉甘石现在也有是吗？ 你可以继续口服依巴斯丁片,外用炉甘石洗剂涂抹患处,回来以后可以外用硼酸洗液湿敷患处, 这个要看你怎么治疗,炉甘石还是可以缓解你这种症状的  你在那个国家？  有中国药店吗？ 你可以让她给你开止痒消炎抗菌的洗剂湿敷脸部皮肤,外用艾洛松乳膏涂抹患处,跟炉甘石洗剂配合使用  是的,少吃辛辣刺激的食物,不要熬夜,多喝水,不要用刺激洗护用品或者化妆品涂抹脸部皮肤了 不客气,再治疗中有什么不明白可以随时咨询我,"}
{"question": " 糖尿病患者,腹部疼痛有一年左右吧,打了十年了胰岛素,左眼失明,左侧靠肚脐处手压跳痛,动脉处手摸更疼,前胸后背疼,在消化科做了肝胆脾胰腺盆腔,均正常,胃肠镜检查正常。现在找不到疼痛病因,问下一步该如何处理,去哪个科诊疗？（女,72 岁） 现在转到疼痛科了 因为现在是天天疼痛,用手一摸肚脐左侧感觉有个大动脉在跳着疼痛有时候感觉特别难受,就像心乱如麻那种感觉 五年前就因为这个疼痛查过一次,现在疼得厉害了,还是找不到根源", "question_kg": "糖尿病患者,腹部疼痛,打胰岛素,左眼失明,左侧靠肚脐处手压跳痛,动脉处手摸更疼,前胸后背疼,消化科,肝胆脾胰腺盆腔,胃肠镜检查,疼痛科,肠镜", "answer": " 您好！像您的这种疼痛的情况可以看看神经内科因为糖尿病患者最容易引起周围神经的病变 嗯！好的,您可以去那看看 您的血糖控制的怎么样呢？"}
{"question": " 左上眼皮肿痛,眼眶瘀紫,去医院眼科说是麦粒肿,开了左氧氟沙星滴眼液,妥布霉素地塞米松眼膏和罗红霉素胶囊,下午开始用,第一次没啥感觉,晚上用这些的时候明显感觉右眼球胀痛,头痛,那种隐隐高压,特别痛,请问医生我这是怎么了（女,20岁） 对,医生还开了左氧氟沙星滴眼液,妥布霉素眼膏和罗红霉素,可是用了之后眼睛胀痛,头也痛,尤其是没有麦粒肿的右眼下午在医院检测眼压正常,晚上用药感觉眼睛胀痛难忍,头也十分的痛,从眼球一直到后脑是不是过敏了呀医生 恶心有一点点,但不是很严重比较轻,主要是头痛抵过了其他 有一种高压的感觉妥布霉素眼膏目前晚上是第二次 妥布霉素地塞米松眼膏 额,太晚了,出不去校门,可能得白天吧。请问有没有什么缓解的办法,感觉疼到不能入睡 昨晚上疼晕过去了,早上起来好一些了,眼睛肿的地方也小了,这不会是这妥布霉素地塞米松眼膏的副作用吧,用了都会眼球胀痛头胀痛。。。", "question_kg": "左上眼皮肿痛,眼眶瘀紫,麦粒肿,左氧氟沙星滴眼液,妥布霉素地塞米松眼膏,罗红霉素胶囊,眼球胀痛,头痛,眼压正常,过敏,恶心,眼睛肿,胀痛", "answer": " 你好可以发一张照片过来看看吗？您这种情况应该还是考虑麦粒肿 有恶心、呕吐的感觉吗？ 您妥布霉素地塞米松滴眼液用了几次啊 是妥布霉素还是妥布霉素地塞米松？ 如果条件允许,建议您现在去医院检查一下,测个眼压。看看眼压高不高 [自动回复]您好,现在太晚了,请您留言具体问题,明天我会及时回复您的问题,请谅解。您好,请问您现在怎么样了？"}
{"question": " 备孕:子宫内膜息肉。       检查几次阴超都提示内膜增厚 回声不均 有过2次非经期出血 月经拖尾 医生说不排出息肉的可能。各位有过息肉姐妹是这样的症状吗 息肉B超能不能看出", "question_kg": "子宫内膜息肉,内膜增厚,回声不均,非经期出血,月经拖尾,医生,不排出,可能,息肉B超,息肉", "answer": " 你好一般子宫内膜息肉,会有阴道不规则出血建议宫腔镜确诊有的能导致不孕"}
{"question": " 昨天家里人我母亲突然心脏疼痛,然后浑身没劲,上不来气,以前看过说是心绞痛,然后去年犯一次病,今天又犯病了,做的心脏彩超和心电图,然后一直低血压,高压也就90多,低压60多,一直都是这个血压,想知道吃点什么药或者怎么治疗？？？（女,56岁） 能看到图片么 那你帮忙看看 那没有只做了这两个检查 就是昨天吃了速效救心丸然后过半个小时能好一点只有犯病的时候心脏疼感觉平常没有太大感觉 没有吃过 我妈这几个月都在帮我带孩子胸痛之前再喂孩子吃饭 去年没带孩子也犯过我妈以前也什么也不干 那可以平时吃点什么药 你说的活动平板运动试验 是不是动态心电图 我妈告诉我的,以前她看过说是冠心病心绞痛她说以前确诊过 但是好几年之前了那段时间她也吃药了后来不犯病就不吃了 但是具体我不太清楚吃了什么药,以前我在外地上学也不在她身边我问她她也记不清了,好几年之前的事 哦哦你说的这种东西在家就可以还是需要住院住院她不能干 哦哦 说就是心脏疼,不闷感觉前后心疼我们这好像只有动态心电图医院大夫就让住院背这个看情况 要是还是心绞痛就吃你说的这两种药么要不然不犯病的时候不难受 哦哦好的 嗯嗯好", "question_kg": "心脏疼痛,无力,心绞痛,心脏彩超,心电图,低血压,高压,胸痛,活动平板运动试验,动态心电图,冠心病 ", "answer": " 你好,我看看检查结果再说 能啊 好的,有没有抽血检查。心肌酶谱之类的 胸痛一次多长时间 平时有没有吃什么药 胸痛有没有什么原因。胸痛之前在干啥 劳累 第一彩超心电图问题不大,为进一步明确有无心肌缺血可以查个活动平板运动试验。第二不要过度劳累,注意休息 现在不明确到底是不是心脏病。吃啥药谁告你他是心绞痛？ 确诊过吗是的 不是,类似跑步机 做什么检查确诊了,冠脉造影 冠脉cta 那好吧 但是现在他心电图彩超问题不大,不用吃药先跑个平板看看再说吧 行 先这样说吧。并且治疗心绞痛的药部分导致血压过低他血压也低 你问问他是不是吃过硝酸甘油 单硝酸异山梨酯 之类心率快不快。心慌吗在医院做,当时就出报告 24小时动态心电图可以背一个 那两种药会导致血压进一步降低。别乱吃药 低血压休克事儿大了你先检查看看再说吧。不要让你妈带孩子了"}
{"question": " 宝宝出生九天,混合喂养,前期有点红屁屁,但没有破皮,第八天晚上拉的便便里有血丝,加强保暖护理了一天,第九天中午给吃了一次合生元益生菌,全天拉了八次,前两次和第七次没带血丝,其余都带有血丝,吃喝都正常,也没有发烧,这几天全国都在闹新肺,都不出门,尤其不想去医院,具体怎么办呢？急急急 是的,整四十周剖腹产 会不会是肠炎之类的", "question_kg": "红屁屁,破皮,便便,血丝,保暖护理,合生元益生菌,拉肚子,发烧,新肺,医院,具体怎么办,剖腹产,肠炎", "answer": " 你好,请问宝宝是足月的吗 孩子这种情况是明确的便血,一般新生儿,首先要除外有没有维生素K缺乏正常孩子出生的时候会肌肉注射维生素K预防,但是仍然有一些孩子会出现维生素K缺乏,最明显的情况就是便血。所以首先要去医院查血常规和凝血功能,看看有没有问题"}
{"question": " 脸上两三年了,有一块大约两厘米长的地方凸起像一个大疙瘩,以前是热的淌汗的时候就特别明显,平时不太明显,最近一段时间一直凸起,还密密麻麻长了很多像粉刺一样的痘痘,挑破过一个可以挤出一个白色的小颗粒（女,33岁） 照片看凸起来不是很明显,热的时候会凸起来一个长疙瘩 摸不到疙瘩摸起来就像蚊子咬的像增生一样 是的,但不像囊肿那种小球球,就只是皮肤有个长条形的疙瘩小痘痘在的那一块皮肤是硬的摸起来就像蚊子咬的疙瘩 怎么治疗啊 那这个白点点能挤出来吗挤过一个,过几天又有了 好的,谢谢您", "question_kg": ",囊肿", "answer": " 你好,有图片看一下吗？根据描述考虑可能是粉刺,皮脂腺囊肿类,不过需要照片确定一下 从图片上面来看局部有点发红,有几个疙瘩,摸起来皮下有硬疙瘩没有从图片上面来看考虑还是痤疮,以粉刺为主,毛囊炎都不算明显如果画圈部位皮下可以摸到疙瘩,说明皮下有一个皮脂腺囊肿皮脂腺囊肿就是在皮下 就是皮下摸起来是硬的吗？ 如果这样考虑可能痤疮结节,痤疮如果局部一片毛囊都发炎了,可能形成结节 痤疮结节目前来说不需要治疗,可以局部热敷,要么只能手术切除了 白点是白头粉刺,如果白顶成熟了可以挤白头粉刺形成主要是油脂分泌堵塞毛孔,时间久了就形成了,所以会挤了又有建议从根源上,注意饮食清淡忌油腻甜食,不要熬夜,口服维生素B抑制油脂分泌,另外配合使用控油类医用护肤品,这样才能减少痤疮粉刺的发生"}
{"question": " 新生儿支气管炎,去医院拍片说是支气管炎,宝宝19天,基本上一天呛奶一次,吃母乳会吐奶,吐泡泡,轻微脐炎,不发烧,喉咙有痰,医院建议住院,没有开药,也不咳嗽,就是有时候要喝奶但是奶会流出奶,妈妈的奶水也比较多,一边吃,宁一边流,（女,19岁） 目前没有咳嗽,只是吐泡泡,拍的片子上说是支气管炎唉请问呛奶怎么避免？", "question_kg": "呛奶,母乳,吐奶,吐泡泡,脐炎,发烧,喉咙痰,住院,开药,咳嗽,奶水", "answer": " 你好！宝宝这种情况,要住院你好,新生儿没有支气管炎这一说,要不就是上呼吸道感染,要不就是肺炎。从你描述的宝宝症状来看,宝宝就是一个新生儿肺炎,而新生儿肺炎我们是要求住院的,因为小孩子太小了,病情变化快。"}
{"question": " 食管癌三切口手术现在发生了颈部吻合口瘘,现在不能经口吃饭,病人吃鸡蛋从腹部打吗,可不可以喝水,经部伤口换药好还是引流好。在网上看喝氯化钠,录霉素促进伤口愈合,可以这样做吗,后期处理办法,谢谢了（男,67岁） 可以喝水吗？手术17天了,7天服美兰显示吻合口好着呢,12天的时候脖子肿了,14天的时候脖子伤口流脓了,再次住院,如果脖子换药,药明天换几次。 昨天发烧,38,6度,今天咳嗽厉害,大夫在脖子上弄了引流袋,今天有换药看见有鲜血,脖子伤口1.5 知道了,谢谢了 麻烦问一下,有没有肠内营养菜单,这两天打的有豆浆 鸡蛋糕,五谷 小米粥,鸽子汤,甲鱼汤,可以不好的。 不能吃饭,喝水,怕瘘到胸腔感染肺部。这里的大夫不让吃饭,让喝水,我不敢让喝水。知道了,谢谢了 这两天过年做不了照影,过两天可以做造影,看看吻合口瘘大小。不是肠子和胃的连接口瘘了吗,吃的饭从脖子伤口出来 哦,可以喝水的。吓得我不敢让喝水,怕到腹腔,吻合口瘘,和说话多,咳嗽,呛,有没有影响 嗯嗯,换药用什么药好。 嗯嗯,谢谢了。再有问题,再咨询 ,麻烦您了 麻烦了,以后可能经常麻烦您。这么晚,不好意思。 好的", "question_kg": "颈部吻合口瘘,经口吃饭,吻合口,脖子伤口,引流袋,鲜血,肠内营养菜单,豆浆,鸡蛋糕,五谷,小米粥,鸽子汤,甲鱼汤,瘘到胸腔,腹腔,吻合口瘘,说话,咳嗽,呛,换药", "answer": " 术后多久了？有发热或别的症状吗可以从腹部打食物,有营养的都可以打,颈部瘘一般都问题不大,慢慢都可以长好的,进行换药就好还有什么问题吗 抱歉,一直在忙,才看到您的留言。可以喝水,该吃饭吃饭。只要敷料湿了就可以换。注意保证引流通畅,加强营养就一定能愈合 发热的话得控制感染,注意复查胸部ct,如果咳痰注意查痰培养做药敏试验 不客气。一定注意加强营养谢谢您的心意可以关注我,有问题随时留言 都可以。鸡鱼肉蛋奶,新鲜蔬果都可以,用搅拌机搅成流食就可以喂了 吻合口外颈部的话不可能漏到胸腔里吃东西的时候需要用手按压好吻合口才可以,不然吃的东西会都漏出来 是胃和食管的吻合口瘘,就在颈部 没有影响,别太有压力了 碘伏,雷夫诺尔就可以 不客气您太客气了,不用总是给心意😓 不用客气。有问题可以随时问我。可能回复不及时,太着急时可以通过客服电话联系我"}
{"question": " 您好,我宝宝马上一岁了,这几天胯下 蛋蛋旁边的褶皱处有破皮,红红的还有点小红点,像是过敏的,抹了几天艾维诺没见好转,请问是怎么回事？需要涂什么（男,11个月） 是的 一直穿的尿不湿 那要抹什么吗？ 别的还需要涂什么吗？屁屁乐或香油有用吗 婴宝可以用吗？ 红霉素眼膏呢？ 还有破皮的地方怎么处理呢 好的 抹两天还没好转的话就要去医院了吧还有些小红点 好的 谢谢了", "question_kg": "胯下褶皱处,破皮,过敏,艾维诺,尿不湿,屁屁乐,香油,婴宝,红霉素眼膏,破皮的地方,小红点", "answer": " 你好孩子近期都是穿尿不湿吗？ 考虑是尿布疹,跟捂的有关系 外涂丁苯羟酸用温水清洗,多透透气 可以涂屁屁乐,别用香油 婴宝有不适合孩子用的成分,近期报到的比较多,不建议用 可以用 破皮的地方也可以涂红霉素,慢慢长 抹药的同时,做好局部透气干燥无好转及时就诊"}
{"question": " 肚子难受,有点胀气,偶尔有点痛,感觉有屁放不出来,胃也不舒服,有点反酸和嗝气,胃有时有点疼,肠胃部偶尔有灼烧感,肠胃部偶尔有放射性疼痛。胃肠难受是间歇性的,食欲不振,排便时有时有没消化的食物。有时热敷一下就好一些。紧张时特别厉害。（男,20岁） 您看我这种情况像是胃肠溃疡吗？我这种情况会是消化道癌症吗？从网上看到的,吓得我不行了。 现在在上学,吃饭很没规律。 最近有点食欲不振。 不恶心,就是不太想吃饭。 不是,就是不太想吃饭,排便一天一次。 对,总是有没消化的食物。 运动的不多,一个半月前做了个肛周脓肿的手术,在床上趴了一周。 有时感觉肠胃部有种发烫的感觉。 没有看过 请问您行医这么多年了,见过20岁得胃肠癌的吗？ 您认为我现在有必要去做个胃肠镜吗？", "question_kg": "肚子难受,胀气,痛,屁,胃不舒服,反酸,嗝气,胃疼,肠胃部,灼烧感,放射性疼痛,胃肠溃疡,消化道癌症,食欲不振,排便,没消化的食物,紧张,胃肠镜 ,肠镜", "answer": " 😊您稍等我一下！我需要看完这些检查您的检查没有大问题！您说的症状应该是胃肠功能紊乱有没有吃益生菌调节一下 癌症不能慢性胃炎可能会有平时吃饭规律吗？上学还是上班啊？ 那你不要过度担心饮食正常就可以可以吃一点益生菌,调节肠道 乳酸菌素片或是双歧杆菌四联活菌片怎么个食欲不振啊？吃不下,还是就是恶心？你一个小孩子怎么能出现食欲不振？ 吃了会怎样？腹胀吗？排便次数正常吗？ 总是有不消化的便吗？ 平时你运动吗？ 消化不良跟运动有关！再就是本身你脾胃虚弱也有关 你看过中医吗？ 可以中医调理一下胃肠道跟中医说有不消化食物健脾利湿的！健脾祛湿的 没有你不要那么悲观啊"}
{"question": " 病人,女,65岁,2014年切除肺以及淋巴肿瘤（类癌）,2017年9月查出肝多发转移（类癌）以及骨转移,医生说不能手术,所以,请问大夫有没有其他治疗方案。例如:氩氦刀,射频消融,介入栓塞术等微创治疗。病人近半年体重减轻20斤,最近厌食,其他比较正常！现在吃中药。家属意思是,用微创一点点消除肝部肿瘤,期间化疗,中药调理,这样治疗可以么？最近几个月总是拉肚子,拉的跟水一样,每晚三到四次。这跟肿瘤有关系（女,64岁） 每晚3或4次 嗯,吃蒙脱石散管点用,可以长期吃这蒙脱石散么？ 前几天是吃蒙脱石散了。是管用。没敢长期吃好点了就没吃,这几天又不行了。拉的跟水似的。。。很严重 像老人这肝多发肿瘤,我们想试试,用微创一点点切除肿瘤。您觉得可以么？类癌我们听说是癌症里面比较轻的一种。所以我们想试试氩氦刀,一点点移除 那介入栓塞术呢？可以试试么？ 灌注化疗是什么？ 好的谢谢您灌注化疗是不是危害比较小,副作用比较小,是吧？ 灌注化疗会出现掉发或呕吐等现象么？灌注化疗有比较好的药物治疗类癌么？ 好的谢谢您 好的。谢谢您", "question_kg": "肺淋巴肿瘤,肝转移瘤,骨转移,微创治疗,体重减轻,厌食,中药,肝部肿瘤,化疗,拉肚子,蒙脱石散,类癌,氩氦刀,介入栓塞术,灌注化疗", "answer": " 你好,患者现在腹泻次数多吗 可以吃点止泻药  蒙脱石散腹泻和肿瘤相关的  类癌释放五羟色胺容易腹泻 可以的   蒙脱石散没什么副作用 没关系的  这种肿瘤相关的腹泻是持续的 不吃会加重 不建议  肝脏转移肿瘤太多了  弄一个后面又张一个  弄不完的  代价也大 效果也不好   可以介入灌注化疗 把化疗药物打到肝脏供应血管 局部化疗 嗯  是的  局部浓度高  全身反应小😊 也会有  但是比全身用药小   也是奥沙利铂 氟尿嘧啶 这类药 不客气,方便的话请评价一下 多谢😊"}
{"question": " 脸上长了很多小疙瘩。不知道是什么。（女,33岁） 三年前开始长的那个时候刚过哺乳期,用化妆品 就是当时密集长了一段时间  全脸都有  后来就没发展  也没年华变化 没有  第一年没在意  后来二胎  没用过药 全脸都有   扁平疣的几率大是么 请问我这个会是汗管瘤么   这个扁平疣会是什么因素引起呢  是化妆品  还是hpv的原因嗯  确定不是汗管瘤就好  都说汗管瘤很难治疗 扁平疣我这个情况恢复不会很难吧  大夫 您说的那两种药膏  哺乳期可以使用么 好的,谢谢", "question_kg": "脸上,小疙瘩,化妆品,全脸,扁平疣,汗管瘤,年华变化,HPV,药膏,哺乳期,疣", "answer": " 你好,很高兴为你解答。因急诊快问在线咨询患者较多,我会尽快回复,请不要着急。问题关闭后,未能及时回复的问题,我将通过总结功能统一答复,请留意提示。你好,像这样有多久了？ 三年有没有消退过呢一直这样吗有什么感觉呢？ 现有的情况看考虑局部的扁平疣反应。有没有用过什么药呢？ 可以涂抹维a酸乳膏。和干扰素凝胶交替外用。 是的 不是 个人体质,肤质免疫状态 病毒感染增生引起来的。 会治疗好的。 最好不用嘛,那你就过一段时间用。"}
{"question": " 二尖瓣瓣尖增厚卷曲,活动僵硬,关闭点稍错位,二尖瓣轻度反流该怎样治疗,能修复瓣膜吗,手术成功率多少（男,1 岁） 先天性的,怀孕期间查出来的现在8个月复查心超说瓣膜不好这种以后会加重吗 那现在只能继续观察了 小孩在两个半月做过心超,显示只有二尖瓣轻微反流,束宽2.0mm,这次就查出是瓣膜不好,束宽加大到2.6mm这个是加重了吗 现在能手术治疗吗,我家宝宝这类的二尖瓣能修复吗,不想再拖到更严重了 现在手术的风险会有哪些？二尖瓣修复的手术是不是比较困难 那要到几岁才比较合适做手术医生,帮忙看看,我家宝宝这种是属于二尖瓣狭窄还是二尖瓣关闭不全 谢谢", "question_kg": "二尖瓣瓣尖增厚卷曲,活动僵硬,关闭点稍错位,二尖瓣轻度反流,先天性,心超,束宽,瓣膜不好,手术,成功率,观察,加重,修复,手术风险,二尖瓣狭窄,二尖瓣关闭不全", "answer": " 你好！这种情况多久了？轻度影响不大,建议定期检查,避免剧烈运动 先天性瓣膜病变,不能确定的 是的 是的 目前手术治疗早,风险大,建议和大夫沟通一下为好 年龄小 不好意思刚刚看到关闭不全"}
{"question": " （男,6个月）六个月宝宝体重偏轻,每天辅食量是上午一个蛋黄,下午米粉,中间添加苹果,香蕉,但是就是不长称,还好多天拉一次粑粑,有点便秘 母乳, 量倒是很多,难道营养不够多,我倒是吃饭很随意,没有特意的吃什么营养餐喝汤等, 好的,那从明天开始,再观察几天,那宝宝便秘,除了吃益生菌还有别的好办法么？最好食疗的", "question_kg": "<CLS>六个月宝宝,体重偏轻,辅食量,蛋黄,米粉,苹果,香蕉,便秘,母乳,营养不够,饭,营养餐,汤,宝宝便秘,益生菌,食疗", "answer": " 那是吃母乳还是吃配方奶了。 那就要注意母乳的质和量了。 那你要注意多喝点,含高蛋白的汤类。 适当加一点香蕉,配点儿蔬菜泥"}
{"question": " 医生您好！宝宝这两天喝奶时肚子咕噜咕噜响,好像还有点胀气,今天拉的便便颜色也不太正常,水份多带点橘色,屁股周围还有小红点,请问是什么原因呢？（女,1个月） 混合喂养,偶尔溢奶,目前精神状态还可以,38周+4剖的,出生3060克,现在3900克左右出生50天了 另外12号换奶粉了,肚子咕噜咕噜是17号才出现的,不知道换奶粉有没有关系 嗯嗯,昨天开始喝的益生菌 洗的,用的尿不湿 前两天脸上红痱子很多,凉快了就下去了点,但还是好多小疙瘩 上周降温穿多了,捂出来的我生一胎月子里有过荨麻疹就是一抓痒有一块痕迹的那种风团吧,然后环境变化有时也会起 今天到现在拉了三次 好的,那怎么才知道拉肚子是不是感染所致？就是什么情况需要及时就医 水样便是全部都拉的水那种吗我刚拍了宝宝的便便,您帮我看看要不要去检查 对的,我看她拉的时候水份有点多 好的", "question_kg": "肚子咕噜咕噜响,胀气,便便颜色不正常,水份多带橘色,小红点,混合喂养,偶尔溢奶,精神状态可,出生3060克,现在3900克,换奶粉,益生菌,尿不湿,红痱子,小疙瘩,荨麻疹,拉肚子,水样便,检查,风团", "answer": " 你好,宝宝现在刚1个月吗？母乳喂养还是奶粉喂养？有没有吐奶？铃声状态怎样？宝宝是顺的还是剖的,预约吗？出生体重是多少,现在是多少,嗯 嗯,体重增长还可以如果仅是肚子咕噜响,大便有点稀可以做做排气操,喂点益生菌调理胃肠道菌群 平时排过大便后洗屁股吗？穿尿不湿还是垫尿布？ 湿疹多吗？家里面有谁是过敏体质吗？ 嗯,益生菌尽量不要和保健品之类的肛门周围的红点可以抹点屁屁乐,注意保持清洁 妈咪爱,常乐康这些都行是热的痱子还是湿疹,拍的有图片吗？嗯,看着还是像湿疹,家里有谁是过敏体质吗？ 嗯,还是有过敏体质的可能,面部皮疹暂时先不处理吧,注意用温水洗脸,柔软的面巾纸擦脸如果大便拉的特别稀,次数有大于五次以上可以喂点蒙脱石散 嗯,先喂点益生菌,做做排气操和腹部按摩 大便呈稀水样便,有腥臭味或奶瓣比较多,孩子有皮肤干燥,眼泪少,精神状态不好的表现时及时去就诊 不是一定要像稀水一样,而是排的大便水多粪质少可以,发过来吧大便看着还行啊下一次可以拉到小盆里,因为拉到这上面水分都被吸走了先喂点益生菌吧 嗯如果您需要再次咨询,可以直接搜索我的名字,进入主页后再次找我咨询。要是没问题,欢迎您给我一个“满意”评价（评价按钮在页面右上角,问题关闭后页面下面也可评价）。春雨系统会自动赠送您一张复诊优惠券。"}
{"question": " 有高血压,脑梗塞病史,经常头晕,吃什么药好？（男,76岁） 谢谢", "question_kg": "包皮长小豆芽, 包皮长疙瘩,包皮疼痛,丘疹,疱疹,尖锐湿疣,头晕", "answer": " 你好,目前就是在控制好血压的基础上,应用阿司匹林抗血小板,降血脂治疗,做好脑血管病的二级预防"}
{"question": " 乳腺癌手术后一年 刀口结痂处皮下有一些小疙瘩（红色的地方）。间歇性疼痛、痒（放化疗均已做）请问这是什么症状,严重吗？（女,65岁） 这两天断断续续疼了两天 然后今天有点痒 放疗是二月中旬结束的您说的那个状况 我听不懂 这个报告没找到…我刚发的那个图不可以吗 没有做了那怎么办 看得出来是什么原因吗 那这个严重吗 因为现在疫情严重 我们在湖北 出去比较困难 好的谢谢🙏", "question_kg": "乳腺癌手术,刀口结痂,小疙瘩,红色,间歇性疼痛,痒,放化疗,放疗,状况,报告,原因,严重,疫情,湖北", "answer": " 你好,请问你还有什么其他的症状有没有术后的病理报告单？ 手术后的ERPR和Her-2状况怎么样？放疗是什么时候结束的？ 那你有手术后的病理报告单吗？拍照发过来就是手术切下来那个化验报告 那放疗后一直做什么治疗没有？刚才那个没有免疫组化的结果 目前看不排除肿瘤胸壁转移的可能但是也有可能只是单纯的一个胸壁感染 如果无法检查的话,现在只能考虑用一些简单办法如局部用一些外用的软膏比如百多邦软膏"}
{"question": " 妈妈最近有偶尔糊涂,不认识人,就一阵过去了,一般是中午和下午五六点时出现这种情况。说话也有点不清楚,喝水会呛,偶尔嘴里有口水流出来。病史：2008年乳腺癌,2012年脑转移在空军总医院开颅手术,之后做的全脑放疗。想得到您的帮助,谢谢（女,60岁）5月27日从床上摔了一下,脑子出了点血,6月10日做的增强脑核磁。感觉摔了之后,偶尔出现糊涂不认识人。一个月以前开始服用哈伯因和奥拉西坦好的 5月27日以后没做治疗,大夫说出血不多,慢慢回去吸收就可以。偶尔糊涂是外伤之后出现的肿瘤在口服化疗药,诺维本和复方什么来着,记不太清了 非常感谢您的细心,胞磷胆碱钠怎么服用？服用多久糖尿病可以用这个药吗？药店可以买到胞磷胆碱钠吗 这个药效果怎么样？哈伯因和奥拉西坦,我是不是可以停一样呢？感觉吃药太多了胞磷胆碱钠这个药需要服用多久这个药买片的还是买胶囊的,买哪个厂家的好 现在说话不清,记忆力很差,有时候糊涂不认识人,跟8年前全脑放疗有关系吗？她现在属于什么程度痴呆呢？还有那个脑白质缺血改变是这个症状的诱因吗？怎么能改善呢不好意思,问您这么多,主要是很担心我妈。这次好不容易碰上个好大夫,就想多了解清楚再去治疗,非常感谢您,祝您好人一生平安 谢谢您,好医生。脑白质缺血改变这个怎么治疗改善一些呢 明白了脑子的肿瘤吗？现在好像并没有病灶 好的,说的很明白,非常感谢 好的,明白,万分感谢,多谢您的用心 谢谢您的祝福,我妈妈已经收到,也祝福您全家身体健康,一生平安。万分感谢", "question_kg": "中午,下午,病史,乳腺癌,脑转移,空军总医院,开颅手术,全脑放疗,哈伯因,奥拉西坦,外伤,肿瘤,口服化疗药,胞磷胆碱钠,糖尿病,药店,现在,记忆力,痴呆,脑白质缺血改变,脑子的肿瘤", "answer": " 您好,非常理解您的咨询心情。请问5月27号外伤后,做了哪些治疗？偶尔糊涂是外伤后出现的,还是之前就已经出现？目前肿瘤方面还有相关治疗吗？请您先回答一下上述补充问诊 抱歉！刚才咨询的用户较多,又间断地有电话打进来,让您久等。现在抽空继续为您解答,请您多多理解。从您描述的情况来看,您妈妈的症状表现,考虑跟外伤后脑出血和硬膜下出血,造成的神经功能受损有关。即使出血逐渐吸收,已经造成的脑细胞的受损,脑功能的受损是不可逆的。哈伯因和奥拉西坦,都是改善脑功能的对症药物,还可以应用胞磷胆碱钠,改善脑功能治疗。肿瘤方面,建议继续应用目前的治疗药物。6月10日的头颅核磁增强扫描结果,颅内部分强化较前有变化。建议您肿瘤科专科复诊评估肿瘤状况。需警惕脑转移的情况。还有什么问题,请您继续提问,我再予以相应解答。 口服,每次2片(0.2g),每日3次,温开水送服。糖尿病患者可以服用。没有具体的疗程限制。您可以试试网上或药店是否可以买到。这个平台也可以帮您开此药。 理论上片剂和胶囊都可以。只要正规厂家就行。临床思考林（胞磷胆碱钠）比较常用。 非常理解您的心情。现在说话不清,记忆力很差,有时候糊涂不认识人,跟8年前全脑放疗关系不大。现在属于什么程度痴呆,需要做专门的认知量表测查来明确。从症状判断,轻度痴呆的可能性大。那个脑白质缺血改变,可以是这个症状的诱因。认知功能下降,严重到一定程度就进展为痴呆状态。总体来说,目前没有特别有效的治疗办法。上述药物就是改善认知功能的对症治疗。每个人对药物的敏感性不同,如果对药物敏感的话,会有一定的改善。 肿瘤方面考虑对认知也有影响,所以需要肿瘤专科医生进一步评估。 脑白质缺血改变所致认知功能下降,上面的奥拉西坦和胞磷胆碱钠,都是常用的治疗药物。 脑子里面虽然没有看到明确的肿瘤病灶,但是强化比之前的影像更明显,这需要肿瘤科专科帮助来进一步评估。 不客气！真诚祝您母亲身体健康！🙏"}
{"question": " 卢立康唑乳膏能治疗龟头炎吗  为什么涂在龟头以后  龟头特别亮像有一层薄膜一样？（男,22岁） 我就是包皮过长不能用吗 包皮炎会引起龟头敏感早泄吗", "question_kg": "龟头炎,龟头,薄膜,包皮过长,包皮炎,敏感早泄,早泄", "answer": " 化验包皮垢属于霉菌感染可以用。多数包皮过长引起的包皮龟头炎是细菌感染先控制炎症,外用洗剂用高锰酸钾,或者碘伏消毒。发红等皮损处涂百多邦,口服罗红霉素。每天二次。 注意每天清洗仍然反复发炎,应该控制住炎症后包皮环切手术,彻底治疗。针对本次问诊,医生更新了总结建议：可以加关注,有泌尿外科男科问题再咨询。"}
{"question": " IGA肾病三期身体无任何不适 ,血压正常 22岁男体重65kg.（男,22岁） 沙坦 最近 在这个之前2个星期是这个加重了点,现在我吃沙坦头有点昏,我就是觉得有没有必要吃激素。", "question_kg": "', 'IGA肾病三期,血压,22岁男,体重65kg,沙坦,激素,昏", "answer": " 稍等,我看下,现在吃着药物吗多久了这个情况 刚查出来？这个尿蛋白定量是最近查的还是去年 之前的是多少,加重还是减轻了这次你主要想了解哪方面"}
{"question": " 孩子4岁4个月,长得慢,身高低于p3,就诊时儿童医院的大夫见过孩子,档案里面容一栏没写有问题。今天复诊孩子没去,染色体报告以及其他报告都正常。但是忘了说孩子两岁时发现鸡胸,手脚指甲曾经脱落过,新甲不平,还很薄。孩子从小跑步时候经常是身体偏向左侧跑。请问这些重要吗？这个医生没见过孩子一直问孩子面容生殖器是否正常。面容我们以及周围人包括老师觉得挺正常。屁屁看着和其他孩子差不多但是我们就不知道了。请问关于她的指甲,鸡胸,侧着跑不会摆动双手,老师觉得她不听讲,在幼儿园不和小朋友玩,爱和老师呆着请问这些是不是我该再去告诉大夫？（女,4岁） 谢谢您。", "question_kg": "鸡胸,手脚指甲脱落,新甲不平,身体偏向左侧跑,面容生殖器正常,屁屁差不多,指甲,鸡胸,侧着跑不会摆动双手,不听讲,在幼儿园不和小朋友玩,爱和老师呆着", "answer": " 您好,这些都应该在复诊的时候告知医生这样有便于医生结合检查结果与孩子平时的行为临床症状一起分析更好一些😊"}
{"question": " 前两天有点嗓子疼,今天下午浑身没劲酸痛。有点鼻涕鼻塞。清鼻涕。身上感觉热但是暂时没有发烧。怎么办现在,去医院很远。家里只有蒲地蓝,小柴胡冲剂。（女,25岁） 没有不咳嗽没有痰 像不像流感😭😭😭 按照说明书吃? 说明书上小柴胡每次一到两袋,一日三次我这样难受两袋可以? 然后我看到说明书上说说伤寒感冒不得。我这个算不算伤寒感冒? 好的好的那我赶紧吃了要是明天发烧怎么办 吃退烧药还是去医院 要不要去医院,发烧就疑似流感了 好明天看看情况现在吃药先。辛苦医生了。看看明天怎么样。不懂再问你 辛苦了那么晚还及时回复 医生你好。我好点了,没有全身酸痛那么厉害了。就有点头疼有点累。嗓子有点疼,有点咳今天开始的。嗓子偶尔有一点点黄色的像痰那样。鼻涕今天有点变黄。不发烧有点咳嗽然后我买了那个连花清瘟颗粒可以吃这个吃几天吗？ 这个是什么消炎的? 头孢可以么？平时有什么感染开了头孢,家里有 好,等下发您看看,那个头孢 鼻涕有点黄。不是很黄主要是清澈的为主 有必要吃那个流感药吗,奥司他韦 对了。我家宝宝两岁了。差不多二十天前打了流感疫苗第一针。第二针下个月几号打。这样有抗体没有?好怕她传染流感", "question_kg": "蒲地蓝,小柴胡冲剂,伤寒感冒,发烧,流感,退烧药,流感药,连花清瘟颗粒,头孢,奥司他韦,流感疫苗,咳嗽", "answer": " 你好,有没有咳嗽咳痰之类的症状呢 这个是个急性上呼吸道感染症状,刚好家里有这两种药,可以一起吃的这个作用只是稍微慢一点,也是有效的 这个不像流感,流感主要是高热 对的 今晚可以两袋明天开始一天三次,一次一袋就行 伤寒这些都是中医说法,西医角度就是个病毒性感冒,这个药物可以的 嗯 体温超过38.5吃点退烧药 持续超过38.5可以医院化验一下 嗯,有问题再联系 不客气的 鼻涕变黄提示一个细菌感染表现了需要加个左氧氟沙星一起吃 对的 也可以的 嗯 也是要用消炎药 没必要"}
{"question": " 2020年3月胎停,做了人流,后面月经量越来越少（一次月经用不完一包卫生巾）,发黑,9月开始重新备孕,至今没怀上,正常吗？（女,31岁） 基本规律有时推迟3天左右 没有排卵期时有时会有 会用试纸测试,强阳明显排卵期感觉腹部一侧会疼痛 2次 没有,怀孕时,身上,腿上很痒,而且心里感觉很燥热,喜欢吃冰的 做过孕前妇科检查,都正常,没有肝功能检查,另外一次怀孕,也是第一次怀孕,但是那是以为生病,吃了很多药,2个月时没要,也做了人流, 没有检查过,只做了简单的婚前检查 还有别的检查需要做吗？需要做什么免疫功能,内分泌什么的检查吗？ 好的,谢谢！", "question_kg": "2020年3月胎停,人流,月经量,卫生巾,9月,备孕,怀孕,疼痛,肝功能,妇科检查,免疫功能,内分泌检查,肝功能检查", "answer": " 你好,现在月经规律吗？ 平时月经中期会有透明样白带吗？ 现在排卵期明显吗？ 你以前怀孕过几次呀？ 上次胎停有检查过原因吗？ 当时有检查肝功能吗？另外一次怀孕正常吗？ 丈夫精液检查做过吗？另外建议你做一下肝功能,甲状腺功能检查。 嗯,后面建议一起检查一下,另外可以超声检测一次排卵情况。 丈夫做个精液检查,你查一下甲状腺功能,肝肾功能,血常规这些"}
{"question": " 前天晚上洗澡时候看见孩子后背有红疙瘩,而且挠的话还会起来一片,今天看还有,而且更多了,小疙瘩凸起而且上面有白点似的,这个需要用药吗？目前后背最多,前胸脖子下面有几个,不多,胳膊腿都没有,也没有吃特别的东西,都是日常经常吃的（男,2） 1岁的时候得过荨麻疹,但是跟这个疙瘩不一样最近一直在家待着,也没有去公众场合,以前没有出过这样的疙瘩 有炉甘石药水,口服液我忘了有啥了这个是荨麻疹？这个荨麻疹会自己发病？那需要怎么避免啊？能不能根除啊 我想起来了,之前去医院开过一瓶扑尔敏药片,当时让碾碎了吃,现在还可以吃吗？还是去买糖浆这次出是什么原因呢？孩子在家经常跑跳,经常出汗,有关系吗", "question_kg": "后背红疙瘩,挠,小疙瘩,白点,后背疙瘩,前胸疙瘩,脖子疙瘩,荨麻疹,自发,荨麻疹避免方法,炉甘石药水,口服液,扑尔敏药片,糖浆,出汗,麻疹", "answer": " 请问以前有没有过这样的情况？ 寻麻疹哦,家里有什么口服和外用药物？ 可以口服氯雷他定糖浆,或者扑尔敏糖浆小儿大点了以后可能会好些"}
{"question": " 有糖尿病并发症肾病,要吃什么药？姓别女,50岁。（女,50岁） 2O天今早上感觉小腹胀痛。 图片能看清楚吗？ 那要看升么的检查呢？肾功能有的。 怎么办呢？ 脚背有点肿。 左边的厉害。 没有, 昨晚上突然减少,水还喝得多。 有的,。老师 很困难。 患者是我的爱人。 因为现在这段时间疫情严重,不方便带去医院,所以向老师咨询下。 患者是女姓,我的家人,老师。 能吃升么药？你能告诉我吗？或者是水果,蔬菜之类的。 好的,谢谢老师！", "question_kg": "糖尿病,并发症肾病,小腹胀痛,肾功能,脚背肿,胀痛", "answer": " 你好这种情况有多长时间了？ 您肌酐多少您现在主要症状是什么有肾功能吗 能这是尿常规 我看一下 您现在的主要症状是小腹胀痛吗 您是对称性水肿吗？ 有一按一个坑吗 尿量有减少吗 有憋尿的感觉吗 排尿困难吗 您是女性是吗 患者是男性？ 患者是男士吗有前列腺增生吗 患者这个情况需要到医院就诊的 患者现在出现小腹胀痛及脚背水肿,尿量减少。这个情况是需要到医院就诊的,完善相关检查,明确原因,对症用药,不要擅自吃药。"}
{"question": " 一医生您好,我家孩子是男孩,十个月了,大前天晚上突然腹泻,水样便肉眼可见明显奶瓣。去医院化验了大便说消化不良,吃了思密达和益生菌,不见好。今天精神比刚腹泻的时候好点,奶量下降了一半,而且需要哄着吃。为了怕孩子脱水,电解质紊乱。有间断的喂孩子喝热水（有加一点点盐）和米汤,你能帮忙看看到底怎么了吗？（男,10个月） 大前天晚上开始腹泻,24小时拉了8回,今天拉了6回 需要重新再化验大便吗 还是怀疑轮状病毒感染吗 好的 刚开始化验大便没有异常,是有可能发病早期不一定结婚明显吗 那再化验大便,只要有轮状病毒就指示病毒性肠炎？ 那化验大便如果显示正常,我怎么判断是病毒性肠炎呢如果是病毒性肠炎您建议吃什么药呢 病毒性肠炎恢复比较慢吗？ 我能添加辅食吗了解了 我明天再复查一下大便 拉肚子奶粉能正常喝吗好的,谢谢 不,我家主要喝奶粉。这是孩子的口粮😭最近拉肚子,都不太喝奶粉了 好的,谢谢解答", "question_kg": "腹泻,消化不良,思密达,益生菌,奶量下降,脱水,电解质紊乱,轮状病毒感染,病毒性肠炎,肠炎", "answer": " 小朋友一天拉多少次大便啊 可能性比较大的还是病毒性肠炎 可以大便留好,送到医院化验个轮状病毒不要喝热水加盐 可以直接喝口服补液盐 蒙脱石散+益生菌继续吃病毒性肠炎可能性大所以拉的次数会多,时间也会久一些 不是,病毒性肠炎化验大便就是可能正常的不像细菌性肠炎 现在我觉得已经要考虑病毒性肠炎了,如果轮状病毒阳性,连病原都明确了 就是现在吃的两种药,再加一个口服补液盐从现在的症状来看,可以诊断急性肠炎,然后大便常规正常,排除细菌性的,因此考虑急性病毒性肠炎 轮状病毒阳性,那就连感染的病原都明确了 病毒性肠炎会回复慢一些 一般五天到七天拉肚子厉害不要添加新的辅食 腹泻奶粉临时喝喝没问题等腹泻好了,再换正常奶粉 会差一些的,注意不要脱水就行等拉肚子好了,慢慢奶量会回去的"}
{"question": " 医生麻烦咨询下 我常常感到口腔内口水比较多,嘴角会有感觉,还有越在意好像越多,我平常非常容易口腔溃疡,2月洗牙的时候病例上有写慢性牙龈炎（女,30岁） 好 善存家里有一直无法坚持 那口水多这个就暂时不管是吗那我就坚持吃善存片 ", "question_kg": "口腔内口水多,嘴角感觉,口腔溃疡,慢性牙龈炎,善存片,牙龈炎", "answer": " 你好,平时饮食习惯怎么样口内照片看一下口内还好口水多一般问题不大酸性食物少吃口腔溃疡建议平时多吃蔬菜水果,饮食清淡,不吃任何辛辣刺激性食物,作息规律,不要熬夜,也可以长期吃“善存”,补充维生素,很多患者有用的。也可以就诊检查免疫功能,低下可以使用免疫增强剂。发作的时候用溃疡贴,复方庆大霉素膜,或者贝复新凝胶"}
{"question": " 女儿10月6日出生,从前天起脸上开始有小红疹红斑,今天加重了,还伴有起皮屑,眼皮上都是红点,只有脸上有,身上暂时没有发现,她大小便正常,喂奶量和频率也和以前一样,没发现孩子有抓挠,现在不敢给孩子用药,只抹着婴儿保湿的乳霜,请问这是什么呢？对孩子有影响吗（女,14天） 母乳喂养持续有4天了 就是正常的月子餐,月嫂做的 这是过敏吗就穿一件半身衣,一个薄的包单几天会消退啊,不用做别的什么处理了吗", "question_kg": "小红疹红斑,起皮屑,眼皮红点,过敏,红斑", "answer": " 您好,这种情况有多长时间了？母乳吗明显小湿疹 妈妈都吃啥 别包太多"}
{"question": " 大夫,您好,我父亲（48岁）之前有结核病史,结核病是从去年6月份开始治疗的,本来有了好转迹象,但是在12月份的时候突然觉得没有力气,偶尔喘不过气,然后去医院复查,当时的结节大小是25mm×19mm,然后隔了一个多月去了省肿瘤医院检查,肿块变成了47mm×25mm,怀疑肺癌,然后又做了肿瘤标志物,穿刺活检等一系列检查均为正常,医生建议回家打消炎药,一个月后再复查,复查结果肿块大小基本没有变化,医生说让做pet-ct,现在给了我们三种可能性：（1）结核耐药（2）结核病灶包裹肿瘤（3）结核并发炎症,但是由于最近做了太多检查,怕对身体的伤害太大,不太想做pet-ct,请您给看一下到底是什么情况（男,48岁） 先做pet-ct,然后再进行穿刺是不是会更准确一些 就是这些检查包括petct都无法排出肿瘤吗 那如果穿刺活检一直都没看到癌细胞就要一直反复的做这些检查吗 那您看现在这种情况是做局部的petct还是全身的,家里经济状况不太好 那用这个局部petct结果进行穿刺的话应该是很准确的能穿到肿瘤病灶的吧,穿刺一次2000多的话做太多次太贵了", "question_kg": "结核病史,去年6月份,结节大小,12月份,力气,喘不过气,医院复查,25mm×19mm,肿瘤医院检查,肿块变化,肺癌,肿瘤标志物,穿刺活检,结核耐药,结核病灶,结核并发炎症,pet-ct,穿刺,癌细胞,局部petct,全身,经济状况,肿瘤", "answer": " 您好 从您目前提供的检查 及抗结核治疗的过程来看 更倾向有右肺癌可能性大不建议等待可以考虑petct或者再次CT引导下穿刺活检病理如果均提示结核 再继续抗结核治疗 如果petct无明确高代谢 后续可以等等再穿刺活检 它也是帮助诊断确诊不了确诊需要病理看到癌细胞 还找不到 再等待3-6个月看看结节的变化如果持续增大 还是怀疑肺癌再次安排穿刺因为一个恶性肿块 穿刺活检经常碰到穿不到癌细胞的情况如果不管他 后续转移全身 就把病人耽误了 可以做个局部的多少能省点钱。"}
{"question": " 多发性胃肠息肉是什么原因导致的（女,26岁） 那该怎么治疗和预防呢？我这术后病理是良性还是恶性 难道跟饮食没有关系吗？ 哦 我不知道我这个胃息肉是良性机率大还是恶性的机率大 哦 胃息肉跟肠息肉有区别吗？ 哦,是不是肠息肉是良性的,一般胃息肉就是良性的 哦 我这种肚子疼反反复复有两年多了,没次疼的时候就把吃的东西全部吃的东西吐掉就好了,直到今年3月2号那天肚子疼实在受不了我就去医院看,以为是胆结石疼就去做了一个ct检查就是肠套叠了每次疼的时候就以为是胆结石疼就没怎么在意而且我那时还每天吃辛辣油炸刺激性食物 我那时就根本没有在意自己的身体 像我这种情况会遗传我小孩吗？ 我现在不乱吃东西了 我的胃息肉病理结果出来了,是胃窦浅表性胃炎,hp一阴性是什么意思？,是良性的还是恶性的 哦 那我就放心了", "question_kg": "多发性胃肠息肉,治疗,预防,饮食,胃息肉,肠息肉,肚子疼,胆结石,肠套叠,遗传,胃窦浅表性胃炎,HP一阴性,胃炎", "answer": "  这种没有诱因,基本都是个人体质有的是有遗传家族性息肉病  只有一个办法,定期复查,有息肉就切目前是良性 关系不大肥肉少吃但也只是经验性目前没有文献表明这个病和饮食存在必然联系 嗯嗯  良性 嗯嗯 区别不大 不一定没这么说 嗯嗯 辛辣刺激油腻尽量少 尽量注意饮食为好 不会 嗯嗯 良性hp是没有感染 嗯嗯"}
{"question": " 乙型肝炎病毒表面抗体360阳性是什么意思（女,44岁）您好徐主任 我没有问题吧 谢谢您了", "question_kg": "乙型肝炎病毒表面抗体360阳性,肝炎", "answer": " 您好,您是有保护性抗体的,是好现象,可以保护您不得乙肝 没有"}
{"question": " 膜性肾病2期,目前用强的松和他克莫司治疗。4天前开始发热发高烧。第二天24小时尿蛋白定量16g(既往较稳定,一般在1~2.5g左右)。使用头孢后第三天体温降至37.5℃左右,后服用头孢克洛稀缓片,第四天(昨天)又开始发热至38.3℃。今天第五天,现体温为37.7℃,喉咙痛。请问是否仍为发热,需要尽快到医院复诊？谢谢。（女,25） 主要是还没退热,比较担心一直发热 周一上午去肾内科看了,医生开了头孢克洛稀缓片和去痰的药物,但现在周三了还是发热。 检查过了血常规,尿检,胸片发热是呼吸道感染 好的,谢谢您的建议", "question_kg": "发热,高烧,尿蛋白,头孢,体温,喉咙痛,医院复诊,肾内科,头孢克洛稀缓片,呼吸道感染,胸片", "answer": " 你好很高兴为你答疑解惑你这个情况建议及时到正规医院肾内科再次复诊一下看看血常规和感染标志物明确有无感染存在 嗯,要首先排除感染 有没有检查过吧？ 打吊瓶吧不要犹豫啦"}
{"question": " 女,20岁,左侧乳房触到包块半年,做乳腺彩超提示有低回声结节,点状血流,边界不清,自触腋下无淋巴结肿大,请问会是乳腺癌吗?（女,20岁） 半年左右 乳腺癌的可能性大吗 意思是很有可能对吗", "question_kg": "左侧乳房包块,半年,乳腺彩超,低回声结节,点状血流,边界不清,腋下淋巴结肿大,乳腺癌,腺癌", "answer": " 你好,请问发现肿块多久了？ 做个钼靶看看 必要做个病理活检先做钼靶看看,无创检查"}
{"question": " 医生您好,我最近一两年可能是由于压力再大,经常起口疮,经常发生的位置是舌头下面,舌头两侧,下嘴唇里面,有时候嘴巴用力吸就会出血,不知道是牙龈出血还是溃疡出血。我口腔溃疡,舌尖右边刚好就复发,下嘴唇里面也是,刚好就复发,经常在那几个位置负责,十分难受,困扰着我的心情。另外经常感觉口渴干燥,口腔有粘膜,不喝水感觉心里着过一样,就是心坎的那个位置总感觉和火烧一样,时刻要喝水。针对我的这样的情况,具体如何治疗,是什么原因引起的,还需要医生给予指导。另外我有痔疮,应该是内痔疮,有时候大便会出血,和口腔溃疡有直接关系吗？谢谢！（男,35岁）没有治疗过,有时候太疼了,用西瓜霜 一个月1-2次。最近刚好几天就复发,每次之前一周左右时间,或者十天 心坎像着火一样,口特别干喝,口腔溃疡不是在舌头两侧就在舌头下部,下嘴唇里面也有,特别难受啊,是不是肝火旺盛还是什么原因,自己很担心", "question_kg": "口疮,舌头,嘴唇,出血,牙龈出血,溃疡,口渴,口腔粘膜,喝水,心坎,火烧感,治疗,原因,指导,痔疮,内痔疮,大便出血,肝火旺盛,肝火", "answer": " 你好,你的口腔溃疡大概一个月发几次？每次发作大概多久能愈合？ 你好,从你的症状和照片看是复发性口腔溃疡,与多种因素导致的免疫力低下有关,很难根治。平时可以通过饮食调节,多吃蔬菜水果,清淡饮食,注意营养均衡,保证充足睡眠。可以补充复合维生素如善存或施尔康,也可以中医中药调理。局部可以使用康复新液漱口水和外用溃疡散或锡类散涂擦减轻症状。"}
{"question": " 你好,医生。本人25男,今早上大便带血,请看图片,手纸上也有鲜红色的血丝,之后今天又拉了两次。每次一点点,都带鲜红色血丝,没有滴血,肛门附近无明显疼痛。家族无肠道病史。1. 最近一周我左侧最后一根肋骨得位置经常有轻微钝痛。 其实这种钝痛两年前就有了,但之前是偶尔疼一下。一年前查过肝胆脾肾彩超,说没事。(是不是大肠有问题呢？)2. 今天早上第一次大便的时候挺急,憋的时候感觉有小石头刮过肛门内部一样。没有很疼。 一个月前有一次肛门出血,能感觉是大便太干,就出一点,肛门疼,几天就好了。3.不抽烟喝酒,但是最近几年作息吃饭不太规律,现在已改正。肠胃从小一直不好,所以,平时吃的很健康,不吃辣椒。4.大便这一两年一直不太好。颜色淡黄色居多,没有到拉稀的程度,但是经常不成型。有人说是不怎么吃肉的关系。平时经常吃虾。吃肉多了感觉不消化会放很臭的屁。希望医生解答,谢谢。（男,25岁）补充一点,非常偶尔,肛门有坠痛。平时也经常坐着。最近平时大便感觉有粘液,还有我这周每天早上吃了些新西兰生蜂蜜。后来看网上说空腹蜂蜜对肠道有刺激,但是这种蜂蜜不说能消炎吗？ 你好,那跟我左腹钝痛可能有关系吗？ 是不是也有可能是那部分肠出血。我在国外,预约要等半个月。我想先评估一下严重性。 那好。请问现在要注意点什么吗我在观察观察,消炎药,需要吃吗 行,谢谢。知道了再麻烦问一下,我擦屁股,擦干净就没血了,很干净,所以说大便里面混着血,应该不是肛门问题,那哪里出血的可能性最大呢？我是说我曾经外肛裂过,很疼并且擦不干净血,但是大便没有混着血的。", "question_kg": "大便带血,手纸上鲜红色血丝,拉便血,肛门附近无明显疼痛,左侧肋骨钝痛,肝胆脾肾彩超,肠胃问题,健康饮食,颜色淡黄色大便,不成型大便,虾,肛门坠痛,大便有粘液,新西兰生蜂蜜,左腹钝痛,肠出血,肛裂", "answer": " 你好,你这个出血量少,应该是表面的出血,如果有点疼的话,要考虑一下肛门有没有裂伤 不可能的,那个地方要是出血,不会是鲜红的血你担心肠道出问题就需要做个肠镜检查,看这个是看不出来的 不需要吃消炎药,你这个提供的大便看上去有点干平时注意保持大便正常,不干不稀"}
{"question": " 医生您好,我女儿2008年11月出生,在三年前新华医院我带她体检时被确诊性早熟,当时去儿科医院性早熟科配过一些药剂,后来觉得不想过多服药就让她停止了。她2019年开始来例假了,之后不稳定,断了三个月,但是从2020年2月中旬开始到现在,一直有断断续续的少量月经存在。我想咨询一下：这种现象正常吗？作为家长,我们要注意一些什么问题？谢谢您！（女,11岁） 您好,疫情期间,不想带她去医院。所以想来先咨询一下。 好的好的,我明白了,通常是要等到停了之后过一阵子才能去检查内膜厚度对吗？ 好的好的,我明白了！谢谢您！", "question_kg": "性早熟,药剂,例假,月经,内膜厚度 ", "answer": " 你好,让你久等了。孩子断断续续出血近两个月,有做b超检查吗？ [自动回复]您好,由于今天值班比较忙,现在手术中,请您留言具体问题,看到后会及时回复,请见谅。今天值班比较忙,刚下手术台让你久等了。她这个情况属于青春期异常子宫出血的,先做b超检查子宫内膜厚度,根据内膜厚度吃药调经治疗,因为调经药是激素类的药,不了解子宫内膜厚度盲目吃药的话会造成更严重的月经失调或者出血的。 不是的,她现在就可以做b超的,因为已经断断续续出血两个月了,需要止血并调整月经周期的"}
{"question": " 医生您好！周四上午拔了右下颌的智齿,是水平生长的,露了一点尖尖,当时是因为智齿龋齿发作,神经痛受不了,所以直接拔掉,缝了一针。术后吃着甲硝唑,现在创口基本不太疼了,但是今天脸肿得厉害了,而且上下咬合时,拔牙那一侧的其他牙齿酸痛,这是什么原因（女,34岁） 拔的是片子上左边那颗 那上下咬合痛是怎么回事？以前从来没有 好的,谢谢,我再等几天看看", "question_kg": "智齿,水平生长,尖尖,智齿龋齿发作,神经痛,拔牙,缝针,创口,脸肿,上下咬合痛,其他牙齿酸痛", "answer": " 您好！拔牙前拍片子了吧？可以发给我看看吗？ 这种情况,需要排除智齿前面这颗牙齿是否会被智齿顶坏的可能。嗯嗯,我找看看片子吧。嗯嗯,我先看看片子吧。嗯嗯,看到片子了。这颗智齿确实很像是顶到前面的牙齿了。但是否顶坏了,还需要面诊仔细检查一下。这种智齿比较难拔,术后几天内肿胀,也算比较常见的。可以试试局部热敷促进消肿。一般5-7天就会逐渐消肿的了。 有可能与局部肿胀有关系。消肿后应该就会好的了。"}
{"question": " 医生你好,我是一名宝妈,产后脱发明显现在隔天洗一次头,洗一次大概掉150根左右,头发发缝较前明显,今天去治脱发的一个连锁店测试了毛囊情况提示说头皮不油但是毛囊里只有一两根头发,也有很多新头发长出是属于女性三期脱发,现在就是掉的太多了,之前也掉很多,发缝没有这么明显,中药吃了有一定的效果后面来了例假过后有回到解放前,外洗的中药姜疗都试过效果不明显（女,27岁） 没啥不舒服的 你认真看下我的陈述医生😓 我们这边没有光子生发治疗二硫化硒洗头要坚持多久？会不会有啥伤害？一周用几次呢我买了米诺地尔外用,只能减少熬夜次数工作使然,我又是容易焦虑失眠的,唉！我是隔天洗一次头,头皮还不算很油医生你好,请根据我的情况开点药 ？ 同时？ 米诺地尔每天用两次量约1至2ml每天,二硫化硒是洗头发时才用？是放头皮上搓还是放入清水中清洗 放多少每次,一周洗几次 有什么药吃嘛？我这个有产后脱发+脂溢性脱发+遗传等？单这些有用嘛？至少让它别脱这么多", "question_kg": "产后脱发, 头发, 发缝, 头皮, 毛囊, 女性三期脱发, 中药姜疗, 光子生发治疗, 二硫化硒洗头, 米诺地尔外用,脱发", "answer": " 的多久了？有没有什么不舒服的？ 毛囊怎么样检测了吗没有毛囊的话头发不会生长 嗯你这个还是考虑脂溢性脱发你好,脂溢性脱发建议清淡饮食为主,避免辛辣刺激油腻食物,不要饮酒熬夜,注意休息。头上出油多,建议外用二硫化硒或硫磺皂洗头,外用生姜涂抹或外用复方斯亚坦生发酊或米诺地尔酊,配合医院皮肤科做光子生发治疗,效果会更好的。欢迎购买我的电话咨询,电话交流方便,便于详细了解病情和诊治。 嗯按照我说的处理 二硫化硒和米诺地尔可以使用 交替使用 清水 洗头也可以直接当洗头膏"}
{"question": " 眼球凸出,喜欢吃咸的,不喜欢吃甜的,19岁,还有便秘。朋友说是甲亢。请问我是真的得了甲亢吗？如果是,我该怎么预防？（,）咨询人性别：女咨询人年龄：19岁 请问检查大约需要花费多少钱呢。因为是个学生,不想让父母放心这些。 那检查前我要预防什么吗", "question_kg": "眼球凸出,咸,甜,19岁,便秘,甲亢,预防,女,学生,父母", "answer": " 你好,你的情况需要先明确诊断去医院查一个甲功五项看是否有甲亢如果是甲亢,需要药物治疗 甲功五项一百多块钱"}
{"question": " 病人男 36岁。 医生你好,这是近日的体检报告,有几项结果依然存在问题：血糖高、甲状腺结节、脂肪肝、肾结晶、前列腺钙化点、颈动脉粥样斑块形成。所以想请医生看一下这些问题是否严重？是否有必要去医院进行治疗？（男,36岁） 请问有没有需要用药的因为这些病 之前也一直都有 谢谢 请问颈动脉粥样斑块形成严重吗 请问这病可逆吗 那会越来越严重吗 好的 谢谢啦 辛苦您了 医生 还想请教您一下 肾结晶问题是不是需要多喝水呢", "question_kg": "血糖高、甲状腺结节、脂肪肝、肾结晶、前列腺钙化点、颈动脉粥样斑块,肾结晶", "answer": " 你好,体检报告都还好 甲状腺结节目前很小,边界清,可以动态观察,饮食上少吃油炸食物,保持心情舒畅脂肪肝少吃脂肪类多的食物不需要特殊处理 还好以后饮食上注意就可以了 不可逆 就是血管已经形成了斑块,以后注意饮食不形成斑块就可以了 不客气"}
{"question": " 右脚崴伤后第五跖骨基底部骨折,1个月了,石膏已拆了,下地站立时踝关节外侧疼,足跟和几个脚趾都有点疼,正经骨折的地方不疼,这时怎么回事？还要怎么治疗和休息？ 我试着走了一下,踝关节周围疼的坚持不了啊,还有刚骨折后两天骨折处稍微有点鼓起,一周后拍片子没错位,但现在1个月了还有点鼓,我按了按是骨头,不疼,和左脚对比的话能看出来还是怪明显。", "question_kg": "右脚崴伤,第五跖骨基底部骨折,石膏,踝关节外侧疼,足跟疼,几个脚趾疼,骨折处,治疗,休息,踝关节周围疼,骨折处鼓起,骨折", "answer": " 你好 如果骨折已经完全愈合 可以拆除石膏开始功能锻炼了。刚开始锻炼关节活动必然会出现疼痛 是正常情况 要坚持每天活动关节 局部可以进行热敷 按摩 及理疗灯照射等物理治疗 。锻炼效果越好 痊愈的就越快。"}
{"question": " 发烧39度左右,用药头孢,美林,晴凯林打点滴反复发烧,症状有偏桃体红肿,眼发红,有少量分泌物,流清鼻涕,求问什么原因,怎么治疗,注意什么？谢谢！（女,7岁） 语音因隐私问题无法显示", "question_kg": "发烧,头孢,美林,晴凯林,偏桃体红肿,眼发红,分泌物,鼻涕", "answer": " 请问有无皮疹 发热几天啦  舌红似草莓吗  眼发红 有分泌物 发热应属细菌感染或沙眼衣原体感染   建议用妥布霉素眼药水 双料喉风散喷口腔  应用抗生素   注意卫生 宝宝单用毛巾 毛巾晒太阳  禁忌辛辣酸性食物"}
{"question": " 你好  打扰了  头昏眼花   感觉看东西有一层雾 不清醒  心跳快  不清醒两年多了,最近两天非常厉害感觉整个人处在不清醒要昏过去的世界里,头上皮发麻  严重不真实感,非常难受,厉害了感觉要瘫昏过去,听见别人听不到声音,   浑身说不出的难受   请问我是怎么,（男,29岁） 你好 打扰了 两年多了 没发生过什么事情  自从得了这病基本没工作  压力也不是多大我容易紧张  害怕 两年多一直这样  没好过,我愁死了   医院跑了无数次   中医西医都看过   有说是脑供血不足  有说气血不足  有说是焦虑症,哎   我现在真绝望了做过两次颅脑CT   在本地人民医院做的1.5T核磁共振左侧额吉蛛网膜囊肿  做过两次颅脑CT    在本地人民医院做了一次颈椎CT颈椎23  34  45椎间盘突出   经颅多普勒脑血管痉挛(轻度)   最近查的血常规  血脂   血糖   甲功  肝功,  脂蛋白a高,心电图正常！！请问还需要做什么检查吗？ 就是天天头昏  跟喝了酒一样  看东西也不转    就是昏昏沉沉的  不清醒  浑身还非常难受,厉害了感觉要死了一样,非常害怕   怕得脑梗死   心肌梗死 休息可以  睡眠多梦 我从小胆小  容易急躁  烦躁 嗯  我也感觉跟神经衰弱的症状差不多,哎   求你帮帮我吧  我该怎么办 神经衰弱吃什么药物能治疗好 我吃过中药  不管用 我现在服用的盐酸氟西丁胶囊,还有甜梦胶囊   乌灵胶囊  服用三个多月了 躯体症状好点了  就是还是头昏眼花  不清醒,有时还是难受十天一复查 嗯嗯  总是怕昏过去   莫名的急躁担心害怕每天活的就跟做梦一样, 嗯嗯   这病能治好吗实在太痛苦了 嗯嗯  好的  明白了  非常感谢你  打扰了 谢谢  祝你生活愉快  阖家幸福,小年快乐", "question_kg": "头昏眼花,看东西有雾,心跳快,头上皮发麻,不真实感,难受,昏过去,听不到声音,紧张,害怕,脑供血不足,气血不足,焦虑症,颅脑CT,核磁共振,吉蛛网膜囊肿,颈椎CT,颈椎突出,脑血管痉挛,血常规,血脂,血糖,甲功,肝功,脂蛋白a高,神经衰弱,中药,盐酸氟西丁胶囊,甜梦胶囊,乌灵胶囊,昏过去,急躁,心肌梗死,眼花", "answer": " 你好！请问你这种情况持续有多久 发生什么事情了吗？情绪如何？压力大吗？这样情况主要考虑心里因素,紧张,焦虑,等情况 两年多一直这样吗？有无好转的时候 检查以及差不多了颈椎间盘突出考虑与看电脑手机有关由于当前电脑手机普及,而经常看电脑,低头看手机,长时间伏案学习工作,睡枕过高等可以引起颈椎方面问题,往往出现手臂麻木、头晕、头痛等症状,治疗多采取牵引及理疗,严重的需要手术治疗。预防可以常做颈椎保健操,保健操做法可以上网搜索视频,讲得直观、具体、明了。 平时休息如何？睡眠怎么样？ 考虑存在神经衰弱症状,另外,您的症状,主要考虑与焦虑,心情紧张有关 这样情况非常容易诱发上述症状 神经衰弱是由于长期处于紧张和压力下,出现精神容易兴奋和脑力容易易疲乏现象。常表现失眠早醒多梦、心慌胸闷记忆力下降、焦虑烦躁等症状。一般来说,神经衰弱,失眠、早醒、多梦、睡眠质量差多由生活工作学习压力大引起,往往伴有思虑过度。甚至引起心烦焦虑,心慌胸闷记忆力下降。注意适当运动,多出来走走散散心,保持心情愉快,放下思想包袱。睡前别太兴奋。保证睡眠环境舒适安静。调整调整。如还难以控制就要到医院看一下,建议先看中医,调理一下,因为西药安眠药相对来说副作用偏多,所以推荐先中医后西医 您如果中医调理一段时间了,效果不好,则确实有必要看一下西医,这方面可以看一下精神心理科,进行一下心理疏导 恩,这样可以西医西药控制一下焦虑症状,同时加强日常生活调理 那应当可以呀复查了吗？ 加强平时身体锻炼,要有信心 别太担心,经常散散心 心态好了,问题就会好转 不客气,也祝您身体健康,小年快乐！"}
{"question": " 康复科   我最近走路的时候,走了大概几百米后,左腿小腿外侧肌肉特别痛,有根筋的那个位置肌肉疼,以前从来没有过,最近出现的。怎么回事（女,28岁） 2个星期 没有,之前去按摩,那人用手掰我的筋,后来就开始疼了 左小腿的筋 检查过,医生说没问题无突出无膨出骶3有一个5㎜的囊肿他说囊肿很多人有不用管他 左右大脚趾发麻当时,我还没有做腰椎核磁共振,那人说可能是腰有问题结果,我吃了几天维生素b,脚趾不麻了 可是,我每次疼的位置不一样啊都在在那根筋附近,有时靠上有时靠下 按照您的说法,我得做4个检查,也未必能查出原因。", "question_kg": "左腿小腿外侧肌肉,根筋,疼,左小腿的筋,无突出无膨出,骶3,囊肿,左右大脚趾,腰有问题,腰椎核磁共振,维生素b,脚趾不麻,维生素", "answer": " 你好,请问这种情况有多长时间了 最近有劳累和剧烈运动吗？ 掰哪里的筋? 检查过腰椎吗？ 是因为哪里不舒服去按摩的? 引起小腿肌肉痛疼的原因很多,如肌肉疲劳,乳酸堆积,肌肉拉伤,小腿肌肉内部无菌炎症。腰椎间盘突出疾病压迫神经风湿,类风湿引起静脉或动脉血栓也可以引起 考虑可能是肌肉无菌性炎症建议去医院的风湿免疫科,化验一下风湿免疫系列,做过彩超检查 。"}
{"question": " 股骨下端骨挫伤,左膝内侧半月板内角二级损伤（男,26岁） 两周前开始打球疼,左腿发力就疼请问我这个严重吗,应该吃什么药,多久可以恢复打球 严重吗大夫,这个怎么治疗呢 走路,跳一切正常,我直立左腿弯曲,然后身体力量用在左腿上,就会疼。就是打篮球卡位呢,左腿是不上劲 护膝？ 嗯嗯,我不佩戴可以吗,我带护膝可以吗,因为平时走路一点也不疼 我平时也健身,像在健身房那种杠铃下蹲可以做吗,可以锻炼到四头肌,但是腿部会负重 嗯嗯,膝盖能贴膏药或者喷剂或者红花油吗 还有什么要注意的地方吗大夫 刚才那个训练方法可以锻炼到这两块肌肉吗 国绳肌怎么锻炼呢 大夫我配带护膝可以不,因为支架实在不方便,我上下班走路 确实影响上班和生活,还有其他办法吗 是呀,抬高左腿睡觉的目的是什么 是这种吗膝关节支具 这种吗 谢谢大夫", "question_kg": "股骨下端骨挫伤,左膝内侧半月板内角二级损伤,打球疼,左腿发力,走路,跳,打篮球卡位,护膝,杠铃下蹲,膝盖,膏药,喷剂,红花油,训练方法,四头肌,腿部负重,膝关节支具,支架", "answer": " 您好,请问受伤多长时间了？ 方便的话,把核磁报告单大发一下,帮您分析分析 现在走路有卡压和关节交锁的情况吗 您现在需要停止一切体育活动佩戴膝关节支具固定4-6周 不是膝关节支具膝关节卡盘支具避免患肢负重同时进行股四头肌的锻炼锻炼方法见上图 半月板保守治疗需要对患肢进行制动您活动越多,撕裂的程度越大 不可以患肢负重是不允许的,我的建议是,最近4-6周佩戴支具,进行不负重的股四头肌锻炼4-6周以后,复查核磁 疼痛严重可以口服西乐葆口服维固力营养软骨睡觉抬高下肢活动后肿胀加重需要冷敷 因为您还年轻,最近4-6周一定避免患肢负重加重撕裂,积极进行不负重的股四头肌,腘绳肌的功能锻炼,如果恢复不好,需要考虑关节镜手术 我说的是股四头肌的锻炼方法 稍等,我给你找找腘绳肌训练方式：可在腘窝处垫一5cm软垫,患者大腿用力下压软垫。并积极屈伸锻炼踝及足部各关节,每天3次,每次15min。 效果不好早些年这都是要石膏固定的 这个是半月板损伤的标准化保守治疗 如果撕裂加重,更麻烦,需要手术内侧半月板是几乎没有血运,撕裂了本来就不好长,几乎长不上,如果不能做到避免患肢的负重,加重撕裂,更严重,您打篮球应该知道NBA球星半月板损伤后的严重性 增加静脉回流,减轻水肿 作用有限不是您搜索膝关节卡盘支具可以调节角度的 对👍👍👍"}
{"question": " 鼻塞严重,睡觉都睡不好,流鼻涕,打喷嚏,咳嗽,流泪水,五个半月,持续三天了,前两天喂的是四季抗病毒口服液,熊胆川贝口服液及氨咖愈敏溶液,昨天白天病情加重去医院检查喉咙发炎,换药蒲地蓝和复方福尓可定口服溶液仍不见好转（女,5个月） 没有做血常规,听了,说肺部,支气管没事,就是喉咙发炎,让吃一两天药没有好转就再去检查,昨天下午、晚上吃了药,一晚上都鼻塞 咳嗽有痰,脾气大、易怒、打喷嚏、流鼻涕 但是昨天开始到今天没有任何改善,反倒严重了喝奶鼻子都不通气 她鼻涕一直流 现在体温38.4,吃艾畅或者氨咖愈敏可不可以", "question_kg": "鼻塞,睡眠质量,流鼻涕,打喷嚏,咳嗽,流泪水,持续三天,四季抗病毒口服液,熊胆川贝口服液,氨咖愈敏溶液,病情加重,喉咙发炎,蒲地蓝口服溶液,复方福尓可定口服溶液,血常规,肺部,支气管,体温38.4,艾畅,氨咖愈敏", "answer": " 你好,去医院有没有查血常规？听诊肺部有没有啰音？  鼻塞可以用温毛巾敷敷鼻根部,缓解除了鼻塞还有什么不舒服？ 喝的药基本对症建议再喝2天看看效果 嗯,效果不好就需要输液治疗了鼻子不通气可以用温毛巾敷敷鼻根部,清理干净鼻腔内干鼻夹 吃上小儿氨酚黄那敏颗粒或者伪麻黄碱颗粒可以减轻鼻塞流涕"}
{"question": " 我女儿下个月满一岁,连续高烧2天半,最高40.5度。有流涕,鼻塞,咳嗽的症状。去医院看过,说是扁桃体发炎,脖子红。喘气粗。吃的药有猴耳环消炎颗粒,小儿清热䜴翘颗粒,蒲地蓝口服液。但还是持续高烧不退,现39.6度。我现在还怎么办？送医院去打点滴么？麻烦帮帮我,谢谢！（女,1 岁） 没有去查过 没有,应该不是小儿急诊,她5个月的时候出过了", "question_kg": "高烧,流涕,鼻塞,咳嗽,扁桃体发炎,脖子红,喘气粗,猴耳环消炎颗粒,小儿清热䜴翘颗粒,蒲地蓝口服液,点滴,持续高烧", "answer": " 你好,孩子反复发烧两三天了,有没有查过血常规呢？ 孩子除了流鼻涕,鼻塞,有没有发现身上起皮疹？"}
{"question": " 高血压3级,2型糖尿病,慢性肾功能衰竭能活多久（男,73岁） 肌酐360几 今年5月1号早上6点多突然摔到,到医院头部做了引流手术,后来检查结果1.左侧基底节区脑出血2.原发性高血压3级很高危3.慢性肾功能衰竭4.2型糖尿病5.脑脱髓硝改变6.脑萎缩还正常 谢谢！您意思说那些病不会危急生命吗不是说高血压,糖尿病会引起好多病发症吗", "question_kg": "高血压3级,2型糖尿病,慢性肾功能衰竭,肌酐360几,左侧基底节区脑出血,原发性高血压3级,慢性肾功能衰竭,2型糖尿病,脑脱髓硝改变,脑萎缩,糖尿病", "answer": " 您好！肾衰到什么程度了？有没有检查过？ 24小时小便量呢？ 恩  您抛出的问题都是慢性病 这些疾病好好治疗可以活很多年的  \r但是 现在竟然出现了脑出血 这是威胁生命的关键 寿命的问题您得咨询神经外科了 "}
{"question": " 我每天尿很多,晚上起夜两次左右,大便也多,肚子很大,我担心是子宫肌瘤,现在想咨询下医生,我30岁开始月经紊乱,推迟量少,现在一年都没来月经了,医生说我还有几年就绝经了,我没有小孩,卵泡不破裂造成不能怀孕,今年1月5日做了b超,结论是子宫内膜增厚,宫颈囊肿,左侧附件区囊肿,今天用早孕试纸测得阴性（女,37 岁） 这肚子那么大声什么病啊这肚子那么大是什么病啊 刚刚好像有一点肠鸣平时好像没有 小腹有一点点痛偶尔 子宫肌瘤的可能性大吗 好吧,这样也诊断不出来 一般发胖的话不会大小便很多吧晚上小便特别明显起夜两三次 不多喝水比较少 你好像很忙的样子那就结束对话了", "question_kg": "子宫肌瘤,月经紊乱,绝经,子宫内膜增厚,宫颈囊肿,左侧附件区囊肿,早孕试纸阴性,肚子大,肠鸣,小腹痛,发胖,大小便频繁,起夜", "answer": " 你好很高兴为你解答！哦哦 肠鸣音？ 这个不腹痛,没有拉肚子就没事 嗯 那需要做超声看 对需要查查 喝水多吗 嗯"}
{"question": " 大夫您好,孩子一岁四个月,昨天中午睡醒突发高烧39,吃了泰诺林,降下来,去社区医院化验血常规,细菌感染,1500,吃了头孢,后每隔五个小时左右就发热,39.5左右,又改吃的美林,现在一天半了,还是反复发烧,都是刚开始额头,脖子前胸后背热,慢慢开始全身热,请问现在该怎么办？（男,16个月） 有点流鼻涕,咽喉有点红肿,吃饭不行 每次发烧,都是手脚不热,主要脖子前胸后背开始热高热期手脚腿才开始热,到最热的地方还是脖子前胸后背,额头脸蛋排尿,排便都正常烧退了精神很好,除了吃饭不行,其他都很好 没拿😭😭说是有个指标1500了,确定是细菌感染 我们就在家继续吃药就行是吗？就是总是反复,每隔五个小时左右就烧起来了,都是39度好的,超过39度还是继续吃美林是吧？ 烧起来的时候状态不好,算吗？退烧了就挺好 好的,什么情况下需要打点滴或者去医院？ 好的,谢谢您,再有不明白的,希望还可以请教您。 好嘞", "question_kg": "高烧39,泰诺林,头孢,美林,鼻涕,咽喉红肿,流鼻涕,吃饭不行,手脚不热,脖子前胸后背热,全身热,细菌感染,1500,排尿,排便,状态不好,打点滴,去医院", "answer": " 除了发烧还有没有其他症状？ [自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后我会及时回复您的问题,请谅解。 化验血常规报告单呢？ 嗯,这种情况会反复发烧3、4天,继续吃头孢 如果精神状况好就继续在家吃药。退烧的原则是体温超过39度就用退烧药,低于39观察。 烧的时候不算 精神状态不好、有呕吐、抽搐、昏睡等 嗯,好的可以关注我"}
{"question": " 女性,年龄51岁,去年开始就诊检查的内分泌甲状腺乳腺发现病情:更年期症状、甲状腺结节桥本病。陆陆续续吃了中药调理,后甲状腺结节有缩小,到今年9月份,脖子后方浅表长出一个坨,去医院检查见9月检查单,后医生开消炎药吃,10月16日复查脖子后方的淋巴变大,检查结果见10月检查单。诉求1.该淋巴问题是什么原因引起,恶性的可能性大吗？是不是更年期,内分泌甲状腺引发的         2.目前情况可以采取什么方式治疗         3.如果吃药,可以吃什么药？后期效果好不好         4.如果手术治疗,后期会不会复发,后遗症会不会有？  感谢医生！（女,53岁） 不需要手术或者吃药吗？但是淋巴结为啥越来越大呢？ 那我妈妈这个结构属于正常的,对吗？ 甲状腺也不用吃药吗？她目前还有更年期综合征", "question_kg": "更年期症状、甲状腺结节桥本病、中药调理、甲状腺结节、脖子后方的淋巴、消炎药、口服药、手术治疗、复发、后遗症、淋巴问题、恶性,更年期综合征", "answer": " 目前是桥本氏甲状腺炎,结节考虑良性,不需要处理,半年后复查就可以,没有治疗这个疾病的方法淋巴结属于正常的,跟甲状腺不一定有关系,不需要处理 对,淋巴结是否正常不是看大小而是是否有正常的结构 对"}
{"question": " 胸廓对称,纵隔气管居中,左肺上叶胸膜下见斑片状高密度影,边缘清,右肺下叶见小结节影,直径约5mm,各叶段支气管开口通畅,纵隔内未见肿大淋巴结影,双侧胸膜未见肥厚。（女,44岁） 咳嗽,前段时间有白痰,这几天没有痰,有点气喘 是以前没做过ct 现在还看不出良恶性吧 我现在吃完食物,遇凉就咳嗽,嗓子干痒,气管微痛这个是肺部问题导致的吗需要吃些什么药 好的,谢谢！", "question_kg": "胸廓,纵隔气管居中,左肺上叶胸膜下斑片状高密度影,边缘清,右肺下叶小结节影,直径约5mm,各叶段支气管开口通畅,纵隔内未见肿大淋巴结影,双侧胸膜未见肥厚,咳嗽,白痰,气喘,CT,良恶性,食物引发咳嗽,嗓子干痒,气管微痛,肺部问题,药", "answer": " 检查结果发我看看,现在有症状吗？ 第一次发现结节？ 你左肺那个按描述是陈旧性病灶问题不大胸部CT就像拍照一样第一个告诉你肺上有没有问题,第二个通过形态、大小等特征,初步形成了判断良恶性。但无法进行确诊。你CT上右肺有个小结节,很小,现在我们建议主要是3月复查CT,后面定期复查。如果消掉就没什么问题了。如果不变就一直复查,后面间隔时间长一点。如果变大了,建议手术做掉 良性可能性大一点,但要随访复查 和这个结节没关系可能有点过敏性咳嗽阿斯美2粒 口服 一天三次。开瑞坦 1片 口服 晚上一次。这两个药可以吃吃看另外可以查一下哮喘"}
{"question": " 我女宝宝一岁三个月了,会走会跑,但就是不学大人说话,几天叫一次爸爸妈妈爷爷姐姐,但是针对性的叫我们叫的次数很少,像要,抱这些单音词都不会说,教她她也不学,整天哼哼丫丫呜呜嗯嗯的说自己的语言,要东西就是指着东西啊啊,不给就哭,但是她特别喜欢和小朋友玩,特别爱笑,动作模仿能力很强,比如说喂妈妈吃饭之类的,说什么都知道,简单的指令都能听懂,比如把球球,袜子,果果拿给谁谁的,下楼玩要主动给人握手和挥手再见,我在我们这边社区医院儿保的感觉不专业,问医生医生也没怎么说,我就想知道她是不是语言发育迟缓了？她反正自己说自己的,不会说我教的,逼着说就哭,也没做什么检查,做了个听力测试没问题！我本人觉得她挺聪明的,动作模仿能力很强,玩具教一遍就会了,自己的东西教两遍也知道在哪里,现在就是担心她以后不说话,或者智力发育有问题,希望得到老师指点（女,15个月（女,15个月） 谢谢医生这么晚的回复,我就觉得她不想学我们说话,自言自语的,要什么东西都是嗯啊代替,这种算语言发育迟缓吗？她会把帽子往头上套,会把袜子往脚上穿主要我看见其他一岁三个月的孩子都会说一个字的单音了,而且会指向性教爸妈妈爷爷奶奶,最主要的愿意模仿大人说话,而我家孩子啥子都聪明,学动作也快,就是不模仿大人说话,我就像复读机一样的重复她也不学 主要他不愿意模仿我呢说话,同龄的小朋友都愿意模仿说话了,她模仿动作到挺快 那这样算不算语言发育迟缓或者智力有问呢？ 谢谢医生,你这样说我就放心了,有些孩子说话会晚点是吗 石医生你就是专业的儿保医生吗？ 医生麻烦我在多问一句,如果宝宝以后被检查出单纯性语言发育迟缓,理解智力都没有问题,她通过训练或者年纪大点能够治愈吗？ 谢谢老师", "question_kg": "女宝宝,大人说话,爸爸妈妈爷爷姐姐,单音词,自言自语,动作模仿能力,听力测试,语言发育迟缓,帽子,袜子,模仿说话,语言发育迟缓,智力发育,发育迟缓", "answer": " 您好,目前孩子属于正常的发育,注意以后多训练,多和其他小朋友一起 您好,不好意思,昨天后来太晚了睡了。宝宝目前的情况也属于语言发育的一个阶段,本身语言的发育它分为最起码5个阶段,他现在是处于第2个阶段。这个阶段来说他应该是会模仿,但是这个模仿是基于他感兴趣的事情,还有尽量的和小朋友多接触。也不着急,因为毕竟他还小,才一岁多一点点。 对的,这个就是有的孩子是在动作方面一些开始模仿,有的是在语言,所以说这个也不是很着急,因为孩子还小,有的比如说语言模仿的好的话,动作就会慢一点。 没问题,亲 是的,亲,因人而异不过看你的描述,你家宝宝应该是可以的,这么多事情都会做,还都也懂的意思。 嗯呐,儿保,儿内科 可以的,只要不是脑部引起的,都可以通过干预训练来完善的。"}
{"question": " 我是高度近视,然后双眼视网膜周边变性有裂孔,医生嘱咐我说让我不要剧烈运动,但是我又想减肥,那么我可以每天散步一个小时,外加起一个小时或者半个小时的自行车吗？（女,18岁） 骑半个小时或者一个小时的自行车算不算剧烈运动？ 我没有骑太快,但是累肯定是会累,喘气肯定是会喘气的因为我双眼视网膜变性面积大,医生说变性区差不多满眼都是,我就是担心如果我骑一个小时自行车,然后出力喘气的话,会导致视网膜出现新的裂孔,或者导致视网膜脱落或者导致视网膜原有的那个裂孔变大 那还是不要骑了吧。我今天骑了差不多有30分钟,应该没什么事吧 我今天起都是慢骑的,然后到有坡的地方就是要用力才登上去,我就登了一会儿就觉得累,然后就想起我的眼晴,我就马上下车来推车了,过了这个坡才又继续骑 我现在就怕我今天骑了大概30分钟的自行车,就是有些地方是需要用力的,然后我就怕我今天这样会不会导致视网膜脱落,或者会不会导致视网膜出现新裂孔,或者会不会导致视网膜原有的那个打过激光的裂孔再扩大。 就是我的右眼5月31号才又一次打了激光光凝术,然后我今天骑了30分钟的自行车,会不会导致激光打得不好啊？ 早知道就不骑了,我现在好担心啊。 好,谢谢医生。 就是玻璃体后脱落的话会对视力造成影响吗？ 就是那些飞蚊症吗？ 反正后脱落了,只要是不在脱落的过程中牵扯到视网膜脱落下来或者是牵拉出新的变性区,那么它就不会对视力和眼底造成什么伤害是吗？", "question_kg": "骑自行车,视网膜变性,裂孔,视网膜脱落,激光光凝术,玻璃体后脱落,飞蚊症,视力", "answer": " 您好！运动时不要太剧烈、劳累。另外,如果视网膜周边变性可以打激光封闭裂孔 不要骑太快、劳累就行 是的,我也怕出现这种情况 应该不要紧 嗯,不要太用力 如果视网膜脱落会影响视力如果有新的裂孔或裂孔扩大,一般会引起出血,就是眼前黑影飘 一般不会 如果视力同前,眼前没有出现比以前增多的影动,一般就没事 不客气！ 不会,只是眼前有影动 玻璃体后界膜脱离跟飞蚊症不一样,但是症状差不多"}
{"question": " 34周岁男性,几年来复发性尿频,下腹部感觉憋胀,每次尿不算太多,但能憋住,尿浓时尿道口刺痛感,小腹下部有时胀,其他无疼痛。每夜起夜1至2次。多次验尿组合分析正常,多次化验前列腺液正常,体检时B超提示前列腺略大。曾经做过一次尿前尿后对比B超,显示无残留,正常。（男,34岁） 最近两年前后检查过三次,确实正常,只是结果单没在身边 多个吧,当地正规医院看的,都说正常验过一次尿道口插棉签的支原体衣原体,也正常 主要症状就是感觉憋,也能憋住,但开始感觉憋时去尿,尿不多,憋时间长了会尿多～夜间会被憋醒,但也是尿不太多我的前列腺液检验结果是完全正常,去了几次医生都没给开药,但症状确实存在,冬天加重 没特别关注过,一般不喝酒前段时间排尿尿道口刺痛,这些天不明显了 吃过一周的盐酸米诺环素,短期内好像有缓解 好像和情绪也有关系,情绪低落时加重有时排尿时,尿道口刺痛,是怎么回事啊？刚验的尿常规组合分析,都正常 总想撒尿 那吃药管用吗 具体什么药呢？ 盐酸米诺环素行吗？有什么利弊呢？ 左氧氟沙星吃过,效果不明显,只吃克拉霉素可以吗？或者再配一种什么药物呢？ 坦索罗辛和通栓可以不用吗 克拉霉素说明书上没写着治疗前列腺炎啊？ 如果是细菌性前列腺炎,前列腺液检查是不是一定有问题啊？ 我检查过多次前列腺液,白细胞都没事,这是怎么回事啊？ 会不会是精神心理性尿频啊？但如果是,尿道口有时刺痛和夜间总憋醒,但还尿不太多不知该怎么解释 会不会是膀胱等的问题呢？另外依您看是用克拉霉素好还是左氧氟沙星好？ 克拉霉素最少吃多久呢？另外,只服用克拉霉素行吗？谢谢您 四种感觉太多了,最少您认为吃几种呢？", "question_kg": "复发性尿频,下腹部感觉憋胀,尿道口刺痛感,小腹下部胀,每夜起夜,前列腺液,B超,尿前尿后对比B超,残留,尿道口插棉签,支原体衣原体,情绪,尿常规组合,克拉霉素,左氧氟沙星,坦索罗辛,通栓,前列腺液检查,白细胞,精神心理性尿频,膀胱,尿频", "answer": " 前列腺液检查结果能拍照发给我看看吗？ 卵磷脂小体几个+？ 你的症状很像慢性前列腺炎的症状,有些病人前列腺液常规确实是大致正常 慢性前列腺炎是成年男性常见疾病,可致尿频、尿急、盆底疼痛、阴囊潮湿,严重时会导致男性不育、性功能障碍、心理疾病,多通过口服药物可以缓解症状。因此病容易反复,故而成为私营医院牟利的主诊疾病,建议患者去正规公立医院就诊。症状和喝酒吃辣有无关系 可以试试热水坐浴或者泡泡热水澡,可能有效 那前列腺炎可能性更大了 可能是前列腺炎引起的放射痛 对,尿频 可以试试吃点前列腺炎的药物,有效果就说明是前列腺炎,这叫实验性治疗 我一般让病人吃克拉霉素十天、前列解毒胶囊4-6周、坦索罗辛三个月,肛门塞前列闭尔通栓一个月。这种病三分靠治七分靠养,除了吃药以外,生活习惯还得注意,要忌酒辣久坐骑车憋尿。如果近期没有生育要求,可以每天热水坐浴试试,泡热水澡也行。仅供参考 效果不好,建议克拉霉素或者左氧氟沙星 按上面药房试试药方 坦索罗辛治疗尿频效果很好,栓剂对疼痛效果很好 可以治疗 细菌性前列腺,肯定白细胞会升高 上述药方仅供参考,只是实验性治疗 不太像我觉得前列腺炎可能性最大 克拉好点,左氧耐药的多。不像神经源性膀胱 克拉霉素每天饭后吃一片连吃十天、前列解毒胶囊每天两次每次四粒连吃4-6周、坦索罗辛每晚一粒连吃三个月,肛门塞前列闭尔通栓早晚各一粒连续一个月。只吃克拉霉素效果可能不好"}
{"question": " 我母亲诊断是卵巢癌,腹水中查出腺癌细胞,医院说先做化疗再考虑手术,化疗方案紫杉醇+卡铂,现在刚做完第二个化疗,医生说可能做完这个再考虑手术,请问现在这种情况适合手术么?有什么办法减轻化疗的副作用么？（女,50） 浑身没劲发麻 子宫感觉被拽着疼 口腔嗓子也没味发麻 有点恶心", "question_kg": "卵巢癌,腹水,腺癌细胞,化疗,紫杉醇,卡铂,手术,化疗副作用,恶心", "answer": " 你好,可以先化疗在手术的,这叫新辅助化疗,现在化疗反应重吗？哪方面的？"}
{"question": " 有飞蚊症快三个月了,眼睛前面一个来月的时候老是投影出一个白色圆圈,过一会就消失了,现在看黑的手机屏幕能看见很多圆圈,还有眼睛在太阳光下有彩虹色透明的,现在前几天晚上出去,发现又有眩光,而且发现灯附近好像有彩虹色,有时眨眼睛,灯附近还有一圈一圈一环一环而且在流动一样的东西（男,21岁） 我知道,但是我这两天看路灯有一环一环的东西,而且还能变形,还可以动,眨一下眼睛就好了还有一次是飞蚊症10天去检查的,一个19,一个20上面哪个是十多天前检查的 不是21以下就是正常的嘛医生告诉我正常的 我发现我好像就是右边眼睛眩光 那我看见的很多圆圈,白色的,尤其是明亮的地方看黑的背景很明显 那我看见的一圈一圈变形的是什么东西,而且我感觉看灯有彩虹色的 还有在太阳光下眼睛前面有彩虹色透明的是什么不是的医生,是彩虹色的,一块一块的,我知道飞蚊症的哪些黑影,但是这个不是严重吗,检查这些需要怎么检查,做什么检查角膜有药可以治疗嘛 我前些日子去检查,医生看了裂陷灯,眼底哪些没事的嘛 像灰尘能导致嘛 因为我以前安装东西打了两天电锤 严重的不,医生,这些症状都是飞蚊症有后出现的 我挂号了,明天去排除一下青光眼 哪个一环一环的是眩光引起的还是虹视 需不需要检查oct,oct需不需要散瞳？青光眼的可能性大不大嘛 我看家里的灯就没有,强光的灯就有彩虹色的 排除青光眼需要检查哪些测眼压,还有什么 复杂不,多久能检查完 没有这些,就不是青光眼了？那就是角膜炎？", "question_kg": "飞蚊症,白色圆圈,手机屏幕,彩虹色透明,眩光,一圈一圈,眨眼睛,流动,眼底,灰尘,裂陷灯,排除青光眼,眼压,角膜炎", "answer": " 您好,这就是飞蚊症。测过眼压吗 右眼眼压在正常值上面 需要再次测定眼压 是的,就是右眼 那是玻璃体混浊B超检查 那就担心角膜有问题这叫虹视 如果角膜有水肿,可以用复方妥布霉素用裂隙灯显微镜 ,有时候,细微病变查不出来 不可能 需要观察有没有角膜异物 不严重,很常见 应该的,必须排除青光眼危害性太大 是虹视 ocT作用不大青光眼不能排除 光线暗了不明显强光下这种症状明显 眼压检查,视野检查,房角检查,uBM, 不复杂,一个小时以上"}
{"question": " 大夫您好,我彩超脂肪肝,甘油三酯高。现在特别害怕肝硬化,不知道该怎么办（男,28岁）我这个严重吗 目前在吃降脂药我这个脂肪肝严重吗 😭 我不太喝酒,就是胃口特别好特别能吃 我顺便检查了一下传染病四项 都是阴性乙肝和丙肝都是阴性我最近老怕肝硬化 嗯,中度脂肪肝需要吃药吗我最近吃饭吃得很少我这个是不是已经有肝炎了 需要用什么药物吗,丙氨酶高,两个胆红素都高 嗯,就是管住嘴迈开腿 多久去复查 好 我现在170cm,165斤需要减到多少斤 中度脂肪肝可怕不我有脂肪肝大概一年多了 减重不能减的太快吗", "question_kg": "彩超脂肪肝,甘油三酯,肝硬化,降脂药,脂肪肝,传染病四项,乙肝,丙肝,肝炎,丙氨酶,胆红素,减重,肝大", "answer": " 你好,脂肪肝只要注意一下,不会发展到肝硬化这一步如果有乙肝丙肝等慢性肝病,再加上脂肪肝,这样可能要重一些你的情况有一些代谢方面的异常,表现在血液里,就是高脂血症,表现在肝脏,就是脂肪肝目前仍然处在可逆的阶段,下一步应该戒酒,然后养成良好的生活习惯 药物只是辅助甚至都没有必要吃降脂药物中度脂肪肝 肯定需要戒酒和生活调节了 那需要管住嘴迈开腿这叫单纯性脂肪肝,或者叫非酒精性脂肪肝 有问题吗 没有乙肝丙肝,不用担心肝硬化 脂肪肝全名就是脂肪肝炎肝功损害不明显 高一丁点而已不主张用药 继续生活方式调节就可以 三个月左右 好的 先到140左右 不可怕"}
{"question": " 本人现在17岁,现在高二,初中的时候一直都有手淫的习惯,用过沐浴露打飞机,有几次没摖干净导致皮肤非常干燥,也得过疥疮,后来去学校外面药店里买了硫磺软膏（我觉得浓度有点高）擦过生殖器,后来好转了一些就没擦了,不过现在蛋蛋上的皮肤还是有小痘痘,平时不痒,去挠就有点痒。     我用力捏过勃起时的阴茎根部,以上就是生殖器发生过的事,初中时我的生殖器发育的很好,比同龄人都要大,可是不知道从什么时候起我的阴茎平时缩起来很小很小,而且那个时候蛋蛋也比较硬缩起来,那是我初三的时候,我现在有一点点好转了,不过平时还是很小,就是有尿的时候,中午或者晚上我的jj疲软的时候看起来还算正常,可是大部分时间它都是有点缩起来,看起来很小很短,勃起的时候倒是正常,包皮也能外露,可是疲软时的状态让我很自卑,不知道是为什么变成现在这个样子。第三张图片是我用手稍微拨弄了一些生殖器的样子,它没有勃起,这是我觉得比较正常的状态,怎么让它一直维持这种样子呢,另外我是不是得了什么病才这个样子。（男,17岁） 好的 没有不舒服的症状,就是平时总是缩起很小  龟头有时候也比较冷（好像是冬天的时候,夏天倒没注意） 我之前在医院做过检查,不过不是男性功能检查,而是风湿热的检查,医生说我有风湿热 我没有生病吗 但我之前的阴茎很正常,大小也很理想,现在这种状况有什么医治方法吗现在是远不如前了 可它现在变小啦,不是我想让他怎么样,而是我现在的状况比以前小很多了 我勃起时龟头可以完全外露,这样算不算包皮过长 我想让它恢复正常！ 以前它不会缩在一起显得很小,医学上对这种现象没有解释吗它疲软时的大小远不如前,我现在正为这个情况而苦恼 长期手淫会使阴茎变小吗 会不会是我变胖了或者耻骨部位脂肪太多了导致它变小收缩 耻骨部位的脂肪该如何锻炼呢 我自认为我生殖器那里供血不足搞得它萎靡不振因为有时候我运动之后它看起来就比较正常 好吧,既然我没有得病也算是不幸中的万幸 主要是自卑以前很自信,现在拉尿都不想去 我阴囊上的小痘痘是什么它是不是以前的痤疮 抓的话会有点痒,不抓没事好的 好的 我生殖器旁边的阴毛需要修剪吗 好的", "question_kg": "手淫,沐浴露,疥疮,硫磺软膏,生殖器,阴茎,包皮过长,风湿热,龟头,耻骨部位脂肪,阴囊,痤疮,阴毛", "answer": " 你好,稍等我看看具体情况 照片看没有什么异常,你有什么不舒服的症状吗？ 没有不舒服的症状,就不考虑什么疾病,去除不良习惯不要没事就研究生殖器。 你才17岁,建议养成良好生活习惯就可以了。尽量减少手淫次数不要经常用手摆弄生殖器 没有任何疾病不要紧张,养成良好生活习惯这是重点 阴茎大小这是遗传基因决定的,不可能因为外力改变。世界上没有任何治疗能够增大阴茎不要相信虚假广告宣传,谨防上当受骗 不要经常用手摆弄生殖器就可以了 属于包皮过长,但是不需要手术 你现在的外观也没有异常啊,也不存在什么疾病,所以不存在恢复正常的说法。 受凉,受热,紧张,害怕,都会出现阴茎暂时收缩。 不会 也有可能 跑步或者游泳。 即使你有供血不足,也是你频繁手淫造成的。尽量减少手淫次数就可以不要经常用手摆弄生殖器 嗯,不要紧张 去除不良习惯就可以不要没事就掏出来研究生殖器 拍照我看看 嗯这叫皮脂腺异位症,很多人都有,不影响什么,不需要治疗。 这叫皮脂腺异位症,很多人都有,不影响什么,不需要治疗。 不需要"}
{"question": " 男,34岁,身高185,体重95kg,差不多5年前检查出高血压和痛风,吃药断断续续,血压最高到过160/110,半年之前开始每天服用降压药,用的是博苏,海捷亚,乐卡地平,血压基本上还算稳定,头晕现象没有了,最近这一个礼拜血压又开始高了,晨起血压95/135,吃完药上午可以降下来,到了下午就升高到95/140左右,感觉头晕,眼发胀,不知道我这是什么原因？请许大夫帮忙看看（男,33岁） 没有熬夜,不过我的睡眠情况这些年都不是很好,最近半年还偶有心悸入睡困难的情况我工作没啥压力,平时也是在11点左右睡觉,早上5点左右就醒,再睡也睡不着,醒来不是那种很清爽的感觉 心电图做过几次,都是正常的,去年还做过一次24小时动态心电图,也没差出啥问题心脏彩超没做过 饮食也是一直在注意的,因为有痛风,很多重口味的东西都不怎么吃 我身边血压高的朋友挺多的,他们基本上吃一种或者两种药就能控制住,但是我的血压自己感觉是在逐渐严重的,最早吃一种药就行,后来吃两种,现在要吃三种,而且也控制的不是那么的稳定哦,那行,我去医院化验看看 您说我现在有必要换药吗？哦,心脏彩超我今年1月的时候做过,没啥问题 我今年1月在医院花了6000多检查了各项有可能造成血压高的病因,最后也没查出啥来,就确诊为原发性高血压了好的 那我是先做完化验,再考虑换药了？降压药有没有耐药性的说法呢？就是吃一段时间就不管用了 我前几年吃过氯沙坦钾,吃完心跳会过速,大夫说我对这种药有反应,替米沙坦有这问题吗？ 哦,您说我吃三种药会不会太多,能少吃些药么？ 哦,好吧,替米沙坦就是美卡素吧,以前也吃过一段时间,效果不太好 好的,谢谢许大夫,我正在积极减肥中 许大夫,今天看了上个月的体检报告,同型半胱氨酸是15,正好在上限的位置 您看我还需要换药吗？好的,谢谢", "question_kg": "高血压,痛风,降压药,博苏,海捷亚,乐卡地平,头晕,眼发胀,睡眠情况,心悸,入睡困难,心电图,24小时动态心电图,心脏彩超,饮食,病因,原发性高血压,化验,耐药性,氯沙坦钾,替米沙坦,美卡素,减肥,同型半胱氨酸,胱氨酸", "answer": " 你好,最近一周有没有经常熬夜？或者工作比较紧张？ 那你除了血压高之外,查过心电图和心脏彩超吗？ 恩,平时饮食方面怎么样？有注意少吃盐,少摄入动物脂肪这些的吗？ 恩,你现在有经常头晕,眼睛发胀的症状,肯定是和血压没控制好有关系的。除此之外,你还可以抽血查一下同型半胱氨酸和心脏彩超。 因为长期高血压,而且你之前服药不太规律,需要做个彩超看有没有什么异常。 有部分高血压病人同型半管氨酸比较高,这叫H型高血压,这样的病人发生脑血管病变的风险比较高。已经半年多了,心脏彩超可以再复查一次,没事更放心。 恩,90%以上的高血压都是原发性的。我说的那个同型半管氨酸是一个危险因素。 恩,先做检查,如果都没什么问题,可以把海捷亚换成替米沙坦。一般是没有耐药性的 你现在吃的海捷亚也是氯沙坦钾氢氯噻嗪片,只是多了一个氢氯噻嗪成分。如果你对氯沙坦钾不耐受,那应该对这个药也不适应。而且一般氯沙坦钾是没有心跳加快的副作用的。替米沙坦和海捷亚是同一类药物,但降压效果更强,作用也更持久。 目前来看还是要吃三种。如果你可以把体重减低一些,说不定可以少吃一种药。 你这个身高,理想体重应该在82-85kg替米沙坦效果也不好的话,可以换成坎地沙坦,这个作用更强 体重减10kg,一般血压可以降低5-15mmHg 那还行,不要紧以后体检的时候注意一下这个指标。如果高的多了,就吃点叶酸片"}
{"question": " 牙龈发红是牙龈线性红斑吗（男,30岁） 不知道多久了就这个事线性红斑吗 那这个是什么 那我这个没有线性红斑吧 我是不是有牙龈炎 是不是牙菌斑和牙结石引起的 那我要洗牙的吧 因为疫情吗 医生我这里面有问题吗 这个白是什么原因没问题吗 没问题是吗 不是什么念珠菌感染或者扁平苔藓或者纤维化或者白斑吧 那怎么会发白呢 这是白色吧 粘膜发白的是什么原因 那没问题吗", "question_kg": "牙龈发红,牙龈线性红斑,线性红斑,牙龈炎,牙菌斑,牙结石,洗牙,疫情,念珠菌感染,扁平苔藓,纤维化,白斑,粘膜发白", "answer": " 你好,多久了？看照片不像 不像是。反而像单纯牙龈发炎刷牙没刷干净引起 那个是正常粘膜颜色 没有 对 是的,所以好好刷牙 要但是现在很多地方洗不了 对 没问题 没事 没事 不是 这叫黄色 黄色,类似于脂肪粒 正常的,很多人会"}
{"question": " 我叔叔有心肌梗死,冠心病,父母都没有这方面的疾病,我也是最近发现的心率快（女,39岁） 那我现在应该怎么办呢我的工作平时熬夜的时候多,对心率有影响吗 哦,那我去医院做个检查 检查需要注意什么吗？比如吃饭喝水之类的 除了做心电图还需要做别的检查吗？ 哦,那还好,只要问题不大,别的部位没事就好 心率快主要会是什么疾病呢 哦我自己测试脉搏每分钟110左右,用电子血压仪测试108 好的！非常感谢您的耐心解答 😊😊😊😊好的", "question_kg": "心肌梗死,冠心病,心率快,心电图,测试", "answer": " 您好。很高兴为您解答感谢您对我本人和平台的信任,希望我的专业能够帮到您您去医院做个心电图吗？冠心病心梗这个病吧,现在没有明确的遗传倾向主要原因是动脉硬化造成的斑块形成,然后堵塞,形成了冠心病。动脉硬化是人正常的一个老化表现,所以说这个东西,平时饮食运动上多注意,如果有症状及时就医,和遗传我觉得关系不大 你们去医院做个心电图吧,还有什么其他症状吗？不就心率有点快吗？当然有影响了你要是想预防这一块,就平时注意低盐低脂饮食,然后不要熬夜,不要抽烟,生活规律,这些对心脏都有好处的我有一次上夜班,去体检还心律不齐呢 做个心电图就行了 那心电图对这些都不要求 你就先做心电图吧,我觉得你这个没啥,单纯,只有心率快的话算是正常的和你生活压力大呀,包括生活作息时间不规律啊,总熬夜啊,都有关系。我觉得你还是调整调整 对 有些人就是个心率快,没有什么其他疾病这叫窦性心动过速所以说你只有心率快的话一般来说也没啥事儿,而且你这个你是自己感觉的吧,临床上是大于100次每分才叫心动过速的。 是有点高,但问题不大,没啥大事儿,你先去看一下吧。 不客气,应该的😊有问题随时联系,很高兴能帮助到您！祝你好运！放松心态,祝您身体健康！谢谢您的咨询,如果您对我的回复满意的话,可以在24小时问题结束后给予“满意”评价,谢谢您,祝您身体健康"}
{"question": "    孩子16岁,月经周期缩短,上高一开始,做检查都正常,月经量也正常想问问啥原因？怎么治疗？              6（女,15岁）需要不需要再做什么检查？ 将近四个月了,着急 本地医生建议激素化验 让吃避孕药 不想让孩吃后吃般地黄丸,归脾丸,乌鸡白凤丸两个月也没什么用 以前是推后四十多天,也不在意,想的小呢,今年高中开学一下子就成这样了每次来时也不难受了 本地医生也没太好办法上个月29号,仐天18号又来了是什么发育不好吗？ 嗯前一半个月更频繁停一周就来了 现在停了十多天又来 一样 什么原因造成的？中成药和中药都开点吧,看看孩吃啥行吗？不是病理性的吧？现在担忧的是不是妇科病？ 吃的上需要补点啥？ 然后麻烦您再给开点药 刚刚检查14克多血有没有中成药可代替？ 这不影响孩子以后孩子卵巢发育和怀孕吗？ 那就开点,吃吃看看 喝多长时间？ 好的月经完了以后开始？ 得像煎药一样煎？ 我不让孩几避孕药,所以咨询您,看口啤也挺好 抓上以后磨成面？直接冲喝 我到本地抓上药怎么弄？去中医院是不是也有免煎的？ 好的,现在才明白了,谢谢您这就是两周的剂量？ 好的,谢谢您 如果孩子不吃的话,她这情况是不是敢继续观察着？孩子犟 好的好的,谭医生,麻烦您了,如果有什么问题我还找您咨询,有您这些话,心稍微有点宽了 如果孩喝药的,喝够两周联系您。 快忙吧,受累了！ 谭医生,您好,又打扰了,昨天忽然看见孩子舌头中间有一道竖长的裂纹,是身体出什么问题了吗？ 上网查了查是脾虚阴虚什么的,又结合孩状况还想的有问题了 不用管它,是吧？ 好的,谢谢您", "question_kg": "月经周期缩短, 高中开学,来月经频繁,停经,中成药,中药,补,药,14克多血,卵巢发育,怀孕,观察,舌头裂纹,脾虚阴虚,阴虚", "answer": " 你好,等我看看报告单哈你好,其实上高中的孩子不需要过多检查和治疗的。考虑与学习压力有关,等压力减少了,一般就会恢复 如果担心,可以等月经第三天查查性激素水平 或者是可以先中医调理调理我个人感觉,不需要过多干预的 不建议吃 我不建议吃药,可以先观察。或者是月经第三天检查性激素水平看看 现在多少天来一次月经？ 每次月经量多一样多？ 如果这么频,考虑是功血了 出血量一样多？ 我给您开点中药调理调理？ 我估计没有问题,就是青春期性腺轴的问题,不需要紧张的不是的 如果出血多,可以检查检查有没有贫血 饮食上正常饮食就可以我给您开点中药？ 我估计效果不好 可以吃点中药调理,可以用免煎的直接冲服不会影响的 熟地15生地15山萸肉15山药30地骨皮15女贞子15旱莲草15仙鹤草30侧柏叶12丹皮12黄芪18甘草6克。先服7付。水煎日一剂分早晚饭后半小时服。这是补肾调经止血。您到当地中医院抓药 这个方应该效果不错的,您试试先吃2周看看效果 嗯,避孕药可以先等等再吃 可以吃免煎的,就张感冒冲剂一样,直接冲服现在有出血,是吗？如果现在出血可以吃 您别担心,这个是没有问题的。就是青春期的原因,别过多用药治疗,特别是激素类药物尽量少用 我们医院是直接加工好了,直接冲服就可以不用我们自己处理这叫免煎制剂 回家直接吃就可以是的,中医院都有免煎颗粒的回家直接用水冲服就可以,我们自己不用处理的 就像我们买的感冒颗粒,直接冲服就可以。我们不需要处理的这个是一副药的,直接让医生开七付或者是十四付就可以您到医院,医生就会告诉您的 不用客气,祝我们的宝贝健康哈 可以的,我感觉没有问题的。估计与学习压力大有关 嗯嗯,没有事的,放松点,别给孩子过多吃药 嗯嗯,好的 嗯,谢谢您的理解 这个没事的 没什么不适不要紧张的,孩子一般不会有问题的 嗯,没什么不适,不用管的"}
{"question": " 孕31周,右下方牙齿疼痛难忍(右下方智齿已拔出)右上方貌似也有点疼,具体哪颗牙齿疼痛说不太好,肉眼看不出龋齿,疼痛的感觉有点像牙神经痛,夜晚比白天疼的厉害。之前吃甜的东西的时候容易右下方牙齿疼,但没有疼的这么严重,通常半天左右就好了,这次疼痛起因可能也因为吃了两个糖,一点柠檬脯,然后觉得牙齿不舒服,木木的有杂物的感觉,然后就漱口刷牙,然后就巨疼难忍。请问大夫目前有没有办法能缓解疼痛？（女,32岁） 上牙有个智齿没拔,到现在感觉主要是下牙疼,上牙疼的没有下牙严重 自己感觉应该没有,之前也一直有用冲牙器冲洗…… 有的 好的大夫,但我现在感觉不是某个牙齿部位疼,感觉像是整颗牙齿疼,会不会是牙神经疼痛？ 好的 大夫,用牙线把下牙缝挨个过一遍,没有明显痛感,上牙缝除了智齿和最后一颗牙齿的牙缝牙线伸不进去,也没有明显痛感。用冲牙器再试一遍,只有上牙智齿周边有点痛感,包括智齿和最后一颗牙的牙缝和智齿的最后面。然后从智齿周边冲出一点食物残渣…… 牙线和冲牙器试完,感觉牙齿整体痛感貌似减轻了一些,不知道是不是我心理作用……^_^ 嗯,可是我之前一直感觉下牙痛的严重一点,上牙的智齿也可能影响下牙的起吗？呀,那请问大夫,牙髓炎应该如何办呢？ 嗯嗯,在孕期有没有好的缓解办法呢？ 嗯嗯,好的！谢谢大夫 好的好的,谢谢您！ 大夫,再麻烦问您一下,以您的经验,牙髓炎在不治疗的情况下,有没有可能疼过几天后就不疼了,还是只要不治疗,就会一直疼下去？😭 哦哦,好的,那我扛几天看看,只要不是疼的受不了我就先扛一下……另外,在饮食上有什么要注意的吗？晚上家里做韭菜猪肉水饺,可以吃吗？😊 哈哈哈,太为难大夫了……没事,我自己看着办吧 嗯嗯,好的,再次感谢您！", "question_kg": "孕31周,右下方牙齿疼痛,右下方智齿,右上方疼,牙神经痛,夜晚疼,甜的东西,糖,柠檬脯,漱口刷牙,智齿,冲牙器,牙线,食物残渣,牙髓炎,孕期,疼,不治疗,饮食,韭菜猪肉水饺,猪肉水饺", "answer": " 你好,换个角度,从下往上,拍一下上牙我看看 有塞牙的牙缝吗？ 家里有牙线吗？ 用牙线,把每个牙缝过一遍,看看哪个牙缝有啥疼痛不适再用冲牙器把每个牙缝冲一下,看看哪个牙缝有没有疼痛 先去试一下牙线和冲牙器,告诉我有啥感觉 感觉如何？ 最可疑的就是上面智齿和前面的牙之间,这个缝隙最容易塞牙,也最容易坏 如果持续塞着东西,清理出来肯定是舒服点你说牙线没进去,这个不应该,你可以再试试牙髓炎有几个特点,刺激痛,冷热刺激 自发痛,自己会疼起来 放射痛,带着周围一片疼阵发痛,疼一会儿缓一会儿夜间痛,夜间会比白天明显,甚至夜里疼醒。我觉得…你可能已经是牙髓炎了 参照上文,这叫放射痛,不能准确定位,带着一片疼,所以分不清哪个牙在疼 首先要拍片子,确定是哪个牙坏了,如果是智齿坏了,把智齿拔掉就行了如果不是智齿,也要拔智齿,治疗坏牙现在的话,如果疼的不厉害,就忍忍吧,每次饭后把牙缝清理干净牙髓炎, 疼的厉害的话,可以吃点头孢加甲硝唑（头孢过敏的可以用红霉素）,加止痛药（如布洛芬） 因为你是孕妇,具体用药咨询一下产科医生,有些药对胎儿是安全的这样解释可以理解吗 有疑问随时来问 👌 如果确定是牙髓炎的话,根管治疗是唯一办法它可能会不疼了,只是转慢性了而已,炎症依然在 …… 别用这个牙使劲咬东西,尽量避免过冷过热刺激"}
{"question": " 舌头怎么像掉皮一样有大碍吗（女,4岁） 三天 记不太清好像也有过自愈了 怎么没人理蔬菜吃的少爱吃肉水喝的也少在不在了 嗯 不会有什么大问题吗 在网上看又怕有舌癌什么的吓死我了 不是什么大问题就好主要就是上火引起的呗 但那个发红的面积变大了一些也没事吗 好的谢谢 好的", "question_kg": "舌头,掉皮,大碍,自愈,蔬菜,肉水,舌癌,上火,发红面积", "answer": " 你好,这种情况多久了 之前有出现过类似情况吗？ 她平时吃啥 在了刚才在忙 这叫地图舌。是一种浅表性剥脱性舌炎其病因不明,多为体弱多病,营养不良,肠道寄生虫,精神因素等有关。儿童多发,因无自觉症状往往不易引起注意。此病一般不用治疗,找找病因如果找不到就不用治疗,比如如果有营养不良就补充营养如果有寄生虫就吃点打虫的药中医方面饮食要清淡中医认为这是上火的表现不要吃那么多肉吃了上火损伤脾胃 多吃新鲜蔬菜不会的 她那么小,不会的放心吧 可以找中医开点去火的药嗯注意饮食多喝点白粥 放点莲子吃点药 希望我的建议能够帮到您,如果对我的回答满意,请在右下方给个满意的评价支持一下,谢谢！"}
{"question": " 眼睑边缘手指的位置,经常会有丝丝轻度痒,如果用指甲抠一下就容易发炎（红肿痛）,自己会好的。2个眼睛下眼睑都会发生这种情况,第一次去医院看过,是皮肤下面的炎症不是眼睛里面的～（女,34岁） 昨天早上有点痒,我抠了下,然后到现在有点那种发炎的疼看不出什么……表面没什么异常……还没到红肿的地步 哦,那怎么老在下眼睑发呢经常有点痒 2侧眼睛有一样的情况？ 哦,这种一般是双侧发病？ 有时候左眼,有时候右眼～", "question_kg": "眼睑边缘位置,痒,指甲抠,发炎,红肿痛,下眼睑,发病", "answer": " 你好,你的这种情况多久了？请发个眼局部的照片看看好吗？ 治疗过吗？这叫过敏性皮炎,是一种过敏性皮肤炎症反应,如冷热刺激呀,出汗受风呀,日晒呀潮湿呀花粉呀,粉尘呀,化妆品呀饮食呀等都可能引起过敏的这种情况需要内外兼治加注意保养才会慢慢好的。需忌辣的腥的及牛羊肉等发物,面部防晒,皮炎部位暂时少沾水,口服抗过敏药氯雷他定片或西替利秦片,一天一次一片,晚上吃,外用重组牛碱性成纤维细胞生长因子凝胶。忌搔抓呀。千万不要用手抠揭,以免引起皮损加重。 这属于是局部过敏性反应,没有积极治疗或者是保养不当或者是搔抓留下病根了。 嗯嗯 嗯嗯,一般的过敏反应都是对称发生的。"}
{"question": " 医生您好,最近一年多感觉身体经常不适。首先是经常有胃气,不停地打嗝,饭后和运动后比较严重,尤其是运动时和运动后后,打完一次接一次,感觉胸口总是憋着一股气,想深呼吸的时候只能吸到一半就被顶住了。半年前做过胃镜,显示浅表性胃炎。另外就是一年来总是感觉左胸靠着左臂的那个地方不舒服,具体不是痛,就是有点酸,像里面总感觉有东西压着胀着一样。不知道这个和总是胃胀胃气有没有关系（也担心过心脏问题,但做过很多检查都正常）（男,22岁）大概这个位置然后这里,肋骨下面的位置,打嗝的时候就会胀,“咕咕”地叫 还算规律吧,不吃辣,有时喝冷饮但不多,油腻不多,茶咖啡酒很少 没有但我吃饭比较快,以前中学养成的习惯… 您是指胃胀？和打嗝？胃胀胃气的话基本每天,每时每刻都有只是频率有时候高有时低 医生您好,是这样的,这个胃胀胃气的情况有好几年了,这一年多来是更明显了。如果单说胃胀的话,我其实也习惯了这个症状,所以也不会说特别关注但是呢,我看介绍里说医生您也看神经系统方面的病,所以是这样的最近一年多来,第一,总是觉得没精神,晚上睡很久第二天也总是想睡觉。严重的时候,倦意非常重,整个脑袋像头昏脑涨的感觉,但如果真的去睡觉又反而睡不着第二就总是经常莫名其妙地紧张,会觉得坐立不安,甚至头晕眼花,有时候（特别是睡觉的时候）会突然有一种难以描述的,像是突然心被提到嗓子眼的感觉再加上一开始我说的,左边胸靠近左臂那个地方总是有点不舒服,所以我半年前去医院做过很多检查,包括24小时心电图,心脏彩超,动态心电图,甲状腺,颈椎等,全都正常所以我看您也看神经系统,心血管方面的疾病,就想把这方面的症状一起咨询一下,看能不能综合一下判断是个什么情况 我之前有咨询过医生,判断我是自主神经紊乱,请问如果是这样的话应该看神经内科还是精神科呢？那我胃胀的方面,其实是几年前就有了,这个应该怎么处理呢？ 好好的医生医生,还有另外一个问题,我前面说的左胸那个位置经常不舒服,您认为是和胃胀或者其他有关,还是说也是神经失调的躯体症状呢？最开始不舒服,是有一次心跳很快很紧张,平复下来之后就感觉那个地方很酸痛然后从那以后就经常不舒服大概一年多左右检查过心脏也没问题", "question_kg": "胃气,打嗝,胸口憋气,胃胀,胸部不适,精神不佳,倦意,紧张感,胸酸,紧张", "answer": " 你好,请把胃镜的检查报告拍照发我看一下。平常饮食是否规律？有没有吃辛辣刺激食物？生冷食物？油腻食物？有没有喝浓茶咖啡酒类？ 平常有没有经常喝粥？吃稀饭？或者是吃饭喝汤？ 不舒服的感觉是持续存在的,还是有时候会有有时候没有？ 平常会不会特别关注自己胃的症状？会不会总惦记着？ 实话,从你描述的情况看,考虑是有心理因素的,这种情况,我建议你去看看心理医生不要觉得看心理医生是一件很难为情的事情。人的身体会生病,人的心理也是会生病的,身体生病需要看医生,心理生病也是需要看医生的。其实心理问题,并不是说你自己能够自我控制的,你也不需要自责,这是由于你大脑里面产生的一种物质,这种物质干扰着大脑,所以才会出现心理问题的。 心理科胃肠道本来就是一种受各种因素支配运动的「情绪」器官,焦虑紧张等各种心理的变化都非常容易影响到胃肠道敏感性。有些人的反应会比其他人更为明显,肠道对本来习以为常的刺激做出了过激反应。胃胀跟你的情绪也是有关系的。但是针对胃胀的问题,我也可以先给你一些建议,希望会有改善。 这叫胃心综合征,胃酸分泌增多,刺激胃和食管,会间接刺激心脏迷走神经,引起不适"}
{"question": " 阴囊潮湿,坐久了,内裤感觉有点湿    有过手淫。很久了吧,最近才决定要戒除它   几年前有过女朋友那时候性生活贼正常,后面因为感情上的事单身了好几年,都是自己解决,最近约了一个,发现自己有点变得不正常,时间特别短,二分钟左右吧,可能更短   约之前几天没撸憋了阵子的    硬度可以,并且刚射出来就马上又有精力来第二发。女的欺身上来,身体有一点接触就有反应。就是快射出来的时候没有那么爽,那种畅快淋漓的感觉没有,就有点感觉,知道要射了,但是也没法往回憋。直接出来了  怎么整,时间太短了  我老了吗。  平时喜欢吃辣,喝酒  本来在吃六味地黄丸的,停了断时间,憋不住想吃辣了。然后就是这些,阴囊潮湿,坐久了内裤都有点湿  尿频尿急除了喝多了酒其他时候贼好,有点喜欢熬夜,晚上睡前尿一次,起来尿一次,舌苔有点儿白  ,我这个需要去看男科还是什么吗,我还算挺年轻的吧（男,23岁） 嗯 这些怎么治,有连贯性吗正规的医院去看男科？ 我现在在吃六味然后我想着戒一段时间撸会不会好些 倒是没啥负罪感,就是有时候撸勤了感觉,没啥感觉 龟头有些敏感呢。射的快是因为这个吧嗯,看了一遍 早泄的原因是龟头敏感吧,有没有办法降低敏感度对怎么弄 药物不会有依赖性吗我有点怕离不开它 行为治疗呢,按摩吗。还有听说什么叫肛什么运动来着有用吗 是不是要有长期的性伴侣才能看出身体的本身问题我这有一下没一下的自己都有点蒙 有啥副作用吗 喝啤酒以及吃辣,对性生活有影响吗我相比几年前胖了不少 喝啤酒喝胖了。。140  180个子 达克罗宁软膏也是做前五分钟用,然后洗掉？", "question_kg": "阴囊潮湿,手淫,时间短,硬度,第二发,老了,吃辣,喝酒,六味地黄丸,尿频尿急,男科,戒撸,负罪感,龟头敏感,早泄,药物依赖性,行为治疗,按摩,肛运动,长期性伴侣,副作用,喝啤酒,吃辣,胖,达克罗宁软膏,啤酒", "answer": " 写了很多,慢慢看看,再回你不好意思久等了。你的问题,手淫,早泄,阴囊潮湿,别的都不是问题。生活规律还不好,习惯熬夜 如果你要去看,千万别去什么男科医院,要去正规医院看哦。 手淫本没害,只是认识有问题。几个问题是独立的,虽然都是鸡鸡😊正规医院有男科就看男科,没有男科看泌尿科。手淫又叫自慰,是人类一种正常的性行为方式。很多人都有这种行为,即使结婚有正常规律性生活的人,也还有很多人喜欢这种方式。手淫本身对身体无害,它是缓解性紧张,释放压力,调节体内性激素水平,促进睡眠,增强性快感的一种方法。正确的手淫行为本身也不会导致阳痿早泄,更不会导致肾虚阴阳虚等疾病,所丢失的精液只是一点点蛋白质跟水,身体很快又自动生产出来了,对身体健康没有任何影响。大可放心。但是,手淫这种性行为方式多是一个人悄悄摸摸进行的,害怕被别人发现,事后心里常有种自责感,在射精之后这种性紧张得到突然释放,很多人会产生一种罪孽感觉,这种自我暗示往往就是身体诸多不适的根源,是这种心理造成的而不是手淫行为本身。所以,在手淫时确定环境的私密很重要,手法要轻柔,不要弄伤了自己,更不要为这种行为感到自责。如果心理不自觉产生了自责的暗示,自己需要设法开导自己,正确认识手淫这种行为,让这种不健康的心理尽快摒弃,防止影响到自己的身心健康。当然,手淫这种方式虽没有坏处,但过多的沉迷于此频繁手淫,对身体会有一定影响,就像正常性生活过于频繁是一个道理,房事过劳,久之伤肾。出现腰膝酸软,精神萎靡,面色晦暗等等,这就需要减少手淫,加强营养,同时不要有前边说的那种心理暗示,让身体休息休息,过段时间身体自会调整好的。此外频繁的性冲动,导致前列腺频繁充血,也是引发前列腺炎的一个常见原因,出现会阴不适等症状,可用热水坐浴法缓解。上边是纠正手淫的错误认识,纠正了这种错误认识,有些人去除了心理问题,就好了,这大有人在的。早泄治疗方法很多,包括行为治疗,药物治疗。药物治疗只管当时,事前半小时用药,药效约四小时,口服可选择达泊西汀,外用可选用达克罗宁软膏,都有一定效果。行为治疗可以取得长期疗效,包括生殖器按摩和性经验理论,具体方法比较复杂,这里三言两语说不清楚,不便告诉你,你可以咨询结束后,先好评,再关注我,之后我再将你提进我的患者中,到那里去咨询,注意要好评了系统才能给你发折扣券哦。你也可以到chunyu医 生手机客服端搜索医生找到我用图文咨询功能。延长射精时间,提高性生活质量,关爱女性健康,你也可以让她水流如注,诚服求饶。阴囊潮湿,首先要穿透气吸汗的内裤,哪里本来汗腺丰富,很容易出汗的。身体不要穿的过热。这是首先。然后可以吃点中成药前列舒通胶囊,这个药对阴囊潮湿效果比较好。 自己感觉有用吗？应该没有效果吧。 不用戒的,只要不频繁。上边的文字意义包含的很多,需要仔细看看的。 射的快是神经的问题,只有平时手淫养成的快射精的习惯,才有一点关系,这叫条件反射。 上边的文字已经告诉你了啊,你没看吗？早泄治疗方法很多,包括行为治疗,药物治疗。药物治疗只管当时,事前半小时用药,药效约四小时,口服可选择达泊西汀,外用可选用达克罗宁软膏,都有一定效果。行为治疗可以取得长期疗效,包括生殖器按摩和性经验理论,具体方法比较复杂,这里三言两语说不清楚,不便告诉你,你可以咨询结束后,先好评,再关注我,之后我再将你提进我的患者中,到那里去咨询,注意要好评了系统才能给你发折扣券哦。你也可以到chunyu医 生手机客服端搜索医生找到我用图文咨询功能。延长射精时间,提高性生活质量,关爱女性健康,你也可以让她水流如注,诚服求饶。 药物没有依懒性,但只管当时的 提肛运动有一点点帮助 所以建议你选用药物治疗。 不过理论可以考虑,还有更好的方法,控精教学视频,但是需要另外购买哦。药物都有副作用,但是一般不会出现。 稍等啤酒辣椒对性功能没有影响,但对前列腺不好,容易引发前列腺炎,肥胖对性功能有影响的。 😱感谢您的咨询,可以点击头像关注一下我哦,方便以后有需要可以随时为您答疑解惑！如果您对本次咨询满意,可以等对话结束后点击左下角评价,给个好评！谢谢！最后祝您早日康复！"}
{"question": " 身上会觉得痒,挠一挠会出大白疙瘩,挺大的单独一个一个的,过一两天会变成小红疙瘩,腿上和腰腹比较多,胳膊偶尔有几个。家里养猫,不知是对猫咪过敏还是湿疹,如果是猫咪的原因,请问是什么情况。（女,26岁） 如果是由猫咪引起的,如果还是长时间和他接触,会引发别的问题吗？ 没有跳蚤,也经常洗澡,一般我身是几个疙瘩几个疙瘩的长,昨天是大面积的长了一片,如果只是过敏痒一痒,我就忍了,不舍得送人", "question_kg": "大白疙瘩,小红疙瘩,湿疹 猫咪过敏,湿疹", "answer": " 你好,看了你的图片,你这是过敏反应你这叫丘疹性荨麻疹 猫的身上有跳蚤吗就是过敏,不会有别的"}
{"question": " 右膝外侧盘状半月板撕裂,一个半月前做了关节镜手术,切除了80%的半月板。现在一个半月了,站立和走路时右膝还是不能完全伸直,右膝盖好像有点弯；站立是强行站直右膝后外侧疼痛,（图中所指）,平躺时可强行伸直,有过类似的情况吗？这样正常不？我好担心自己腿就伸不直了￼（男,30岁） 手术完第二天就让下地走,平躺着能伸直,站着伸直手指的那个地方疼,强行站直那个地方感觉有骨头和骨头的错动感 是什么导致的那啊,怎么会有骨头的错动感 走路的时候没有错动感,因为没强行伸直,站着的时候强行往够伸直的时候那个位置错动感＋痛 主要是现在走路不直,一直起来就疼,怕习惯了直不起来了 我平时就是平躺直抬腿,两个小时左右家里走廊慢走5-10分钟,可能是做的时间太长,这3后背疼腰疼,感觉腰间盘突出了 腰疼,腰椎疼,尾巴骨平躺着也疼,这是肌肉劳损导致的吗？这两天家人都说腰间盘突出了就是不能平躺,坐着靠着东西也难受,走着稍微好点 我用去拍个CT吗？要是腰间盘突出或脊柱炎之类的,做这个运动会加重吗 放电样是刺痛之类的,是运动的时候会有还是不动的时候也痛啊 试了试大腿后面不疼就是抻的慌 我术后这一个半月前4天弯腰洗头了,然后就开始一点一点酸昨天下午腰椎那就贴别刺痛还有麻感,腰肌萎缩是腰椎疼还是腰椎旁边疼啊 这个CT能拍出来吗？腰间盘突出严重还是这个严重啊 躺着是侧卧好还是平躺着好,避免弯腰坐着,要是坐着挺直腰行吗 那我这个还需要拍CT确认下吗？ 一般多长时间能有好转啊,持续疼几天就需要去医院看看了 除了吃饭去厕所,尽量不走路呗 我吃这个腰管用吗？还需要买护腰的吗？ 你给我推荐个药吧,贴云南白药膏药行吗 卧床的时候也得锻炼腰部肌肉吗？ 早上和晚上练15分钟吗？如果不疼可以加量吗 要是做了比没做严重了,还需要做吗,刚才做了3分钟,好不舒服啊", "question_kg": "右膝外侧盘状半月板撕裂, 关节镜手术,半月板,站立,走路,伸直,右膝盖,疼痛,站直,骨头,错动感,腰间盘突出,腰疼,腰椎疼,尾巴骨,肌肉劳损,脊柱炎,大腿,抻,酸背,刺痛,麻感,腰肌萎缩,侧卧,平躺,弯腰,躺着,床锻炼,腰部肌肉,云南白药", "answer": " 主治医生有没有建议你一个半月是否可以去掉支架开始锻炼了？因为主治医生给你做的手术,他最了解里面的情况。所以功能锻炼的时间应该由主治医生来决定。如果主治医生允许开始下地去支架功能锻炼的话。那么现在应该逐步加强功能锻炼。疼痛是正常的现象。只有把挛缩和短缩的肌肉牵拉开,才能恢复正常的活动。 那个地方不属于膝关节没内部了,而是外侧副韧带的附着点。局部可以打个封闭来止疼。 可能是您的盘状半月板被切掉以后,产生的一种关节貌似不稳定的感觉。盘状半月板本身就是一种病理现象。您的周围肌腱软组织都要适应这种盘状,半月板被切掉以后,关节活动度更大的现象 还是手术做完时间过短的原因。不要强行的往后过身。要循序渐进的练习,以不是剧烈疼痛为度。只要不是进行性加重。以后都会慢慢恢复的。 后生还是要在卧床的过程中练。这样是不负重的锻炼。在负重下站立为后伸练习是有损膝关节的。 不是腰椎间盘,是身体太僵硬,肌肉劳损 腰肌萎缩的表现腰背肌功能锻炼腰背肌功能锻炼方法:仰卧于床上,抬高臀部离开床面,头部,双肘,双足支撑于床面,身体成反弓形。坚持支撑一分钟到五分钟,晨起和睡前每次锻炼15分钟。 不会,这是治病的运动。双下肢没有放电样放射痛的话不用做ct。 是平躺着,直腿抬高。大腿后侧的筋像放电一样往下疼。 那就没事儿,不算要椎间盘突出症。即使ct显示有椎间盘突出,没有症状也不能算疾病。 那你是伤到腰椎键盘了,这叫腰椎间盘源性腰痛。需要卧床休息,腰背肌功能锻炼。 严重不严重,不看哪个病,主要看损伤的程度和疼不疼。可以口服美洛昔康片。主要还是卧床休息,避免弯腰久坐。加强腰背肌功能锻炼。 怎么躺都可以。怎么坐都不好。 腿没事就不用做正常人做都有椎间盘突出,所以说,没有腿的症状就没什么意义 严格卧床半个月才行,否则很难康复 是的。传统的严格卧床二便都要在床上进行。现在要求没有那么严格了。佩戴护腰是可以下地的。 需要买个护腰下地用。这个药我没见过,也不好说。这个具体得咨询给你开药的大夫。 美洛昔康 必须是卧床的时候要做腰背肌锻炼。要不然腰肌萎缩不就更加重了吗？ 可以加量,的原则是不疼,不疲劳"}
{"question": " 我去医院检查到腰4/5椎间盘膨出,椎管稍狭窄、腰5一/骶1椎间盘中央型突出,椎管稍狭窄.这到底在哪个部位。（男,22岁） 我现在在做小燕飞 嗯嗯总感觉腰部有时很累有没有图解,这些突出的具体在哪里啊 嗯嗯好的具体一般多久能好 腰4/5椎,腰5一/骶1椎在哪里啊 连在一起的吗看不出在自己身上哪个部位😓 人腰椎是不是都只有那么多？ 就是所说的5/几吗自上而下还是自下而上 自上而下了,自己竟然摸不出 没有,不在福州 半年以上啊,我还打算去当兵呢,上次拍片出来医生说当兵没关系😢 当兵不是会加强锻炼,重的东西不是不好吗每天像这样的要锻炼多久 嗯嗯,那这个要不要拉伸啊 做完很紧绷怎么办 红外线？ 😱这样也行。到底怎样才知道自己没事呢没事后以后会不会很容易再次发生啊 多锻炼腰部应该就可以吧 还有个就是胸往后仰会疼,疼的那个部位后面的那个胸椎用点力按也会疼,这是什么原因啊 这个疼了特久了,都4个月多了这个没关系吗 这属于发炎吗", "question_kg": "腰4/5椎间盘膨出,椎管稍狭窄,腰5一/骶1椎间盘中央型突出,椎管稍狭窄,腰椎,胸椎,发炎", "answer": " 您好,很高兴为您解答。腰椎间盘突出,是由于腰椎间盘向后突出,压迫后面的脊髓,导致的椎管狭窄,会引起腰部或者腿部能疼痛或者麻木等不适。这叫做腰椎间盘突出症您现在有什么不适症状？ 嗯嗯,可以的腰部CT检查有突出,并不一定会引起症状的 嗯嗯,不要紧的,您继续建议腰背肌功能锻炼就可以的。您稍等下我给您找找 您好,箭头指的地方就是椎间盘突出。腰痛是可以缓解的,但也是容易复发的,只要站立行走,就有复发的可能性。 剪头指的是腰4-5下一个间隙就是腰5/骶1 您是不好判断的😁 腰椎有五个节段 稍等这样您能看懂吗？ 您是不好摸的您是在福州市里吗？您实在想摸我可以给你找同学,他在福州上班的。 哦哦您也不必找哪里了,您只管治疗就可以了😁按照您做的锻炼,坚持半年以上,应该路可以缓解的。 这个跟当兵没有关系的,您就当保健操一样练习。 每天半小时到一小时 不建议拉伸容易导致椎间盘进一步突出。 可以局部热敷或者是通过红外线照射。 对,一种照射疗法,也可以直接用烤灯照射,起的作用是局部舒筋活血。 只要您症状或者是不舒服减轻就是缓解了。这种疾病是容易复发的,所以建议您,平时保持一个良好的生活习惯。 是的 筋膜牵拉引起的,就跟舞蹈演员建议劈叉一样的,拉伸肌腱引起的疼痛,胸椎上边也有韧带附着。 您可以吃点非甾体类消炎药药物,比如尼美舒利胶囊。或者活血化瘀类药物,比如腰痛宁胶囊。试试"}
{"question": " 我一年前因为熬夜喝酒抽烟又工作原因总是感觉自己头晕精神不好后面睡眠不够导致长了一脸痘,就特别着急反复求医,然后心情就很不好持续了很久,后面又得了鼻炎引起头晕,然后就一直担心鼻炎严不严重,反复求医,治好鼻炎以后,还是想着自己会不会头晕鼻炎到底好了没,结果头就还是一直很晕,浑身无力,没精神,浑身不舒服,后面去查了脑袋核磁共振,血常规,生化抽血全套,甲状腺检查,鼻部CT,脑部CT都没事,但是人还是没精神乏力,头昏昏沉沉的特别难受。后面又开始失眠,目前因为头晕人不舒服休学然后现在又发现性功能有问题,吃了伟哥也没用（男,19岁）妈的很痛苦突然就这样性功能现在不行这是什么病还要检查什么头难受 就我描述的这样。我也不懂。快一年了。 不理解焦虑是啥意思现在是挺担心自己身体很难受才担心的 不会了现在就怀疑自己得的什么病很难受 看过心理科,神经内科 您考虑焦虑吗但是我是突然开始这样总不可能影响到性功能吧 持续快一年了 头一直头昏脑胀 感觉人没力气是不是还没检查出来 焦虑吧身体难受很烦 黛力新 五灵胶囊谷维素没用 吃了文拉法辛 氨黄比利片也没用吃了一两个月 然后吃度落西汀 啊戈美啦 思诺思 普瑞巴林也吃了一个月都是不同医生开的 现在吃完然后吃度落西汀 啊戈美啦 思诺思 普瑞巴林 换成了曲佐铜 啊戈美啦 思诺思现在这个是一个医生换的 我不信这个诊断啊我觉得是身体问题 有必要去男科看看吗 吃了伟哥也没感觉 好吧这个病是真实存在吗 为什么我好好一个人会突然这样 那要怎么办才能好 我好好一个人为什么会得怎么引起的呀 好吧那能好吗还是会永远都这样 好吧那您确定我就是这个病吗 和植物神经紊乱 焦虑症 神经衰弱 有差吗", "question_kg": "长脸痘,鼻炎,头晕,失眠,性功能问题,黛力新,五灵胶囊,文拉法辛,氨黄比利片,度落西汀,曲佐铜,身体问题,焦虑,男科,衰弱", "answer": " AI智能助手：你好,这种情况有多久了呢？平时压力大吗？你好还有其他症状吗？ 平时有焦虑吧？ 就是考虑事情多 看过心理医生吗？ 考虑还是焦虑呀 吃过什么药吗？抗焦虑的 吃了多长时间呀？ 吃的时间短了 那不行 得固定医生 就是心理问题呀这叫躯体形式障碍 得正规治疗 可以去看应该没有问题 如果没有问题就正规抗焦虑治疗是的 很常见 有很多原因有时候一次不舒服,就胡思乱想导火索就引起一连串的问题 坚持正规治疗,能好的别三天打鱼两天晒网还有就是干点儿有意义的事情不要让自己闲下来 是的 确诊"}
{"question": " 我现在是怀孕八个半月,这两天突然大腿内侧长好多疙瘩,超级痒,一挠一大片,可红可红的,这是什么啊（女,35岁） 刚开始有两三天了,之前没有出现过这种情况 不挠的时候是小红点点,一挠疙瘩都起来了 炉甘石怎么用啊 这荨麻疹生过小孩会不会就没有了呢", "question_kg": "大腿内侧长疙瘩,痒,红点点,疙瘩,炉甘石,荨麻疹,麻疹", "answer": " 你好,像这样有多久了？以前出现过吗？ 这叫荨麻疹,是一种过敏反应,如冷热刺激呀,出汗受风呀,潮湿呀花粉呀,粉尘呀,饮食呀贴身衣服呀等都可能引起过敏的 需忌辣的腥的及牛羊肉等发物,防晒,防潮,少沾水,外用炉干石洗剂,药店都有的贴身衣服穿棉线,宽松透气的。少去花草多和潮湿的地方,远离宠物。忌搔抓,痒就涂炉甘石洗剂。 炉甘石洗剂是外涂的。"}
{"question": " 孕中期宫缩频繁怎么办？医生你好,我孕18周开始宫缩,现在24周了,也住院了2次10天,挂了硫酸镁和利托罗都没有效果,仍然一天10几次,现在每天口服利托君片也还是宫缩,宫颈长度测了很多次了3.4-3.3-3.5-3.6-3.1-3.3-3.7-3.7上周是3.2医生请问什么情况会引起宫缩吗？怎么知道是不是有宫内感染,做了支原体衣原体和宫颈分泌物培养都没有问题,就是阴道炎一直三度,治疗也没效果（女,29岁） 3.2 短了,上一周是3.7这周3.2可是之前也有3.6一周后3.1的 也不知道误差还是什么可我总是宫缩啊,特别拉尿后 拉尿就会硬一下 还有我紧张焦虑就很多比如我有尿意,我去尿之前还可以啊,尿了反而醒了 有时拉屎也会硬我会是宫内感染吗？我白细胞一直12以上 那为什么我会宫缩呢 我孕12周的时候白细胞还是正常,后来15周多发烧喉咙痛白细胞18吃了三天头孢降下来到12就一直高了 可是有时候躺着也会硬一下啊 嗯,不会硬很久 就是很怕早产啊吃药都不管用 好的 有轻微贫血 那没有啊 是怀孕引起的贫血 那如果乙肝病毒高会不会引起宫缩😛 我刚躺着也宫缩不过心里有点焦虑 很硬啊宫缩起来想拉尿 有一点但是不多", "question_kg": "孕18周,24周,住院,硫酸镁,利托罗,口服利托君片,宫颈长度,支原体衣原体,宫颈分泌物培养,阴道炎,宫内感染,白细胞,头孢,轻微贫血,乙肝病毒高,早产,肝病", "answer": " 你好,你最后一次测宫颈管的结果我看看 那挺好的呀没有缩短证明你的宫缩是无效的 短了也在正常范围啊 对啊,所以你放松点心情 别想那么多不尿的时候硬吗 是的,情绪也会影响 是的,你这些刺激了才有宫缩,一般都不会导致宫口开的一般不会的感染指标都没事 子宫敏感啊 你别自己吓自己目前你的宫颈管不短在你有做什么刺激了子宫有宫缩,这叫敏感宫缩,一般不会导致开宫口的 偶尔一下很快就过去了？ 对啊,因为宫缩这是我们第三次对话了你多次复查宫颈管,也印证了你的宫缩没有导致宫颈管明显变化 💔💔💔你是正常的情况,吃药也没减少证明是敏感的宫缩,就不要这么紧张情绪不好也会引起宫缩哦 是啊,多次复查也印证了医生没有骗你对吧所以你放松自己心情,保持好的情绪你有贫血吗 有地中海贫血吗 那可以吃点补血的 红源达多糖铁复合物胶囊这个效果比较好副作用也比较小也不容易导致便秘 不会的 摸着非常硬吗？你之前已经关注我了,你再焦虑的时候随时找我 你目前担心怕早产对不,宫颈管还正常范围对不,所以我们现在其实是没有问题的对不？有尿吗？拉出了尿吗"}
{"question": " 你好,我的阴囊表皮上面和阴茎包皮上面有很多小点,有的小点上长出了毛发,用手挤一挤,有的能挤出白色的东西,偶尔有瘙痒。（男,27岁） 好的", "question_kg": "阴囊表皮,阴茎包皮,小点,毛发,挤出白色的东西,瘙痒", "answer": " 你好,稍等我看看具体情况这叫皮脂腺异位症,很多人都有,没有任何危害性,没有任何影响。不需要治疗,无需担心,注意局部清洁卫生就可以了勤洗澡勤换内裤,不需要挤压"}
{"question": " 医生您好,我母亲今年60岁。近5年一直有头晕头胀乏力等症状,有时颈椎也不舒服,时常情绪低落。做了各类检查没有发现器质性病变,血压血糖血脂都正常。基本是三天两天有这症状,刮痧的话会有所缓解,如果某一天身体没有不适她心情就好一些。最近又发现有白内障早期,近几年不断看医生,她自己都失去看医生信心了,请问这是更年期综合症吗？如何治疗？谢谢（女,60岁） 有没有可能是更年期综合症？请问逍遥丸连续服用多久？是否需要搭配谷维素？医生在吗 关键是啥也干不了,她想给我看孩子,可是吃不消 我哥的孩子是她看大的,现在身体不舒服后啥也不干。请问逍遥丸要吃多久？吃药期间能吃阿胶,西洋参之类的补益品吗？主要是快5年一直这状况,她很难受。看医生都失去信心了。莉芙敏这个药怎么样？ 逍遥丸和谷维素可以搭配常吃,对吗？一般多久会见效？医生您好。您说的逍遥丸是丹栀逍遥丸吗？吃逍遥丸还需搭配其他药吗？ 我明天上传我妈的舌苔给您看看,再向您请教 她是怕热也怕冷 您在哪里？我妈妈在湖南,我在北京 关键是她坐车晕车难受,否则带她来找你当面诊疗 好,谢谢您。祝您如意！", "question_kg": "头晕,头胀,乏力,颈椎不舒服,情绪低落,白内障早期,更年期综合症,逍遥丸,谷维素,阿胶,西洋参,莉芙敏,丹栀逍遥丸,舌苔,晕车", "answer": " 你好,这是典型的情绪抑郁症。可以考虑口服中药加心理调试建议口服逍遥丸辅助调理 可以的！更年期综合症与情绪抑郁界限不太清！调理情绪就会好些也可以转移她的注意力让她生活忙碌起来 那就慢慢来！看孩子是累活,可以给她配个副手,让她参与！孩子的快乐会感染她也可以培养她的爱心这叫情感转移法 可以常吃！但补品要根据体质而定！不可以久服检查没有问题还是心理上的！她想看就看孩子！啥事都不干了反而身体感觉越来越不好 这个药可以间断长期服用！丹卮有点儿凉,不知病人体质如何不好回答早上吃金匮肾气丸中午逍遥丸晚上六味地黄丸'这三药先吃半月看看 好的！ 你哪里人？要是本市的就可以开方吃中草药调理了,效果很好 奥！太远了！ 明天发个舌苔来！试着先开3副药看看"}
{"question": " 孩子出生一个月左右脸上长了很多带白头的小疙瘩,一直到四五个月的时候疙瘩才消失。等到孩子再大一点的时候脸上出现了这种凹陷的小坑,一直持续到现在四周岁。并且这些小坑越长越大,面积也越来越多（女,4岁） 我看网上说会不会是点状皮肤萎缩或者是虫蚀状皮肤萎缩 江医生我孩子这个严重吗 主要是孩子之前没这么明显,现在这些坑变多了还变大了激光治疗去哪做,医院都可以吗 嗯嗯,好的谢谢江医生 不好意思 看错了 汪医生,一般激光治疗怎么收费您服务态度这么好 是按次数收费的？ 孩子这种如果不能自愈,一次还不能处理完？再就是她还会再长吗 她脸上现在偶尔还会长痘她这种体质长痘就容易留坑吗？如何防御 小孩子用没有副作用？ 好的,知道了", "question_kg": "孩子,脸上,小疙瘩,四五个月,凹陷的小坑,四周岁,面积,点状皮肤萎缩,虫蚀状皮肤萎缩,江医生,严重,变多,变大,激光治疗,医院,收费,服务态度,按次数收费,自愈,处理完,长痘,体质,留坑,防御,副作用 ", "answer": " 你好,根据你描述的症状结合图片考虑婴儿痤疮留下的痘坑先不用管它,慢慢会修复的 这叫萎缩性瘢痕,也叫痘坑不是的,一般不会再面部,况且之前不起逗的 不严重的,等孩子到青春期还不恢复,可以做点阵激光治疗,完全可以平复的不必担心的 但是建议青春期后做,因为有一些可以自愈的 不客气的,亲,更正一下下哈,我姓汪😊 嘿嘿😁 没事的,经常这样的😊呀干嘛破费,谢谢你的心意💝💝 每次约800元到一千元左右吧,需要三到五次我应该做的👍 是的还有面积 不长痘应该不会增多了,一次不会修复好,一般至少三次有的比较深的,需要四五次 忌食辛辣食物油腻食物,不要吃太甜的食品,和油炸食品注意面部清洁另外长痘可以外用夫西地酸乳膏,每日两次 没事的,外用药吸收很少的"}
{"question": " 浑身困倦乏力,持续大半年,去医院抽烟化验正常,我这是什么病？（男,20岁） 姐姐好 我这是什么病呢😭😭😭已经7个月了 每天浑身困倦乏力 我测了心里测量表 正常的我没多想 唉可是身体长期不舒服不得不去查啊是医生让我查的 那还需要做什么其他检查呢？ 可是身体一直不舒服 没办法啊😭😭😭 嗯嗯,每天身体都困倦乏力吃过不管用 睡眠可以 姐姐,神经衰弱会全身乏力吗？ 嗯嗯那这个病已经很久了,都7个月了还没好 嗯嗯唉绝望了都不知道该咋办 嗯嗯,我都怀疑会不会是癌症啥的很难受姐姐,你说我该咋办啊", "question_kg": "浑身困倦乏力,持续大半年,抽烟化验正常,心理测量表,其他检查,神经衰弱,癌症", "answer": " 可能是神经衰弱哦,检查都还可以,没什么 你好 没有病啊 心理因素影响吧焦虑了 想得多 焦虑未必都是测出的还没到那个程度但你查了这么多检查,已经证明你对你的身体过分关注即使检查都正常 的确没查出什么来所以更倾向于神经官能症 不需要再查了还查吗 做了这么多检查了都 这叫躯体形式障碍并非身体真有病建议服用抗焦虑药如黛力新 睡眠怎么样 谷维素吃过吗还是倾向于神经衰弱 对的,它的一种症状表现 这个问题就是很难好起来时间都比较久急不了 不能想太多越这么想越不好要试着去忽略你就对自己正面暗示不要老是负面思维你检查都好的,还有什么好担心呢"}
{"question": " 咳嗽15天了,体温正常,前10天属于干咳后五天咳嗽有少量稀薄白痰,特别有时候感觉在多说话时候就忍不住想咳嗽,请问这是怎么了,（男,27岁） 体温一直36.8到37.1腋下 没有,我在家呆了一个月没出过门 没有请问这是怎么了 大口呼吸时候有点痒,想咳嗽 再就是,我有胃炎,前段时间腹胀喉咙堵,之后就出现咳嗽了不知道跟咳嗽有没有关系 有时候咳嗽的胸中间有点疼 吃过几天阿莫西林,效果不明显 这几天 特别是多说话就想咳嗽,感觉气短一样请问以您临床经验,我这种情况,严重吗, 我们这边药店禁止购买咳嗽药了,不方便买请问我这种情况会自己好吗 我这是咽喉炎吗 主要现在又不敢去医院,药店又不卖药 那不会越拖越严重吧,就是晚上睡觉严重不好,老是醒 只有阿莫西林跟胃药 再就一个症状,就是今天早上鼻涕黄有血丝,就今天发现", "question_kg": "咳嗽,干咳,稀薄白痰,说话时咳嗽,胸痛,阿莫西林,胃药,咽喉炎,鼻涕黄,血丝,喉炎", "answer": " 自发病以来,体温高不高？就是说自发病以来,体温一直没有高过吗？ 你去过武汉,或者接触过从武汉回来的人吗？ 发病以来做过什么检查？吃过哪些药物？ 嗓子有什么不舒服吗？例如有异物感或者发痒 根据你的症状和我看你图片时的情况,咽部有充血,应该有点慢性咽炎 那你现在的情况,你的咳嗽应该是嗓子引起来的,咳嗽这叫刺激性咳嗽,就是嗓子发痒,刺激的 那应该是咳嗽刺激的,从发病以来你什么药都没吃过吗？ 我建议你改成阿奇霉素加氯雷他定加复方甘草片,吃完以后应该会好一些 嗯,我给你开的药吃几天吧,然后多喝水,出门戴口罩 多喝水,注意休息,出门戴口罩应该过一段时间也会好的,然后建议你多吃水果,例如苹果呀,猕猴桃啊之类的 你这现在也不只是单纯的咽喉炎,而且是有一点过敏性气气管炎 那你就先在家注意休息,多饮水,然后多吃些水果,观察观察,估计过一段时间也会好一点 你家里边什么药物都没有吗？ 那你就吃着阿莫西林吧,一次一克一日三次,多喝水就行了,应该没没有多大问题,情绪不要那么紧张"}
{"question": " 本人有大三阳史,半年前检查肝功能正常,但是现在半年没检查了,不知道怎样样,偶尔发现身体有不少问题,1.睡觉的时闭上眼睛,好像看到很多细菌在眼镜打转,这种情况一般持续不到一分钟,2.手脚容易麻痹,身体容易疲劳,梦多。3.尿比较黄,4.偶尔出现呕吐现象。不知道这些是不是都因为大三阳,然后今天的情况比较特殊,突然呼吸困难,不敢睡觉,怕睡不醒,心慌,心凉,突然手脚冰凉,想昏迷,想去医院挂号,但是全满了,不知道怎么办,医生救救我（男,24岁） 那医生,对乙肝病毒携带者由于治疗效果不理想存在焦虑,这个后虑症是不会直接影响,或者导致大三阳恶化的吧？ 哦,那我明白了,可以说是两种病那我现在怎么办,医生今天情况很特殊,半夜三更都不敢睡觉,一睡就心慌,紧张,呼吸困难,身体手脚冰凉", "question_kg": "睡觉时闭眼看到细菌,手脚麻痹,身体疲劳,梦多,尿黄,呕吐,呼吸困难,心慌,心凉,手脚冰凉", "answer": " 你好。我看看你的资料信息然后回复你稍等。大三阳只是乙肝病毒携带者,肝功能正常不会出现这么多精神症状。心理压力太大。建议咨询心理医生。对乙肝病毒携带者由于治疗效果不理想存在焦虑等。这叫病后焦虑症属于精神科疾病。 长期不利于健康,不会直接影响。但会影响肝功能,影响人体免疫力不利于病毒的清除"}
{"question": " 大夫您好,我家宝宝今天出生22天,混合喂养,但是基本是吃奶粉,我的奶特别少,用吸奶器泵出来放冷藏,孩子吃时候拿出来给孩子热热喝。1月1日出现轻微腹泻,怀疑我喝汤油大孩子拉肚,1月2日停母乳纯奶粉喂养一天,1月3日觉得孩子好多了又加上母乳了,1月4日去医院复测足底血（出生测得有个肾上腺皮质什么值有点高,再测一下）,1月4日晚上孩子窜稀严重（大东北黑龙江,怀疑出门着凉了）,1月5日至6日拉屎比较稀,今天早上孩子便便不稀了,上午又有点稀就让孩子爸爸去医院,大夫给开了蒙脱石混悬液、常立宁洛酸梭菌活菌片,下午到现在给孩子喂了2次活菌片（一次半片）、2次蒙脱石混悬液（一次5ml）,刚才拉的便便有点绿了,之前从来没有过,现在就有点不知道是什么情况了。下面第一张图是昨天晚上有点稀的便便,第二张是今天白天不稀的便便,第三张是刚才有点绿的便便。（女,33岁）希望李医生能指导下,宝宝现在是可能什么原因引起的？绿便便可能是什么原因,绿便便是不是情况严重啊？下一步我应该怎么做呢？继续吃这个药可以么,是否对症,或者我需要再怎么做？ 今天便便基本不稀了,就是次数有点多然后这个绿便便会不会是吃药的问题啊继续吃这两种药可以么 现在的情况是基本没有稀便便了,但是便便的次数多,基本醒过来就要吃,吃着吃着就拉,拉2、3回 不好意思打扰您了。宝宝便便大概12、13次吧,有的时候不知道次数怎么算,喝着喝着奶粉就拉一点,没拉干净隔一会自己又拉点。主要是睡醒了喝点奶就拉点儿 医院给开的这个常立宁洛酸梭菌活菌片是不是就是益生菌啊？那我现在就还是吃这两种药看看情况？如果好转是不是也需要时间？一般如果多久不好转我就需要再去医院了啊？ 那我现在就还是吃这两种药看看情况？蒙脱石混悬液也要吃吗？ 宝宝这两天晚上都是有点作闹,白天就睡睡,是不是肚子不舒服,会是别的问题吗？ 补充了,现在22天,从15天就开始吃的伊可新", "question_kg": "奶粉,吸奶器,冷藏,腹泻,汤油,肚子,停母乳,纯奶粉,复测足底血,肾上腺皮质,着凉,蒙脱石混悬液,常立宁洛酸梭菌活菌片,绿便便,次数多,拉,医生,益生菌,好转,时间,作闹,伊可新,稀便", "answer": " 你好,绿便也不用太紧张的1、母乳喂养儿的大便偏酸,便略呈绿色,有时会混白色颗粒。2、奶粉喂养若微黑绿色,可能没吃饱。宝宝胃肠蠕动较快,胆汁和胃肠道中的食物残渣混合,变成微黑绿色,宝宝拉出来就是绿便,这叫饥饿便。3、宝宝吃的配方奶粉中的铁质没有完全吸收掉,也会让他的大便发绿。4、宝宝出现深绿色大便,并且大便性状不好,这种情况多是消化不良的症状。造成消化不良的原因可能是妈妈吃了有刺激性的食物或过凉的食物。5、孩子吃的奶有点偏凉了,孩子的腹部受凉也导致大便发绿 不会的放心可以吃思密达对便稀次数多 一天大概多少次刚才一直做饭了 嗯也可能乳糖不耐受你先吃点益生菌调理一下消化 对,就是益生菌吃三到五天 对,蒙脱石散吃到便次数不多就停了 补维生素D3了吗 嗯,可以的,有时候缺钙会爱闹,早期补维生素D3就行"}
{"question": " 医生你好,两年前我阴道长了个东西去做了冷冻,病理显示挖空细胞但是测了hpv显示没事。我今年23岁,在打九价hpv疫苗之前去医院体检了一下,做了彩超,hpv和tct, hpv56和83阳性,tct没有问题。1.请问这个情况严重吗,属于持续感染吗？ 2.我现在治疗期间可以打九价疫苗吗？会影响疫苗效果吗？还是等hpv转阴了再打,我怕超过26岁不可以打了。3.医生说有宫颈糜烂和慢性盆腔炎,右侧小腹靠近大腿的地方按压确实有点疼,不按没有症状,医生开了红霉素栓和甲硝唑栓,和治疗hpv的干扰素一起用。请问这样治疗可以吗？还需要注意什么呢？（女,23岁） 那是什么病呢？ 我月经期结束一周右下方靠近大腿根的地方有些许的坠胀,不留意就感觉不到。一周之后慢慢没有感觉了。也就是现在可以打hpv疫苗的对吧？ 那对现在已经感染的56和83号病毒转阴了,疫苗以后对这两个还有免疫作用吗？那我用完这些药可以不用了对吧？是主要靠自身免疫力吗？那怎么增强免疫力呢？平常要注意有什么忌口吗？  我应该几个月去复查？查的时候只需要查hpv就可以吗？还需要检查tct吗我男朋友需要检查吗？还有医生,为什么tct上显示的是没有感染人乳头瘤病毒感染,而hpv分型会是阳性呢 好的 谢谢医生💝对了,做的彩超,医生说我卵巢大子宫小,请问这对以后生育有什么影响吗请问痛经怎么缓解或者治疗呢？每次来吃布洛芬可以吗？ 好的 谢谢 一定", "question_kg": "\"东西,冷冻,病理,挖空细胞,hpv,hpv疫苗,hpv转阴,宫颈糜烂,慢性盆腔炎,红霉素栓,甲硝唑栓,干扰素,月经期,疫苗免疫,免疫力,忌口,复查,tct,彩超,卵巢大,子宫小,生育,痛经,布洛芬\"", "answer": " 你好,hpv 持续感染的定义,是从初次发现感染,到满一年复查,没有转阴,这个叫持续感染。也有的专家认为是2年。反正我们这里常规是到了一年没有转阴,就做一个阴道镜检查和宫颈活检看看。当然,你tct 正常,活检应该没有太大的问题。我看你的阴道镜图片也没有大事情,就是普通的宫颈柱状上皮外移,也就是俗称的宫颈糜烂。反正不放心的话,你就做个活检看看,到底现在有无病变。只要是活检病理没事,那就不要紧了接种疫苗,不因为你是否有感染而决定,随时都可以接种,有感染也可以影响不影响效果,这个是靠后续复查的就算接种疫苗,也是需要定期检查你说的右下腹压痛,这不是什么盆腔炎。盆腔炎的话,不压也疼,不要一疼就是说盆腔炎,不严谨你现在没有明显症状,也不需要过度治疗干扰素一点用都没有病毒没有所谓治疗的概念 月经结束一个星期,那是排卵的时间,卵泡破裂,排出来,卵泡液刺激腹膜,这叫排卵痛可以接种疫苗,对于这两个亚型的再次感染理论上可以保护,目前亚型的转阴,靠你自己免疫力规律作息,加强锻炼,平衡膳食,舒缓压力。做到16个字,就可以提高免疫力,清除病毒没有忌口随便吃一年后复查hpv 和tct 男的不需要查Tct 那个不作为是否有hpv 感染的证据,不做数,需要专门查hpv 的方法做出来的报告才行 你的B超我看了,子宫和卵巢都正常大小正常不要担心痛经,就是子宫内膜异位症这种病暂时没有生育要求的话,吃复方短效避孕药妈富隆,或者优思明,都可以不愿意吃避孕药的话,就肛门塞消炎痛栓,或者口服布洛芬缓释片 您不要客气,等问题关闭,给“很满意”的好评亲！"}
{"question": " 我的阴茎龟头冠沟边缘起了个红疙瘩,包皮左发红有几个红点还出水,有股臭的味道还发痒。怎么回事？（男,30岁） 龟头炎怎么在包皮上也有 怎么治疗啊 包皮发红的地方还涂抹么 用什么器具泡啊 一次性水杯可以么 还需要吃药么 是包皮长热的原因引起多么引起的么 能治疗好么 近期还能性生活么", "question_kg": "阴茎龟头冠沟边缘红疙瘩,包皮发红,红点,起水,臭味,瘙痒,龟头炎", "answer": " 你好,这个是龟头炎引起的 这叫包皮龟头炎 高锰酸钾片和百多邦 涂抹注意是一天两次性交时注意戴套不然容易传染给性伴侣 干净的水杯,能放开丁丁就行 可以 暂时不需要 包皮过长或者平时不注意卫生,或者不洁性交等都会引起 这个问题不大。会好的"}
{"question": " 包皮内长俩小疙瘩,不痛不痒,一两个月了,也没见长（男,34岁） 好的前短时间有龟头炎,有点瘙痒这个能有针大小 能看清楚吗 😓不是尖锐湿疣,害怕这个尖锐湿疣形象特殊吧 症状和它很像,这个和手淫多了有关？ 这个是光滑的 有点凸起弄破有血 两者区别很明显吗？ 初期症状就是？我这个会长大吗吃药吗 主要不是尖锐湿疣就行,过几个月会不会有变化,主要担心,在一个问题就是尖锐湿疣正常体检能查出来吗,这个要怎么才能查出来 这是包皮内侧,也会是异位症？ 多谢,自己想检测醋白 上嘴唇有些白色疙瘩是不是也是 尖锐湿疣初期就是菜花？ 哦这样啊,最近多观察观察吧,一两个月了也没在意,也没长,不经意还看不到 和个粉刺没长出来似的 好的,谢谢 异位症不是一堆堆的,可以单个出现。 好的谢谢我观察不长的话或者不是菜花就不用管 我观察不长的话或者不是菜花就不用管？ 戴套会传染吗尖锐湿疣带套会传染吗", "question_kg": "包皮长俩小疙瘩,龟头炎,瘙痒,尖锐湿疣,手淫,光滑,凸起,初期症状,异位症,醋白,上嘴唇白色疙瘩,菜花,粉刺,疣", "answer": " 你好,稍等我看看具体情况 您这个照片太模糊了,请问能不能重新拍照一下,尽量清晰一点。 稍等我看看这是皮脂腺异位症,病因可能和卫生不好有关,没有任何危害性,不要紧张勤洗澡勤换内裤就可以了,不需要治疗 不是的,不要紧张,尖锐湿疣类似菜花状,就是我们吃的那种菜花 和手淫无关,主要就是卫生不好有关 嗯嗯,不要紧张,不影响什么 勤洗澡勤换衣服就可以了 很明显的,皮脂腺异位症是很光滑的,尖锐湿疣类似于菜花状。 不需要治疗,一般不会增大的,可以去医院皮肤科,激光治疗,用药没意义 根据外观就可以初步判断,如果想确定诊断,需要采集表面组织,做组织病理学检查。 对的,不要紧张,不影响什么 我觉得没必要,不需要过度紧张 嘴唇有什么,和这个无关 对的 嗯嗯,不要紧张了, 嗯,,这叫皮脂腺异位症。不影响什么 不客气了 有可能的,不要紧张 好的 对的,只要不是菜花状,就不影响什么"}
{"question": " 手淫多年,现在手淫早泄,不到1分钟射精。最近几年出现勃起硬度不够,现在看片勃起速度也不快。之前有过女朋友,做的时候插入之前就射精了。是不是阳萎早泄？？吃过一些中成药,五子衍宗丸,右归丸,男宝胶囊,金水宝,都没效果,怎么办？？（男,23岁） 有几年了 现在是单身,没有女朋友,之前大概一周两次手淫,每次只有1分钟左右就射精了。上个月开始停止手淫,上月月底出现了一次遗精。 现在受到性刺激还是会有勃起反应,但速度不快,硬度也不够,不过夹紧大腿硬度会强些是的,手淫很快就有射精的感觉了 但是我之前有女朋友的时候,两次性生活也是射精很快,还没有插入就射精了而且只要一变换姿势就容易软下来 多汗,稍微运动一下比别人出的汗都多,有点怕冷。 手心不出汗,冬天脚心偶尔出汗,夜间不出汗 半个月左右会有效果是吗？对了,我有时候吃油腻一些或者刺激性的东西后会腹痛大便稀,跟这个有没有关系？以前小时候没有这现象 我这个没有阳萎吗？勃起的硬度不够啊,为什么夹紧大腿会硬一些？以前刚开始手淫的时候我记得硬度很强,而且射了一次很快又能二次勃起,现在不行了 在网上看到很多人推荐复方玄驹胶囊和疏肝益阳胶囊,这两种药适合我吗？我现在还在用益肾壮阳膏,外用的,这个有没有必要继续用？ 如果效果差不多的话,当然愿意更便宜的那现在是不是要完全戒除手淫？偶尔一两次可以吗？ 吃半个月以后勃起会恢复正常吗？ 我现在不太方便接收快递,不想让其他人知道病情,要到三月初住单位上了才行,有什么办法可以推迟下单吗？我手里还有复方玄驹胶囊没有吃,能不能只给我开帕罗西汀的订单？ 我过几天要来找您下单买药行吗？之前说了这几天不方便收货,麻烦您了！ 医生,请问我这经常手淫的情况会不会引起前列腺炎？前列腺炎有些什么症状呢？？据说前列腺炎也会导致阳萎早泄 怎样算尿急尿不尽？ 没有这种感觉 好的,昨天有人还给我推荐了疏肝益阳胶囊,这个药和复方玄驹胶囊哪个更适合我的病情？疏肝益阳胶囊好像是专门针对阳痿的。 肝火倒是不旺,单纯看阳痿的疗效的话哪个药好一点呢？", "question_kg": " 手淫,早泄,勃起,硬度,女朋友,插入,射精,中成药,五子衍宗丸,右归丸,男宝胶囊,金水宝,复方玄驹胶囊,疏肝益阳胶囊,益肾壮阳膏,油腻,刺激性食物,腹痛,大便稀,阳萎,夹紧大腿,硬度,二次勃起,戒除手淫,复方玄驹胶囊,疏肝益阳胶囊,益肾壮阳膏,勃起恢复,推迟下单,帕罗西汀,前列腺炎,尿急尿不尽,肝火,阳痿", "answer": " 您好这样症状多久了？ 性生活几天一次啊？每次几分钟唉？ 只是手淫射精快对吧？ 我们手淫射精快不一定是早泄的,因为我们手淫的时候用的力量大节奏快,它就会出现射精快,好多男孩子啊,性生活的时候无法射精,射精比较困难,但手淫的时候几下子就射出来了,所以说不一定是早泄的。 那你拍个舌头的表面,我看一下呢。你多汗吗？怕冷不？ 手心脚心爱出汗吗？夜间出汗吗？ 关于早泄这个问题,现在网上来咨询的人群特别多,70~80%的都 是因为年轻的时候不懂,频繁手淫或者是频繁性生活,时间久了肾亏 造成的。好多男孩子说呀,我最开始时还是挺好的,手淫、性生活都 能够持续好久,但就是因为太频繁了,一夜多次一天一次两三天一次, 最后越来越快,几下子就射掉了,这个就是早泄形成的原因之一。.那如何治疗%早泄,我们中医认为肾亏所致,西医认为龟头太敏感了, 各有各的依据,所以普遍认为中西医结合比较好,中医补肾大体上分 阴虚和阳虚两种,阴虚火旺,爱出汗,夜间盗汗,舌苔是红的,这是 阴虚的经典表现。阳虚畏冷怕寒,怕冷,舌苔是白的厚的。从你这个舌苔个问诊来看,你是肾阳虚,稍后根据你的病情制定一个中西医 结合的治疗方案,按方案用药及时用药。会好起来的。治疗肾阳虚,我们可以吃金锁固精丸或者金匮肾气丸。我们吃药的过程中,你感觉一下自己的晨勃是不是比以前更明显了,如果是那就说明对症有效的,我们可以连续吃一段时间,当然了,我们单纯吃中药来治疗早泄,效果并不是很理想的,但是它很重要,因为它可以提高我们的勃起可以提高我们的硬度,从补肾的角度来讲还是10分必要和重要的。金锁固精丸为中成药,按说明一天三次,它可以提高勃起和硬度,从补肾的角度 来讲十分重要。 .帕罗西汀为西药,每晚吃一粒,这个药本身是抗焦虑抗抑郁症的药物, 那为什么用它来治疗早泄？好多男孩子说我也不焦虑,我也不抑郁,为什么让我吃啊？是吃错了还是乱吃啊,都不是,目前所有治疗早泄的西药都是抗焦虑,抗抑郁的,这一类药能够降低你中枢神经射精中枢的兴奋性和龟头的敏感度,且价格较便宜,是目前治疗早泄最常用的一个药物。这个药物大部分人吃了没有什么副作用,只有极个别的人吃了会头晕恶心,所以我们吃几天看看,如果没有头晕恶心的症状,可以连续吃一段时间。 .可以每天用冷水泡龟头,降低龟头敏感度,这个还是很有帮助的,我们关键的关键要节 制自己的性行为,手淫也好,性生活也好,不要太频繁,要多运动多锻炼,这个是最主 要的。以上方案为半个月用量,如需要,可找购药客服购买,在药品快服用完的两天左 右找我复诊反馈疗效看是否需要调整用药。内容涉及隐私,仅医生和患者本人可见 你这是胃肠吸收功能不好呢,跟这个没关系。嗯,先吃半个月半个月有效,可以连续吃一段时间的。 勃起不好,硬度不够,乃至晨勃消失,我们中医都认为肾亏造成的,往往就是因为频繁手淫或者频繁性生活,频繁射精造成的。嗯,吃金锁固精丸可以改善的,但以后一定要记住,节制自己的性行为不要太频繁呢。 推荐的用药呢,都比金锁固金丸贵啊,如果你不在乎钱的话可以吃呢。 手淫一个月的2~3次还是问题不大的。 先吃半个月呀,半个月有效,可以连续吃一段时间的。 可以内容涉及隐私,仅医生和患者本人可见 好的,不客气啦 那你有尿频尿急尿不尽的症状吗？如果有的话才考虑慢性前列腺炎,没有不考虑呢。 小便完了,刚提起裤子,又感觉有尿又跑回去尿,这叫尿不尽。 [自动回复]您好,现在已经很晚,要休息了,明天还要早起的,希望理解和见谅,请您留言具体问题,稍后我会及时回复您的问题,请谅解。一般有尿频尿急尿不尽的症状,才考虑慢性前列腺炎,没有不考虑慢性前列腺炎的。 是啊,这两个都是治疗勃起功能不好的,你可以选择其中的一个,如果你觉得肝火旺盛可以吃疏肝益阳胶囊。"}
{"question": " 现在怀孕4个多月了,但从13周时出现阴道流血,做B超检查胎儿发育是好的,医生开了黄体酮注射了5天,可阴道流血仍然是反反复复已1个多月,呈棕红色,有时行走久或坐立久点会流有点鲜红的血,去医院看了三次,检查胎儿发育是好的。今天医生扩开宫颈说是本人宫颈有纳氏襄肿,且宫颈肥大,考虑流血原因是宫颈病变（炎症）引起的。（孕前4~5个月因宫颈纳氏襄肿做过宫颈癌筛查,结果是阴性）。请问有什么办法可止血？（女,37岁） B超检查胎儿胎盘一切都是好的医生说是可能是宫颈炎症引起毛细血管扩张而导致的出血 现在走路感觉牵扯宫颈撕裂样疼痛不适 嗯 请问这血怎么才能止住不流？ 这段时间一直是在家休息 要绝对卧床吗？ 我一天就是睡,除了起来做点自己吃饭的时间外 现在流的血就是褐色的,可就是不会干净可都17周了呀？还是敏感期吗？ 我想了解一下若如果是宫颈炎症引起可有什么方法解决吗？ 肚子没有你您说的那种感觉 那要进一步做什么检查才能确定出血原因呢？ 我没有宫颈糜烂,只在一年多前检查有宫颈纳氏襄肿,就是水泡样的 我很担心由于怀孕加重宫颈的病变 一 今天医生扩开看时就说感觉你这宫颈很不好,所以我怕有什么恶变的可能,然后我问她可不可以做个宫颈癌筛查,她说不能做,这出血考虑是宫颈人人炎症引起是的,您说得对 她讲我用碘酊去查试下宫颈内说它可收缩血管,看流血会有所减轻不她说的是宫颈肥大且有充血,看上去不怎么舒服 那时不时的查点行不？她还说用碘酊不行就试推点肾上腺素在宫颈口,对胎儿设没有影响的 那需不需要做什么进一步的宫颈检查吗？ 贵州安顺", "question_kg": "阴道流血, B超检查,黄体酮注射,棕红色,鲜红的血,宫颈纳氏襄肿,宫颈病变,炎症,胎盘,宫颈撕裂,17周,宫颈糜烂,宫颈癌筛查,碘酊,宫颈肥大,充血,肾上腺素,宫颈检查", "answer": " 你好,请问你最近做过B超吗单纯宫颈纳囊是不会出现反复出血的,检查B超排除胎盘位置低的原因 也可能会有这个方面的原因吧,不过不常见建议你好好休息,减少活动我们保胎的孕妇很少有长久走路或站立的,基本都在床上躺着这叫养胎 往下坠的感觉 你上班吗,可不可以卧床休息 劳累,长时间行走、站立等会导致先兆流产,就会出现腹痛,下坠,或流血 吃保胎药的同时卧床休息 长期站立肚子下坠,也会给宫颈一个重力作用的,所以建议你卧床休息近期最好是等稳定了,出血少了,变褐色了可以适当下床,记住是适当呦保胎,不仅需用药,还需要养呦 你现在是敏感期亲,稍微活动可能都会出现流血还有不要有腰部活动,弯腰之类的,不能便秘不能憋尿 会的,整个孕期随时都会出现肚子疼,流血的情况肚子有没有发紧发涨的时候？ 这个没有的,不过因为宫颈炎症出血不常见 宫颈炎症孕期出血,或许你宫颈糜烂的很严重？也没见有老出血的呢大部分都是宫腔内流血的胎盘原因,或是宫缩,或是无原因的流血,不管什么原因,保胎治疗慢慢都会好转的 孕期出血,排除胎盘的原因,就是应用保胎药物了,孕期出血大部分是先兆流产的迹象,不是非要找出原因的,就是找出来也没法治疗,还是用药保胎不管任何原因,孕期唯一能做的就是保胎治疗 注意休息 打个比方,比如感冒、发烧,原因很多的,有些是不能找出个1,2,3来的,需要做的就是应用药物退烧治疗 你如果只是宫颈纳囊,不需要治疗,再正常不过的啦宫颈的病变就是宫颈癌,没有别的啦,你筛查刚做过,结果正常,还担心什么呢还有最重要的,精神心理因素,过度紧张会导致流产,这是有依据的 宫颈很不好,或许是糜烂？这个现在确实是没有治疗的办法 哦不建议你用碘酊呢,这样每天用,会刺激宫颈吧我看不见真的想象不到你宫颈会怎么样,你说的和大夫看到的会有差别的,仅仅肥大充血不会老出血的 请问你是哪的亲 抱歉呢,这个我们医院真没碰到过,单纯宫颈肥大充血会流血的"}
{"question": " 张医生,你好！我的孩子今年11岁,前几天在眼镜店验光左眼450度、300度散光,右眼750度、250度散光,请问可以配角塑吗？如果戴框架眼镜,度数还会快速增加吗？他的年龄可以佩戴RGP吗？孩子2016年开始佩戴眼镜,当时是300度,散光100度,这几年进行各种近视矫正,效果均不理想。近两年来,一直戴的都是一种特殊的近视防控镜（无散光矫正）。（男,11岁） 那请问现在最好的防控措施是什么？前几天测了眼轴,左眼26,右眼27,角膜正常视光中心不建议配角塑,说散光太严重请问必须散瞳吗？是快散还是慢散比较好？ 慢散是怎么散？整个过程需要多久？做过的,成蝴蝶翅膀的形状这里的视光中心医生不建议我们配角塑,说担心散光矫正不了,会更严重会不会和孩子喜欢趴着睡觉有关,还有他这两年一直戴一种近视防控眼镜（不带散光）,孩子眼睛长期疲劳引起散光更加严重？请问散光严重的原因该怎么找？会跟他经常眯眼睛看东西有关吗？散瞳后散光度数会有变化吗？他经常睡觉时整个人趴在床上睡视光中心医生说肯定是眯眼睛造成的,请问这个原因怎么找？散瞳后可能会好些吗？就是普通的框架眼镜,两层镜片,外面是近视镜片,里面是远视镜片,并且防蓝光。如果孩子的散光增加原因找不到怎么办？该配框架眼镜还是角塑？配眼镜的人说孩子眼睛调节力很差,双目融合力也很差,还用散瞳吗？ 请问现在只能是配框架眼镜了？是不是度数不能配的太足？上次给您发的度数,孩子戴上插片眼镜能看到1.2,孩子头晕的厉害。因为孩子戴了将近两年的防控镜,两个眼镜片度数是一样的,还不带散光。 听您说的意思,就算是戴上眼镜,那只不好的眼睛依然不太起作用,那会不会继续下降？该如何防控？圆锥角膜通过什么检查可以确诊？视光中心大夫说从角膜地形图来看,现在不是圆锥角膜。 是不是有一种说法,如果散光长期得不到矫正,孩子总眯眼睛看东西,散光会越来越严重？", "question_kg": "角塑,眼镜,眼轴,散瞳,视光中心,散光,趴着睡觉,眯眼睛,框架眼镜,防蓝光,插片眼镜,度数,防控镜,双目融合力,圆锥角膜", "answer": " 这么大的散光应该让孩子散瞳验光这个度数不能完全靠OK镜这么小,RGP戴不了吧孩子眼睛两个问题：1、大散光而且这个散光在变,要警惕圆锥角膜的可能性2、双眼度数差得大,这叫屈光参差 最好慢散因为散光太大了角膜地形图做过吗？ 这个散光的增加很蹊跷 是,只能陪框架眼镜一定要散瞳验光然后复验,才能得到合适的度数 角膜地形图但得随访"}
{"question": " 医生你好,宝十一个月,吃澳优能力多奶粉,从出生一直吃奶粉,拉绿便,基本一天拉一次便吃辅食一天两次,挺好的,晚上睡觉,不安稳,满床滚着睡,哭闹,怎么回事（男,11个月） 不缺吧,每天一个伊可新AD和隔天半瓶葡萄糖酸钙需不需要去医院检查 医生怎么补钙好白天睡两次觉,每次一个半小时到两个小时,睡的都挺好的,挺安静的,不翻身打滚 一天一支葡萄糖酸钙吗 吃奶粉量和吃饭都挺好的,吃饭一天三次,每次半碗,吃四次奶粉,宝宝不是太胖 十一个月晚上还一直吃夜奶,每次吃奶都是120ml 夜奶不吃哭闹 一到夜里两点多就哭闹,吃夜奶就好了,早晨七点还要吃,睡到九点 医生宝宝这种情况,什么时候补钙最好,早晨,中午,还是晚上睡觉前 睡觉前吗 宝宝这种情况,苏芙拉量怎么吃最好 宝宝晚上七点吃饭,吃完饭八点多补钙,十点睡觉前吃奶,可以吗 就和益生菌差不多,帮助宝宝消化的 用不用吃伊可新AD和补锌,怎么吃 缺锌和缺钙的症状是什么 钙也是补两个月停停吗 知道了,谢谢你医生 伊可新AD和葡萄糖酸钙一天之内都要吃吗？怎么吃最好白天吃伊可新,晚上吃钙,可以吗 医生小孩有时有点口臭和磨牙 胃火大,怎么治啊", "question_kg": "澳优能力多奶粉,拉绿便,辅食,晚上睡觉,磨牙", "answer": " 您好,宝宝补钙了吗？ 一天一瓶钙,钙量太小微量元素也不太准确,这症状如果排除肚子着凉胀气一般还是考虑缺钙1、奶粉喂养若微黑绿色,可能没吃饱。宝宝胃肠蠕动较快,胆汁和胃肠道中的食物残渣混合,变成微黑绿色,宝宝拉出来就是绿便,这叫饥饿便。3、宝宝吃的配方奶粉中的铁质没有完全吸收掉,也会让他的大便发绿。4、宝宝出现深绿色大便,并且大便性状不好,这种情况多是消化不良的症状。造成消化不良的原因可能是妈妈吃了有刺激性的食物或过凉的食物。5、孩子吃的奶有点偏凉了,孩子的腹部受凉也导致大便发绿 葡萄糖酸钙,泡腾钙都行 是的 不要太胖,太胖不好的 嗯,可以停夜奶了 减少次数这事也得慢慢来,狠心 慢慢来吧, 晚上补钙 不用,晚上就行 这是什么？ 可以的 哦,可以吃,但剂量我不知道 伊可新吃到2到3岁一天一滴就行锌主要看看缺不缺不能长期补补2个月可以停停 缺锌不爱吃饭,头发黄,不精神缺钙睡觉不踏实,爱闹,头大 不用钙一般不会过量的,可以吃3,4个月停一停 不客气 可以的 磨牙也是缺钙一种表现口臭有可能是胃火大"}
{"question": " 孩子16个月,从26号回老家后,睡眠一直不好,最近两晚上哭得特别凶,不管是入睡还是半夜（白天很好入睡）。鱼肝油和d3最近一个月没吃（因感冒停用）,之前查微量元素正常,有些贫血有时候睡着后,会出现惊跳。（女,16个月） 大便正常 有时候成型有时候不成型,但是总体是黄色 没有虚汗,应该没有拉肚子 没有那应该怎么办呢最近两晚哭的特别凶,怎么都哄不住 孩子大便次数有点多,有时2次,有时3次,有时4次 肚子不涨在成都时,大便也差不多基本3次左右 但是回来也差不多十来天了,然后是这两晚上闹的特别凶睡着后出现惊跳 白天一直有烤火,身上有出汗应该不是虚汗 老家有火炉,整个房间都比较暖和,孩子比较好动,白天身上会出汗 7星茶是治什么呢 孩子回来零食吃的比较多,和这个有没有关系 那最近吃什么比较好？比如米糊？蒸蛋？粥？ 孩子白天一切正常,就是晚上入睡哭和半夜哭 什么病？ 孩子感冒已经好了啊。只是可能回来出汗比较多,然后头上长有湿疹 可有什么药膏缓解痒 好的,谢谢医生 七星茶怎么吃😁 是的,一周四个月,然后19斤 吃七星茶的同时,鱼肝油和d3可以吃吗？", "question_kg": "睡眠不好,哭,入睡,半夜,大便次数,烤火,出汗,7星茶,零食,米糊,蒸蛋,粥,头上长湿疹,药膏,痒,七星茶,鱼肝油,d3", "answer": " 你好,宝宝大便怎么样呢？ 这叫出虚汗吗？有没有拉肚子？ 有没有奶瓣儿啊？ 孩子换环境以后有可能会有惊吓。 吃点7星茶。孩子夜间哭闹,最常见的就是肚子不舒服,还有腿部抽筋儿。观察孩子有没有肚子胀,拉肚子或者是大便不规律。腿部有没有着凉？睡觉有没有出虚汗？可以给孩子做做腹部腿部的按摩,进行安慰,一定不要让孩子着凉,注意保暖。 水土不服,感觉孩子肚子胀吗？ 那就是环境不太适应。 孩子有没有出去出虚汗 什么意思呀？ 嗯嗯 那就给孩子做做腹部的按摩,应该是有肠道的痉挛或者是腿抽筋儿。给孩子安慰一下就可以了。主要是针对孩子惊吓,消化不良。 如果吃得多有可能会肚子胀,给孩子做做腹部按摩,暖暖肚子,应该会有改善减轻。 均衡营养。1给孩子做的腹部按摩。腺样体肥大可以造成晚上睡眠质量不好,缺氧,完成黑眼圈和颌面部骨骼发育不协调。这个睡眠质量不好不是肉眼看起来睡的很香。是睡眠时呼吸障碍,有低通气现象,虽然睡的时间不少,但白天还是困,没有精神。如果阻塞超过70%及时手术治疗。 还是应该考虑缺钙的原因造成的。同时孩子有消化不良伴有生病,综合考虑。 上呼吸道感染,半消化不良。伴 湿疹属于过敏。一定要保持局部干燥,清洁卫生。 买点丹皮酚同时保持局部干燥,清洁卫生,不要吃辛辣油腻刺激性的食物。 还有什么其他可以帮助你的吗 一周4个月吗？一次一袋,一天两次。 [自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后我会及时回复您的问题,请谅解。"}
{"question": " 眼睑长一些白色疙瘩中间有个洞,上下眼睑都有,左右眼都有,怕强光,眼睛容易发酸发涩,极易疲倦,睁眼十分钟左右就会疲倦,闭眼半小时以上才能重新恢复舒适（男,28岁） 是的 这个是不是肿大了我没有在下眼睑看到麦粒肿或者霰粒肿但是最近几天眼睛很容易发酸发涩上眼睑自己掰不开看不到 近视有一些,没戴过眼镜 不痒,就干涩,酸痛近半年视力下降严重这个不知道是不是息肉霰粒肿偶尔出现,这次这个不太确定左眼几年前长了一颗麦粒肿一直没长大的迹象对了,最近几天,比眼睛问题稍早,因为智齿导致急性冠周炎,甚至扯到太阳穴和斜方肌疼,所以不知道是不是和这个有关 好的", "question_kg": "眼睑,白色疙瘩,洞,强光,眼睛,发酸,发涩,疲倦,视力下降,远视,眼镜,干涩,酸痛,近视,注册,声呐,瞳孔,麦粒肿", "answer": " 你好,你是说这个小洞吗？ 这个是泪小点,是排眼泪的结构,正常都应该有的结构,不用担心 你不拉眼皮,拍一张正面局部眼睛照片我看看这样看不像霰粒肿或者麦粒肿你有近视吗近期带隐形吗？ 眼睛干,或者痒吗有视力下降吗？ 你说内眼角这个息肉是吗,这叫泪阜也是正常的结构,目前看没有特别异常的你眼睛的不适,再加上你有近视,一般考虑是视疲劳和干眼症可能视力下降明显,可以定期去复查验光,看看度数如何,如果加深就要配眼镜了,或者如果两个眼睛度数差别大,不戴眼镜的话,很容易疲劳的眼睛干涩,平时可以补充一些人工泪液,比如玻璃酸钠滴眼液"}
{"question": " 你好,我上个月十一号自然流产九号来的月经现在外阴瘙痒感觉子宫里面有时会疼,之前也有外阴瘙痒的问题也用过不少药可是也没有啥效果,几乎每个月来月经前后外阴都会瘙痒不舒服,这种情况已经持续好几年了请问怎么才能够治愈呀？我今年34岁还未婚未育,之前做个几次人流,今年本来是想要宝宝的,怀孕都九周多了宝宝没有胎心胎芽自然流产后去急诊刮宫了,现在很担心这次流产对以后在要宝宝有影响,请问要宝宝之前需要做哪些检查呢？这几张是我流产20天后检查的结果    有一张是我流产后做的病理（女,34岁） 我是自己流掉的,半夜去急诊刮宫的,还有我每天都有清洗外阴更换内裤,洗液也用过不少,去医院医生也给开过不少药用完效果也不理想我清洗外阴也会清洗阴道里面,里面总是会有跟奶油一样的白色粘稠的物体我流产当天晚上大出血,后面医生给我刮完宫以后就没有在出血了,第三四天的时候我喝了一点红糖水就有一点点不红的血一天就没有了请问流产过后没有流血这样正常吗", "question_kg": "自然流产,月经,外阴瘙痒,子宫疼痛,人流,宝宝,胎心胎芽,急诊刮宫,流血,清洗外阴,内裤,洗液,白色粘稠物,奶油状,大出血,红糖水,流产", "answer": " 你好   这种应该叫人工流产。人工流产后。宫内多少会有一些积雪或者是残留,一般会在7~10天左右会排干净,两周后血干净后去复查彩超,看看宫内有没有残留。关于外阴瘙痒,需要做个白带常规检查,我看你的检查报告单,清洁度4度,这清洁度不够的,另外过氧化氢是阳性的,证明阴道菌群失调。外阴瘙痒,单纯的外阴瘙痒,主要是平时没有注意会阴部的卫生,平时注意清洗勤换内裤既可以改善,可以用一些常用的妇科洗液,比如说洁尔阴或者妇炎洁或者红核妇洁洗液等等。导致胎停的原因有很多。首先和精子卵子的质量有一定的关系,再者和子宫内膜有一定的关系,再者就是妇科炎症,要把你身体调节到最佳的状态,然后去备孕,建议做个彩超,激素6项检查。优生八项检查。必要时也可以做封闭抗体,精液抗体,卵巢抗体,子宫内膜抗体等等。另外也要检查一下甲功,这基本就全面了。如果以前做过人流,发现备孕超过半年没有怀孕,要检查输卵管。男性要验精液 自己溜掉的,这要看孕囊在不在宫内,如果在宫内的话这叫自然流产。如果孕囊不在宫内就叫生化妊娠。如果出血量特别多的话。药物治疗效果不好,最后一步就是轻功,它可以止血,也可以做病理的诊断。那么清宫后对子宫是造成损伤的,损伤的子宫内膜一般需要在3~6个月以后才会逐渐的恢复正常,那么它容易造成宫内感染或者宫腔黏连。也就是说清宫后要应用抗生素来预防感染,然后吃一些益母草颗粒,促进宫腔内积血排出,两周后复查彩超一个月后再复查一下彩超。"}
{"question": " 皮肤过敏,用过化妆品,导致一擦脸就经常反复,瘙痒起皮,是什么症状？（女,24岁） 之前嘴唇干裂涂唇膏导致周围起红疹,打过过敏的针,痊愈了。上周擦过护肤品的小样,脸过敏了,后来也痊愈了。然后一直干痒,昨天晚上敷面膜了,擦过精华类的东西,今天起来就痒,抓了两下,就红了。 那有什么要注意的嘛 我这个症状大概有一个多月,之前吃东西都不过敏,那平时吃东西都需要注意什么,护肤品停用了,脸就又干又痒,该怎么办呢？洗脸水要多少温度的？ 皮肤太干了,可不可以用婴儿用的面霜,晚上涂", "question_kg": "皮肤过敏,化妆品,擦脸,瘙痒,起皮,嘴唇干裂,唇膏,红疹,过敏针,护肤品,干痒,敷面膜,精华类,洗脸水,温度,皮肤干燥,婴儿面霜,唇干裂", "answer": " 你好,有图片看一下吗？用过药吗？ 这叫面部皮炎,是一种过敏反应,如冷热刺激呀,出汗受风呀,潮湿呀花粉呀,化妆品呀日晒呀粉尘呀,饮食呀等都可能引起过敏的 这种情况需要内外兼治加注意保养才会慢慢好的。平时需忌辣的腥的及牛羊肉等发物,防晒,皮炎期间暂时少沾水,口服抗过敏药氯雷他定片或西替利秦片,一天一次一片,晚上吃,润燥止痒胶囊,药店都有的涂重组牛碱性成纤维细胞生长因子凝胶,这个需要在医院买,如果没有那就先别洗脸,也别沾水,什么也不要擦,等面部不太红的时候,可以涂夫西地酸乳膏。 千万不要涂皮炎平氟轻松等激素类药膏。脸又干又痒的时候,一定要少沾水或者不沾水。有重组牛就擦重组牛,没有就什么也不用擦。等到脸不红的时候可以擦夫西地酸乳膏。"}
{"question": " 做胃镜慢性胃炎,症状是反酸烧心,打嗝,大夫说我是慢性胃炎加胃食管反流。。。想问一下胃镜没写反流为啥也是反流啊（女,26岁） 一周多这个没呆着额就写慢性浅表性胃炎 但是大夫说我症状有反流。？。反酸烧心就是传说中的食管反流吗传说中会得癌症那个😱😱😱太可怕了 我就是打嗝时带出一点点酸水,这个是反酸烧心吗 我也不太清楚,😓大夫问我有没有我就说有了 但是我正常吃饭就没事,前几天教育吃了好多巧克力蛋糕油炸食品,然后先不停打嗝不饿,之后一次打嗝带出了一点点酸水感觉如果从打嗝算起来其实也就3.4天不太舒服额啊雷贝和莫沙必利,大夫让我吃3.4天😭😓说我这是慢性胃炎急性复发,我也不太懂 我小时候每次油炸食品吃多了都有点不停打嗝,然后带点酸水就不在意😓😓 好哒 这个病是不是即使治好了,以后再大吃大喝也会复发了 我就是吃了好多蛋糕,好多巧克力,好多炸鸡翅才不舒服 好哒,一辈子注意少吃了吗 这样啊,我是永远都要注意少吃了吗还是注意这一阵子,好了接着吃只要好了不复发,其实我还想大吃大喝的😓 等于好了,也只能少量巧克力和油炸食品不能吃很多了痛苦的人生😓 好哒,但是我也不能像以前一样同时吃巧克力蛋糕配炸鸡翅了啊。。。悲桑 谢谢啦", "question_kg": "反酸烧心,打嗝,胃镜,慢性胃炎,胃食管反流,慢性浅表性胃炎,健胃消食片,雷贝特,鸡翅", "answer": " 你好,这种情况持续了多长时间了胃镜结果发下 反酸,烧心是胃酸反流的症状 有时症状有,但胃酸反流,在胃镜观察的图片上没有表现反流性食管炎和癌症没有必然联系 不要太紧张这叫反酸 没事,吃药就好,不要太紧张现在用着什么药呢？ 可以吃莫沙必利和雷贝拉唑 建议查2-4周清淡饮食 少吃辛辣刺激及油腻浓茶咖啡 甜食,烟酒都要注意 饮食是要注意的,改变不良饮食习惯,会好很多 奶油,巧克力会诱发症状 注意阵子,好了也不建议大吃大喝😊良好的生活方式,对健康有好处 等胃肠恢复的差不多了,会缓解很多 好了以后还是可以吃些的😊"}
{"question": " 两天前皮肤眼袋下方出站红肿伴有小疙瘩,昨天扩散到脸颊,很痒,昨晚涂了炉甘石洗剂,今天早上起来扩散到脖子和额头,手臂也有小红点,很烫,很痒,肿胀的感觉（女,23岁） 这是现在的状态,脸部红肿,很胀,很痒 昨天的眼袋下半脸,今天已经是全脸了,👩也开始颗颗分开了 瘙痒、刺痛、灼热、紧绷感等主观症状的皮肤的统称这次有这个但以前很少会出现过敏 没有,这是第一次这样 那日常要怎么治疗和注意呢激素脸他也是会到处扩散吗 这个还能痊愈吗？治疗药品口服的几种是一起吃吗？ 好的,明白,上面的治疗药品口服都是一起？ 其实还是有点怕😂如果用蓝科肤宁敷面膜的时候,没有激素脸的反弹什么的,是不是就不是激素脸啊？ 对了,如果不是激素脸,只是过敏,用了上面的药也可以吗？ 好的,谢谢", "question_kg": "眼袋,红肿,小疙瘩,痒,脸颊,脖子,额头,手臂,红点,肿胀,过敏,瘙痒,刺痛,灼热,紧绷感,激素脸,蓝科肤宁", "answer": " 你好,有患处清楚的图片吗？不好意思,久等了,我上班在坐门诊,随时有病人来,就得停下来看病,请你谅解一下[自动回复]您好,上班了,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后我会及时回复您的问题,请谅解。 是全部脸还是半截你是敏感肌肤,看看下面一条描述的症状,你有没有？ 敏感性皮肤是一种特殊的皮肤类型,属于皮肤的亚健康状态；是对易出现红斑、丘疹、毛细血管扩张等客观症状,或瘙痒、刺痛、灼热、紧绷感等主观症状的皮肤的统称。现阶段临床敏感性皮肤的治疗较为棘手。                      皮脂膜的作用以及皮脂膜被破坏后所表现出的临床症状如下：皮肤表面有一层皮脂膜,它起着滋润和锁水,保护皮肤的作用,过度清洗,不良化妆品等造成了皮脂膜丧失后,你的皮肤稍微受到外界的冷热等刺激,就会出现红,皮肤干,紧绷,痒,刺痛等症状你看看,有没有这一条的症状 您是敏感肌肤和平时过度清洗,使用护肤品夹有违禁的成分有关系。这些违禁的成分长期使用把皮肤越用越薄。在某一次外界的紫外线,热（空调房,洗澡,热水洗脸等）,冷（寒冷,冷敷）刺激下皮肤就开始出现了红,痒,热刺痛,长丘疹等症状你的护肤品如果一直用着,没有外界的刺激,他就不会表现出过敏,而一旦有外界的刺激,马上就表现出过敏,主要还是皮肤屏障受损了。皮肤屏障是什么时候破坏的呢？主要还是你平时用的护肤品。而且是长期使用的说的再通俗点儿,您这有可能是激素脸,听说过激素脸吧。 这是你护肤品长期累积的结果,这是第1次以后会频繁的。只要有外界的刺激,冷热这些刺激。现在这类患者多的很。 激素脸可以是满脸,也可以是局部注意事项如下敏感肌肤的注意事项：1:停用所有抹在脸上的护肤品,化妆品,包括洗面奶和面膜。2:不要用过热的水清洗,过冷水洗,洗脸的时候,不要过度刺激比如揉搓拍。3:洗澡不要太久,水温要凉,快洗快出。4：不要在过热或过冷的环境待的太久5：防紫外线,带帽打伞：6:少吃辛辣刺激食物,不吃鱼虾酒海带香菜醪糟等发物。7：不要运动太热8：不要急于使用自己的面膜9.：个性急,焦虑,发脾气都会加重皮损的。把你的护肤品停了,用医院的医用保湿乳替代你的护肤品,做好注意事项,让皮肤逐渐厚起来,这个过程比较长,半年左右,你这种情况,有很多患者,他们不理解,说是护肤品用了很久,怎么会过敏呢？您这其实是护肤品长期使用以后破坏了皮肤屏障,减少了皮脂膜,所以皮肤被外界的各种的刺激,就会出现这样那样的不适治疗用药：1:左西替利嗪胶囊,一日一粒2:复方甘草酸苷片,一日三次每次两粒。3:维生素c,一日三次每次两粒。外用1:蓝科肤宁,每日做面膜。2到3次。2：搽贝复新凝胶,一日一次兰科夫林湿敷的时候,如果出现了反弹,就证明你是激素脸,说明你的护肤品有问题。蓝科肤宁的使用方法：先取矿泉水10-15ml,然后加入蓝科肤宁,颜色呈黄色到淡黄色,（开始可以颜色深点,症状缓解了颜色就可以淡点）,然后把压缩面膜放进去,吸水,面膜打开是一张脸,然后放在脸上湿敷15分钟就可以了你如果用蓝科肤宁湿敷,在三天左右出现了,皮损加重,就是你感觉到症状比没有治疗的时候还要加重的话,那就印证了您是激素脸。这和蓝科肤宁这个药没有关系,是你疾病的特点。这叫激素的反弹。这个时候继续湿敷,把这个坎过了就好了。 能够治愈时间比较长,至少3_6月。在这过程中,还会出现你现在这种记性情况 是的,你的皮肤情况有可能出现反弹的,你要有思想准备 是的,这种情况有可能不是激素脸或者是你对激素依赖的程度不重。 可以,蓝科肤宁都治疗。只是区别时间的长短"}
{"question": " 孩子5岁半,上周三有咳嗽,去医院看了下说喉咙红,开了金振口服液和蒲地蓝口服液。吃了两天咳嗽加重了些还有痰,喉咙痒咳嗽。周六又去医院,说是喘息性支气管炎,血常规又是正常的,又开了三天雾化药,开了另外几种治疗支气管炎的药物（有头孢）,吃了三天还是没好转,周三又去医院,还是说是支气管炎咳嗽,又开了三天雾化和治疗支气管炎的药物（含头孢）,今天咳嗽第九天了,吃头孢第五天了,还是在咳嗽。请问怎么回事？平时这种病三四天就康复了。（男,5岁） 你好医生,前几天有些痰,咳出来两三坨痰,后来做了雾化后感觉咳嗽干净,没什么痰的声音。白天咳嗽频率不高,就半夜睡醒了咳嗽个两三次,每次连续3-5秒,早上醒来咳嗽三四次次,也是3-5秒。他说咳嗽原因就是喉咙痒而咳嗽。医生看了喉咙说已经不红了。但是还是会咳嗽。 之前医生听胸口说肺部没问题,就是喘息性支气管炎,这都吃了这么久的药物和雾化了。就感觉没有对症下药似的 这是最近的检查和两次雾化的用药 支气管咳嗽孩子都有这种现象。我们听不出来踹。现在用药这么久了,还没完全好,这是我们担心的。是怎么回事？如何调整用药。请给个建议还是因为目前喉咙有过敏现象？导致的咳嗽 都没有。 这次好的很慢。是有个过程吗？ 估计天气有关。我们这里最近几天突然降温,现在只有17度 哦。谢谢", "question_kg": "咳嗽,喉咙红,金振口服液,蒲地蓝口服液,喘息性支气管炎,血常规,雾化药,头孢,治疗支气管炎的药物", "answer": " 您好,宝宝咳嗽有痰吗？咳嗽是白天多还是半夜和晨起多？ 一般感冒后由于气管的粘膜受损,咳嗽感受器暴露在外,受到刺激就会出现咳嗽反射,这叫气道高反应症状,建议吃一周西替利嗪滴剂和顺尔宁,每晚吃一次即可 喘息性支气管炎,当时是有喘么？能具体告诉我雾化用的什么药么？ 的确用了平喘的药物,这是第几次喘？ 我需要多问几个问题,孩子出生有湿疹么？父母有过敏性疾病？孩子有过敏性鼻炎么？有没有季节性发作的咳喘发生？或者运动后出现咳嗽？ 那可能是突发的症状,布地奈德雾化可以继续用一周,一天一次即可 和季节有关,也和自身的免疫有关,如果有适应症可以接受脱敏治疗 季节交替注意保护气道"}
{"question": " 我一个朋友,膝盖做过手术,术后出现了神经痛的症状,阴天下雨会痛,还有一般就是晚上刚睡着的时候,腿会有点抽动,会一阵阵的神经痛,请问有什么按摩的手法或者什么比较有效得方法嘛（男,31岁） 好多年了,膝盖和腿部骨折 五年了没有复查,去看过,好像也没说有什么好的治疗方法。平时经常走路,做销售工作后来习惯饮酒,觉得喝酒会麻痹一些,不那么疼, 也没有什么好的解决办法是吧最近买了一个红外线的理疗灯,如果配合平时多按摩,会不会好一些 热敷按摩 是不是腿部和膝盖微循环较差,这种。我想给他搭配吃一些营养类,改善微循环的,我觉得会不会也会有一点点帮助您知道有什么按摩手法嘛？或者穴位,对于他这种病症的穴位 喔。好的。谢谢", "question_kg": "膝盖手术,神经痛,脚抽动,阴雨痛,微循环,按摩手法,骨折", "answer": " 你好,什么疾病做的手术？多长时间了？ 近期复查过没有？平时活动量大不大？ 嗯,这么长时间了,一般没有特殊处理的,建议减少活动量,可以热敷,戴个护膝保护 嗯,这叫创伤性关节炎,创伤后遗症 可以烤得,有帮助 具体按摩手法需要去康复科咨询一下"}
{"question": " 杜医生你好,我老婆四肢关节肿痛,十指关节都痛而且胳膊关节一骨头一动就痛,因她父母亲属都有此类病,请杜医生指点,如何治疗,用什么药比较好上些（男,53岁） 拍了片子,并抽血化验都说没什么问题 抽血化验说没有类风湿 外侧不痛,就是不能提重物,一提就弯不了 查了,是有些骨质疏松,后打了国产的针好了一些 这些项目都检查了,并打了七百多的针,骨质疏松有些好转这次检查的骨密度 是伊班膦酸钠注射液 700元一支 现在吃的是澳洲维骨力,还有美国产迪巧,维D钙效果一般,手指与胳膊关节还是痛 颈椎与腰也痛 退休在家带孩子是的经常弯腰,埋头的 现在没有闭经以前在宾馆工作,退休五年了 杜医生,有什么好的治疗方法吗？腰部与颈部按摩会好一些,腰与颈都扎过针后好一些杜医生我们是新彊的,医疗条件有限,你能不能介绍个内地好一些的医院治疗 杜医生,肘部疼痛手制动三周,是什么意思 杜医生,你回复的几种药能合起服用吗？杜医生这款药,能服用吗？？ 是的 杜医生你推荐的那几种药能一起服用吗？？？ 好的,医生这类病情一般中医治疗的效果好,还是酉医好些？？这类病只能吃药控制住,不能治愈能治愈吗？？", "question_kg": "四肢关节肿痛,十指关节痛,胳膊关节痛,骨质疏松,骨密度,伊班膦酸钠注射液,澳洲维骨力,美国产迪巧,维D钙,腰部疼痛,颈部疼痛,肘部疼痛,中医治疗", "answer": " 你好！做过什么检查及治疗吗？手指像类风湿性关节炎 胳膊肘那里像伸肌腱炎 你屈伸腕关节会诱发肘关节外侧疼痛加重吗查过骨质疏松吗 像他这个年纪容易犯骨质疏松性全身疼痛手肘那里应该是伸肌总腱断炎这叫“网球肘” 这种建议肘关节制动三周,口服洛索洛芬钠或者尼美舒利颗粒或者双氯芬酸钠等等刚处于绝经期前后的妇女。容易并发骨质疏松,并且要长期抗骨质疏松治疗的吃了这些药物好些没有啊？ 模糊的把下面那个方框拍清楚鲑降钙素注射液治疗骨质疏松也可以,便宜一点 你上面全是费用清单,不是检查检验单子 有检查单子吗？只有骨密度是检查单子其他都是费用清单可以用鲑降钙素注射液 肘关节可能是另一个病叫“网球肘” 建议腕关节制动三周。口服洛索洛芬钠或者尼美舒利颗粒或者双氯芬酸钠平时她做什么工作的？经常弯腰,埋头吗 以前的工作是经常弯腰或者埋头吗退休多少年了 颈部腰痛疼痛考虑颈部腰部肌肉劳损与其工作很大关系腰部颈部按摩会不会好一点啦 继续抗骨质疏松治疗。疼痛厉害口服止疼药。肘部疼痛手制动三周,腰部颈部可以理疗按摩 就是手腕不要乱活动了手腕一活动手肘就疼痛 百痛筋骨宁 没有看到它的配方啦？可以试试 可以服用分开服用最好。因为都对胃有点影响"}
{"question": " 医生您好！我咳嗽一月有余,前期一直当作支气管炎治疗,吃了孟鲁司特钠片和宣肺止咳合剂,没有效果！完了18号住院进行检查,做了胸部增强CT和以下图片检查,挂针11天用药为痰热清,左氧氟沙星,复方溴已新！没有效果又去做了喉镜,说我是过敏性咽炎,因为我一直感觉咽部痒,完了想咳嗽,医生给开了氯雷他定和盐酸替西利嗪,从上周2吃到现在没有任何效果！请问医生我这是怎么回事？（女,33岁） 看不清楚吧！做了喉镜就说是有点充血,没有大的问题！我说我就是咽痒,他们诊断为过敏性咽炎！ 我做了图片上的检查,除了尿酸都正常！我除了咽痒咳以外,没有别的症状！我住院呼吸科,要是有结核他们应该能查出来吧！ 那您觉得是这个原因么？我目前没有胃部不适的症状！而且也没返酸的感觉,白天症状较重,夜晚反倒没有这个要咳嗽的感觉！ 就是这种是没有任何胃部不适症状的也可能是这个原因？ 那我明天需要做个胃镜检查一下吗？ 好的,那我明天先买耐信吃上,如果这个因素也排出了,那您觉得是什么原因呢？ 除了这个耐信还有其他类似的药可以吃吗？", "question_kg": "咳嗽一月有余,支气管炎,孟鲁司特钠片,宣肺止咳合剂,胸部增强CT,喉镜,过敏性咽炎,氯雷他定,盐酸替西利嗪,结核,胃部不适,耐信,胃镜", "answer": " 您好,请您张大嘴照一个咽部里面的照片我看看好吗？ 您有恶心打嗝嗳气反酸吗？您有胃炎或消化不良吗？排除结核了吧？发烧吗 您这个咽喉痒咳嗽等不适主要考虑和消化不良嗳气反酸导致的反流性食管炎和反流性咽喉炎有关,这个情况很多时候可以完全没有胃液返流的自觉症状,但实际上胃酸胃液反流刺激咽喉是您这种咽喉不适的常见因素,只是因为很多人不注意（甚至不相信）这个因素,甚至很多医生都不注意这个因素,所以没有得到及时有效的有针对性的治疗,所以导致了您的咽喉不适症状持续不好,这是很多慢性咽喉炎持续不好的主要原因。目前治疗建议您首先注意三餐尽量按时规律不要过饱,避免酸的（包括酸奶,醋,各种酸的水果比如橙子柑橘柠檬等）太辣的、太热的刺激性饮食；避免太甜腻的不易消化的饮食,比如巧克力等；饭后2小时避免剧烈活动；睡前3小时不要吃任何东西不要喝水,因为夜间卧位睡眠时更容易胃酸反流。睡觉时可以将床头适当抬高20cm左右。避免碳酸饮料。不要喝茶,咖啡,奶茶。避免烟酒刺激。另外您需要口服抑制胃酸的药耐信,每天早饭前半小时口服40mg,连续治疗至少4周,慢慢咽喉不适就能改善。必要时可以去做个24小时的食管酸碱度监测（这个是诊断返流性食管炎的金标准）,以及胃镜和幽门螺杆菌检查,根据情况再做进一步处理。 很可能,常见原因,65%的反流性咽喉炎可以没有任何的反酸感觉 是别的原因都排除了咳嗽第二常见的原因就是反流,您却没有排除 不需要,胃镜也不能确定,本身反流性咽喉炎也没有一个客观的能够100%确诊的检查手段,但是这个病是可以先治疗并观察效果的,这叫做诊断性治疗,也就是用上我说的抑制胃酸的药治疗后,如果有效,那就可以进一步确诊,那就继续按照这个因素治疗就可以,如果无效再考虑别的因素,这叫做诊断性治疗,本身这种方法也是反流性食管炎和反流性咽喉炎的标准诊治流程之一,所以目前您先用耐信是没问题的。 很可能就是这个因素的,别的因素目前不考虑"}
{"question": " 晚上睡觉手麻（右手）持续三四个月左右。近期到县人民医院检查后开了药,诊断颈椎病,开了这两种药吃了之后,手不麻了。到另外医院检查后说要微创手术治,请帮忙看一下是否需要微创手术治疗？谢谢！（女,38岁） 三四个月了颈椎变形压迫神经 暂时不麻了不知道以后怎么样医生说我的颈椎变形了有一个部位突出来一部分您看到那个图片吗 38岁没受过外伤上班偶尔久坐劳累还算一般平时总是低头没怎么动是不是会形成这种情况 转运脖子不响颈部也不痛 怎么治疗好一点？ 吃什么药呢你帮忙建议一下 这个药要服用多久时间", "question_kg": "颈椎病,手麻,右手,药,微创手术治疗,颈椎变形压迫神经,部位突出,图片,受过外伤,久坐劳累,低头不动,转运脖子不响,颈部不痛,治疗,药物服用时间,颈椎变形", "answer": " 你好,这种情况多久了？ 现在手部麻木已经治疗好了么？ 您好,我是李涛医生！骨科副主任。非常高兴由我为您提供医疗咨询服务！感谢您的信任！为了便于诊疗,快速帮助诊断病情,请您详细的叙述病情,对病情的叙述越详细越有利于诊断病情。请珍惜对话机会,系统规定问答上限次数20次,超出次数问题会强制关闭。看到了这是颈椎间盘突出,压迫脊髓！您的年龄比较小,是受过外伤？久坐？劳累？ 颈部经常疼痛么？转动脖子会响么？ 那请您慎重考虑手术的治疗 您好,您的病情考虑发育性颈椎间盘突出,这叫做单节段后纵韧带钙化！是随着生长发育而来,通常使用口服药物和牵引就可以获得满意的效果暂不考虑手术治疗,尤其是在颈部无疼痛,稳定的情况下 目前的甲钴胺很好,配合服用迈之灵！就可以啦！如果出现颈部不适,可以服用颈痛颗粒！一般都可以获得满意疗效还有什么需要咨询的问题么？"}
{"question": " 感觉龟头有点痒,出现这个不知道什么时候出现的,有过不洁性生活,我好怕大夫,不敢去医院。这个是尖锐湿疣吗。心里压力巨大（男,35岁） 平时有手淫习惯 确定不是尖锐湿疣吗哥,我心里压力很大很大,感觉对不起很多人,龟头有点痒还是不是很痒,这个跟手淫有关系吗,会不会是性病 以前也注意 没注意,龟头感觉有点痒痒的我用高锰酸钾每天冲冲可以吗需要吃点什么药那 百度说尖锐湿疣也是这样,因为我有过不洁性生活,哥我龟头有点痒用什么💊 恩,龟头痒和这个不洁性使有关系吧 麻烦了你哥我压力太大总感觉得了性病有了你的解答我心情好多了 哥那我不用到医院去做检查吧,做检验 恩多谢再见哥 一点心意哥", "question_kg": "龟头痒,不洁性生活,手淫,性病", "answer": " 你好,稍等我看看照片 这是珍珠疹,是清洁卫生没做好导致的 它不会对健康造成影响,也不会通过性交感染和传播。 珍珠疹属于一种良性病症,有的人持续一定时间后可消退,有的人可持续数十年无变化。因珍珠疹症无传染性,而且不碍健康,故不需要处理。任何治疗都是创伤性的,伤害很大,比如激光治疗,所以不建议治疗。 确定了,不要紧张,无需担心 每天晚上睡前清水清洗,内裤每天更换单独清洗,不影响什么,无需担心 不需要用药,药物治疗无效,注意局部清洁卫生就可以了,不是什么疑难病例,不要过度紧张。诊断很清楚,这叫珍珠疹,不影响什么。 每天晚上睡前清水清洗一下就可以了,不需要用药,不要过度紧张 无关,不要过度紧张,注意局部清洁卫生就可以了 不要紧张了 不需要,诊断很清楚了 不客气了"}
{"question": " 医生你好,我现在的身体状态是,早晨基本不吃早餐,就有腹部疼痛感,（不吃早餐是因为吃了早餐很容易拉肚子,早晨肠胃很挑食）,但是不是很严重,到了中午12点左右就必须得吃饭,不然饿得疼痛,傍晚18点左右也是如此,身体坐着不运动不走路感觉不大,只要是该吃饭的时间点不吃饭,走着路都会觉得腹部非常不舒服,但每次吃完饭后几分钟就不痛了,请问这一般都是什么情况,能否吃药缓解,或者说该到医院检查一下身体的一些什么情况？（男,27岁） 曾经没有胃系列的检查 这个情况半年多了吧,刚刚开始的那会都是一个样,就觉得就是肚子饿了,然后吃完饭一会就没事,直到现在也是这样。 医生你好,请根据我的情况开点药这几年都没有做过身体大的一些检查,就是正常的工作体检。 我吃饭都算准时的,就是早餐很少吃,因为吃了很容易拉肚子,所以我就很少吃早餐,但是午餐晚餐的吃饭时间都不会拖太久,即使没有胃口吃饭,我也会吃一些的 好的,非常感谢。 过几天抽空去医院检查一下,咨询您是想先大概了解一下情况,还有给我的一些建议,非常感谢了。 好的,我会再去医院检查确认一下。谢谢👍", "question_kg": "腹部疼痛感,早餐,拉肚子,中午,傍晚,吃饭时间,医院检查,胃系列检查,半年多,肚子饿了,正常的工作体检,午餐,晚餐,胃口,口吃", "answer": " 这种情况多长时间了？你好以前做过胃镜吗你好在吗 可以吃药治疗这个情况多考虑饮食不规律导致十二指肠球部疾患没有测过幽门螺杆菌对吧 这叫饥饿样痛。属于十二指肠炎症或者溃疡可以出现的特点,很典型多发生于不按时吃饭的司机厨师做生意的 舌苔发给我看看 原因就是早餐不吃,这个病特点就是疼痛进食缓解再疼痛只要吃饭就舒服,空腹就难受内容涉及隐私,仅医生和患者本人可见 如果有时间吃药前先去做个呼气试验,很简单,不遭罪,就是看看幽门螺杆菌,像你这样的情况一般百分之99有菌😁😁这是经验胃镜可以不做,因为做了和不做我都可以给你治好 嗯嗯好的,不要担心可以治愈,三餐规律、吃八分饱,饮食要淡口味、少辣、低盐、忌冷,忌烟忌酒忌浓茶,忌刺激性大的食物、忌过分粗糙食物,心情开朗,别担心,少压力。"}
{"question": " 医生您好,被毒蚊子咬了,皮肤瘙痒,红肿,流浓,像烫伤一样,该怎么办？（女,18岁）抓过,被咬大概俩天 是被蚊子咬了的呀 好吧,谢谢", "question_kg": "被毒蚊子咬,皮肤瘙痒,红肿,流浓,烫伤", "answer": " 这叫丘疹性荨麻疹,吃点西替利嗪片,抹点炉甘石洗剂,艾洛松试试 对啊蚊虫叮咬叫丘疹行荨麻疹"}
{"question": " 我做包皮手术有一个月 了。伤口基本已经愈合。针也全部脱落。只是用手按着还有一点疼。但是龟头感觉很干燥。我每天早晚都会用碘伏洗一次。平时走路裤子摩擦感觉有一点点痛。不知道是不是昨天走路时间太长还是什么原因。 晚上回家发现龟头上有红色一条一条的纹路。感觉像妊辰纹一样。里面感觉像裂开一样。外面只有一层薄薄的皮。（男,28岁） 恩。恩不痛不痒手摸着也不痛 哦。没有什么问题吗。需要吃药吗 我冠沟处涨了一圈像肉刺一样的东西。摸着有一点刺激感觉 是不是这个影响我早泄的啊 哦。 谢谢", "question_kg": "包皮手术,伤口愈合,龟头干燥,裤子摩擦痛,红色纹路,妊辰纹,皮裂开,冠沟肉刺,早泄", "answer": " 你好,稍等我看下图片勃起以后伤口有没有明显疼痛感 照片看恢复的挺好,龟头长期处于包皮覆盖下,手术后,龟头突然漏出来会不适应,所以都会出现干燥,结痂,脱皮等现象,不要紧张 不需要吃药,也不需要碘伏了 龟头边缘这叫珍珠疹,没有任何危害性,不影响什么 不影响"}
{"question": " 去年12月份查出来甲亢,医生开药服用甲流咪挫片,服用半个月全身过敏严重,停药,疫情爆发,2月服用两周左右医院复诊,医生建议换药,吃赛治,服用了三周去复诊,最近三天发现左眼突出（女,35岁）这是前几天的抽血检查结果这是三周前的检查报告单 没有吃赛治前没有突眼,是昨天左眼突出的有没有能控制突眼的药 我脖子也是肿大明显,现在左眼突出很影响外观还能继续服用赛治吗 现在一只眼睛突出,有治疗办法吗 之前服用甲流咪挫,没有突眼只是那个药我会全身过敏很严重突眼还能治愈吗 去眼科看吗？还是内分泌科这两天左眼一直有异物感 换什么药呢 哦,那目前有没有能缓解眼突的药呢 而且我治疗甲亢服药期间,发胖速度很快,是正常的吗？ 看血项数值是在好转,可是突然左眼突出,按道理吃药一直在控制好转,怎么就突然眼突了呢方便给你看下眼睛的照片吗？能麻烦您帮忙判断一下是不是眼突吗 噢,原来是这样的 眼睛目前没有推荐的药物或者眼药水吗 好的,谢谢医生是左眼感觉不舒服 以前眼睛也是一大一小是的这是我以前的照片,带了隐形眼镜 去医院挂眼科看吗 你是说照片的左眼吗我是安徽合肥的 之前一直在这边省立医院内分泌科看 费用大概是多少呢我看到了谢谢 好的", "question_kg": "甲亢,甲流咪挫片,全身过敏,停药,疫情,赛治,左眼突出,脖子肿大,眼突,眼科,内分泌科,异物感,发胖,眼药水,照片,隐形眼镜,费用", "answer": " 但眼突出,考虑甲亢突眼可能性大。需要我解决什么问题呢 突眼和赛治没有关系 突眼,如果是甲亢导致的,那么。这是甲状腺功能亢进最难治的合并症 如果你觉得是这个药导致的,可以停药,再换药 甲亢突眼的治疗需要根据突眼的程度,也就是突眼评分,突眼度来决定治疗与否再换一种药, 治愈这个词,没办法承诺。连甲状腺功能亢进症是否能治愈都不清楚 世界上就三种药,你已经用了两种了,还有一种就是丙硫氧嘧啶 没有 你这不叫发胖,这叫病情的好转 这个问题就很难讲了,眼球突出,主要是和自身免疫功能紊乱的程度有关系,甲亢病情好转了甚至痊愈了都有可能出现突眼 发照片 眼药水,可以用点人工泪液,药店多的是 右眼是你正常的眼睛状态,是么。 这个得赶紧治。时间长了恢复不过来了 你想去哪个医院 左眼 还是看内分泌,需要做一个眼外肌磁共振 磁共振就几百块钱"}
{"question": " 这次体检报告中看到乙型肝炎病毒DNA测定值高出正常值许多,这是否需要进一步检查？请医生帮忙解答,谢谢！（男,48岁） 之前检查时肝功能阳性这个病严重吗？ 这里的医院说要去传染科检查,这是否具有传染性呢？ 需要注意些什么呢？ 收到,谢谢医生 不好意思医生还有个小问题,如果没有肝硬化是否还需要去传染科检查呢？医院说指标太高 好的 谢谢 这第一次做肝功能 这是我父亲的体检单 他自己也不太清楚 对的 好的 谢谢", "question_kg": "乙型肝炎病毒DNA测定值,正常值,进一步检查,肝功能,病情严重程度,传染科检查,传染性,注意事项,肝硬化,指标,传染科", "answer": " 你好,需要进一步检查肝功能和肝胆脾超声。 肝胆脾超声查了说有肝硬化吗？没有肝硬化就不算严重。 有传染性 平时注意不要过度劳累,适当锻炼,但是不要疲劳,不要熬夜,不要抽烟喝酒。低脂饮食,低糖饮食。少吃药,尤其是退烧药和抗生素,少吃补品,别染发。 谢谢您的理解 没有肝硬化也应该去传染科看病,因为这个病就是传染科收治范围。 以前肝功能到底正常不正常？ 你查的这不叫肝功能,这叫乙肝病毒定量。 那就是还没查肝功能呢 到了传染的肯定会正规查的。"}
{"question": " 慢性前列腺炎,早泄四五年,精子发黄呈果冻状,耳鸣,尿频,热了出汗多冬天手脚冰冷,一直腰椎疼。在吉林大学第二医院检查过前列腺相关,软磷脂小球5％,龟头敏感,尿常规之类正常,未检查精液（男,24岁）这是最近一个半月吃的药,效果不怎么样,533那个是最近半个月的年初吃了近两个月的吉大大夫开的药方 是龙金通淋胶囊和苁蓉益肾颗粒也都不明显 我是学生,目前在家,近期没有性生活,往常可能两周一次,两分钟,近期手淫也是一两分钟 之前腰部有轻微的不得劲,现在没了,但是脊椎疼还是一直有我平常坐着时间很长 一直说是肾阴虚 多汗怕冷 有腋臭 夜间出汗不明显 手心脚心有点吧 怕热更多 一点闷得慌我就出汗出汗很多我从小就这样 是不是我的病情太严重了一直喝药没啥效果 我吃过六味地黄丸和知柏地黄丸 没太注意过不治前列腺炎吗 软磷脂小体5％不就是前列腺炎吗查过前列腺液了 确定是慢性前列腺液有时有尿频尿不尽 我的白细胞好像是正常的属于无菌性 如果软磷脂小体这么少 会影响生育的吗这么多药一起吃 会有影响吗 对耳鸣腰椎有效果吗 好的大夫", "question_kg": "慢性前列腺炎,早泄,精子发黄,果冻状,耳鸣,尿频,热了出汗多,手脚冰冷,腰椎疼,吉林大学第二医院,前列腺相关,软磷脂小球,龟头敏感,尿常规,精液,药,效果,龙金通淋胶囊,苁蓉益肾颗粒,学生,性生活,手淫,肾阴虚,多汗,怕冷,腋臭,夜间出汗,手心脚心,病情,喝药,六味地黄丸,知柏地黄丸,前列腺液,白细胞,无菌性,软磷脂小体,生育影响,药吃,耳鸣腰椎", "answer": " 你好,性生活几天一次？每次几分钟呢？ 那你吃了那些中药有效果吗？ 你拍个舌头的表面我看一下呢。 那你多汗吗？怕冷不？ 手心脚心爱出汗吗？夜间出汗吗？ 感觉怕热更多一些呢,还是怕冷更多一些呢？ 关于早泄这个问题,现在网上来咨询的人群特别多,70~80%的都 是因为年轻的时候不懂,频繁手淫或者是频繁性生活,时间久了肾亏 造成的。好多男孩子说呀,我最开始时还是挺好的,手淫、性生活都 能够持续好久,但就是因为太频繁了,一夜多次一天一次两三天一次, 最后越来越快,几下子就射掉了,这个就是早泄形成的原因之一。.那如何治疗%早泄,我们中医认为肾亏所致,西医认为龟头太敏感了, 各有各的依据,所以普遍认为中西医结合比较好,中医补肾大体上分 阴虚和阳虚两种,阴虚火旺,爱出汗,夜间盗汗,舌苔是红的,这是 阴虚的经典表现。阳虚畏冷怕寒,怕冷,舌苔是白的厚的。 那从你这个情况来看,如果我们怕热更多一些,手心脚心爱出汗呢,那我们完全可以按照肾阴虚来治,治疗肾阴虚呢,我们可以吃六味地黄丸,或者知柏地黄丸,只有我们吃药的过程中,你感觉一下自己的晨勃是不是比以前更明显了,如果是那就说明是对症的,说明是有效的,那我们就可以连续吃一段时间的。当然我们单纯吃中药来治疗早泄,效果并不是很理想。是它很重要,因为它可以提高我们的勃起,可以提高我们的硬度,从补肾的角度来讲还是10分必要和重要的。六味地黄丸为中成药,按说明一天三次,它可以提高勃起和硬度,从补肾的角度 来讲十分重要。 .帕罗西汀为西药,每晚吃一粒,这个药本身是抗焦虑抗抑郁症的药物, 那为什么用它来治疗早泄？好多男孩子说我也不焦虑,我也不抑郁,为什么让我吃啊？是吃错了还是乱吃啊,都不是,目前所有治疗早泄的西药都是抗焦虑,抗抑郁的,这一类药能够降低你中枢神经射精中枢的兴奋性和龟头的敏感度,且价格较便宜,是目前治疗早泄最常用的一个药物。这个药物大部分人吃了没有什么副作用,只有极个别的人吃了会头晕恶心,所以我们吃几天看看,如果没有头晕恶心的症状,可以连续吃一段时间。 .利多卡因凝胶为外用药,性生活之前用它少量均匀涂抹龟头和冠状沟,一般 15 分钟左右它可以麻醉龟头表面的神经,然后带上避孕套,能够明显的延长你的性 交时间。可以每天用冷水泡龟头,降低龟头敏感度,这个还是很有帮助的,我们关键的关键要节 制自己的性行为,手淫也好,性生活也好,不要太频繁,要多运动多锻炼,这个是最主 要的。 以上方案为半个月用量,如需要,可找购药客服购买,在药品快服用完的两天左 右找我复诊反馈疗效看是否需要调整用药。你吃了之后,你感觉晨勃比以前明显吗？内容涉及隐私,仅医生和患者本人可见 你有尿频尿急尿不尽的症状吗？什么是尿频啊？就是上厕所次数多,但每次尿量不多,这叫尿频,那什么是尿急呢,就憋不住尿,有一点尿就跑厕所去了,那什么是尿不尽呢,就小便完了,刚提起裤子又感觉有尿又跑厕所去尿了,那你有这些症状吗？有这些症状才考虑前列腺炎,没有不考虑呢。 磷脂小体少啊,也是慢性前列腺炎的一个指标,但是我们更关键的看有没有尿频尿急尿不尽的症状。慢性前列腺炎,你可以第一周吃氧氟沙星,第二周吃阿奇霉素,中药翁沥通胶囊,买盒前列安栓每晚大便后塞肛门内一指深,半个月后复查一下前列腺液,看看白细胞是否下降了,感觉一下症状是不是好转了,可以重复以上的治疗的 内容涉及隐私,仅医生和患者本人可见嗯,无菌的呢,有一些消炎药也是可以吃的。但主要是靠中成药。我给你的方案呢,都是花钱很少的,你可以试试的。 卵磷脂小体少啊,我让你用那个前列安栓它就可以改善卵磷脂小体少的,它可以增加卵磷脂小体。耳鸣这个问题如果是肾虚引起的会有帮助,当然了,我们要去耳鼻喉科看一下有没有听神经发炎啊,中耳炎呢,嗯,椎间盘的问题,吃这些药改善不了的。"}
{"question": " 做了髌骨骨折钢爪手术一个月了,膝盖弯曲有种绑得死死的感觉请问这是怎么回事?膝盖肿胀,一直有吃结骨七厘片,没吃消炎药。请问我可以吃消炎药吗？（女,48岁） 膝盖肿胀发炎是正常的吗 这样啊,我以为是没吃消炎药的缘故呢。谢谢医生！ 我目前可以进行哪些功能锻炼？ 补钙的可以吃吗 就是难弯曲,始终有种绷得死死的感觉 我平时都吃素菜,不喜欢吃荤菜,而且我应该是天生缺钙的那种 我每天都有练弯曲,拉伸,只是练的时间短,次数少 哦 我平时胃肠道不好,经常胀气我买的活化钙补钙 肿胀可以热敷和冰敷吗 现在天气炎热,有时膝盖处有种滚烫的感觉,也不可以冰敷吗？我几乎每天都用毛巾把冰袋包起来敷的 哦", "question_kg": "髌骨骨折钢爪手术,膝盖弯曲感,膝盖肿胀,结骨七厘片,消炎药,功能锻炼,补钙,绷紧感,素菜,荤菜,缺钙,胃肠道不好,胀气,活化钙,热敷,冰敷,滚烫感,肿胀", "answer": " 你好,这是正常现象的现在需要等骨折愈合骨折愈合后,再进行关节功能练习的骨折位置挺好的 肿胀是骨折后的必然现象会持续很长一段时间的这叫无菌性炎症是不需要吃消炎药的 不客气哟生骨药也可以不吃了 因为骨折愈合,说白了就是熬时间 时间到了,就长上了现在的人,一般,营养不缺乏的再过半个月,开始练习膝关节的功能的 正常的 蔬菜里面照样有钙的 可以食补多吃虾皮,喝酸奶吃芝麻等等 含钙高的食物网上搜索一下哟 尽量不要吃的 热敷可以不用冷敷 不用的因为冷敷,会收缩血管热敷会活血化瘀促进血液循环"}
{"question": " 早泄,每次两分钟左右,勃起正常,晨勃每天都有,出汗较多,经常会有口干的感觉,小便时基本每次都有尿不尽的现象,尿液中有泡沫,非勃起状态下,可以明显的感受到阴茎有无力感,最近阴茎有明显的不适感。（男,30岁） 一个月一次吧每次也就一两分钟好像也有,每次时间都不长 频繁两三天一次吧十三四岁开始,最近几年少了 出汗比较多,特别容易出汗也有点怕冷 夜间很少出汗,手心脚心会出汗,但不多 盐酸帕罗西汀片是起什么作用呢 好的,谢谢您总是有尿不尽的情况,也是因为肾阳虚吗 没有,我是尿完之后提起裤子总会再滴几滴 好的", "question_kg": "早泄,勃起,晨勃,出汗,口干,尿不尽,尿液中有泡沫,阴茎无力感,阴茎不适感,泡沫,肾阳虚,阳虚", "answer": " 你好,性生活几天一次？每次几分钟呢？ 那你以前手淫频繁吗？几天一次了？ 你拍个舌头的表面我看一下。那你多汗吗？怕冷不？ 手心脚心爱出汗吗？夜间出汗吗？ 关于早泄这个问题,现在网上来咨询的人群特别多,70~80%的都 是因为年轻的时候不懂,频繁手淫或者是频繁性生活,时间久了肾亏 造成的。好多男孩子说呀,我最开始时还是挺好的,手淫、性生活都 能够持续好久,但就是因为太频繁了,一夜多次一天一次两三天一次, 最后越来越快,几下子就射掉了,这个就是早泄形成的原因之一。.那如何治疗%早泄,我们中医认为肾亏所致,西医认为龟头太敏感了, 各有各的依据,所以普遍认为中西医结合比较好,中医补肾大体上分 阴虚和阳虚两种,阴虚火旺,爱出汗,夜间盗汗,舌苔是红的,这是 阴虚的经典表现。阳虚畏冷怕寒,怕冷,舌苔是白的厚的。从你这个舌苔个问诊来看,你是肾阳虚,稍后根据你的病情制定一个中西医 结合的治疗方案,按方案用药及时用药。会好起来的。治疗肾阳虚,我们可以吃金锁固精丸或者金匮肾气丸。我们吃药的过程中,你感觉一下自己的晨勃是不是比以前更明显了,如果是那就说明对症有效的,我们可以连续吃一段时间,当然了,我们单纯吃中药来治疗早泄,效果并不是很理想的,但是它很重要,因为它可以提高我们的勃起可以提高我们的硬度,从补肾的角度来讲还是10分必要和重要的。金锁固精丸为中成药,按说明一天三次,它可以提高勃起和硬度,从补肾的角度 来讲十分重要。 .帕罗西汀为西药,每晚吃一粒,这个药本身是抗焦虑抗抑郁症的药物, 那为什么用它来治疗早泄？好多男孩子说我也不焦虑,我也不抑郁,为什么让我吃啊？是吃错了还是乱吃啊,都不是,目前所有治疗早泄的西药都是抗焦虑,抗抑郁的,这一类药能够降低你中枢神经射精中枢的兴奋性和龟头的敏感度,且价格较便宜,是目前治疗早泄最常用的一个药物。这个药物大部分人吃了没有什么副作用,只有极个别的人吃了会头晕恶心,所以我们吃几天看看,如果没有头晕恶心的症状,可以连续吃一段时间。 .利多卡因凝胶为外用药,性生活之前用它少量均匀涂抹龟头和冠状沟,一般 15 分钟左右它可以麻醉龟头表面的神经,然后带上避孕套,能够明显的延长你的性 交时间。可以每天用冷水泡龟头,降低龟头敏感度,这个还是很有帮助的,我们关键的关键要节 制自己的性行为,手淫也好,性生活也好,不要太频繁,要多运动多锻炼,这个是最主 要的。以上方案为半个月用量,如需要,可找购药客服购买,在药品快服用完的两天左 右找我复诊反馈疗效看是否需要调整用药。内容涉及隐私,仅医生和患者本人可见 帕罗西汀为西药,每晚吃一粒,这个药本身是抗焦虑抗抑郁症的药物, 那为什么用它来治疗早泄？好多男孩子说我也不焦虑,我也不抑郁,为什么让我吃啊？是吃错了还是乱吃啊,都不是,目前所有治疗早泄的西药都是抗焦虑,抗抑郁的,这一类药能够降低你中枢神经射精中枢的兴奋性和龟头的敏感度,且价格较便宜,是目前治疗早泄最常用的一个药物。这个药物大部分人吃了没有什么副作用,只有极个别的人吃了会头晕恶心,所以我们吃几天看看,如果没有头晕恶心的症状,可以连续吃一段时间。 .我前面已经讲了呢,你要仔细看仔细看,我前面说过的每一句话对你都很重要的。 什么是尿不尽啊,就是小便完了,刚提起裤子又感觉有尿又跑回去尿,这叫尿不尽,那你有这些症状吗？ 这是残留尿,不是前列腺炎的表现。很多男同志都会有这样的情况呢,所以在小便的时候需要晃晃阴茎啊,把他甩干净啊。"}
{"question": " 淋巴结肿大 腮腺囊肿（男,20岁） 好几个月了我去医院检查 被删掉了就是说有几个淋巴结1.多mm然后腮腺囊肿好小 医生还摸了我的淋巴结说没事就是淋巴结炎没有 又时候会 没有 腮腺囊肿呢医生说好小不要管 但是B超拍出来的可以确定是囊肿吗 我脖子两边有时候会痛还有喉咙附近是不是因为淋巴结肿大的原因 医生对我的淋巴结触珍了就摸了一下说没事就让我走了 那这个淋巴几个月了都没有消除可以听懂 那腹股沟也可以摸到 椭圆形的长长的 那我瘦是不是比较容易摸到 好的那我这个应该没啥大关系吧医生触诊应该也可以排除一些了吧 b超能鉴别出囊肿和肿瘤吗 那我这个就应该是囊中吧 那我这个囊肿不会恶性吧 为啥", "question_kg": "淋巴结肿大,腮腺囊肿,腮腺囊肿怎么判断,脖子疼痛,喉咙附近疼痛,淋巴结触诊,腹股沟肿大,瘦容易摸到,医生触诊排除,B超检查,囊肿", "answer": " 你好,请问发现多久了？ 能否把检查报告和片子传上来,我看一下 按压疼不疼痛？有没有发烧？ 嗓子疼不疼？牙疼不疼？ 吃饭嚼东西的时候有什么不舒服的感觉没有？ 根据目前掌握的情况,没什么大的问题 哪种定期复查就可以？囊肿定期复查就可以 B超有90%的可能性,就可以确诊所以你不用太担心复查的目的就是看有没有变化？ 说反了因为局部有炎症,所以会引起相应的淋巴结肿大,造成淋巴结炎 但是也有个别情况,单纯性淋巴结炎大部分情况下,都是因为局部有炎症才引起的,淋巴结肿大我这样说,你听得懂吗？ 根据目前掌握的情况,没有发现你有什么大的问题淋巴结是本身存在的这么说,淋巴结就是客观存在的东西 只不过发言的时候有可能会变大炎症消除的时候有可能会缩小 淋巴结存在于全身每个角落就像是血液一样,贯穿于全身这叫淋巴系统 偏瘦的人更容易摸到肥胖的人,因为皮下脂肪比较厚,所以不太容易摸到一旦发炎变得肿大了,比较大的时候也是可以摸到的 没什么大事放心吧！ 一年复查一次B超是可以的囊肿也是属于肿瘤 肿瘤有良性的,也有恶性的比超下就基本上看个八九不离十儿 99%的不是恶性的"}
{"question": " 医生您好,我一直有过敏性结膜炎的症状,平时眼睛就很痒,红血丝很多。刚刚突然发现眼睛出血了,可能是揉的。而且晚饭切辣椒的时候辣到眼睛了。这个情况严重吗？如何处理？谢谢。（女,24岁）", "question_kg": "过敏性结膜炎,眼睛痒,红血丝,眼睛出血,辣椒辣到眼睛,结膜炎", "answer": " 不严重,这叫结膜下出血大便干燥、剧烈咳嗽、呕吐、用手揉眼睛都有可能会引起小血管的破裂,就象我们碰了哪儿皮肤起个乌青块一样。治疗方面：无需特殊治疗,只要不用手揉眼睛就行。发现红了可以冷敷,稳定2天后热敷,促进出血吸收"}
{"question": " 林主任好,我咳嗽近两个月,第一天是十二月二十号不知道是不是吃泡椒凤爪过量开始咳嗽,后来伴牙龈肿痛,感觉是上火了,开始咳得不太厉害,后来二月十号厉害起来,自己吃了左氧和苏黄止咳七天,有好转,但是还是感觉不能彻底好,后来又在三月十二号到医院,医生开了蓝芩和开刻力含片,可是吃到今天感觉反倒越来越厉害了,嗓子痒,咽喉吞咽有异物感,粘稠感,尤其是这几天夜里和早晨醒来特别难受,要咳好一阵子,血常规和CT都没有问题,我担心会影响下面的复工,又怕是别的问题,或者拖成慢性的,现在到医院似乎只能去发热门诊,不能到呼吸和耳鼻喉门诊,请林主任诊治,非常感谢🙏（女,43岁）一直不发烧 无痰,干咳 胃还可以 偶有暧气不反酸,感觉胃还是正常的没有没有饮食也如常,家常菜,清淡 没有,上次去医院,就在发热问诊抽血和CT检查了 可能是吃辣,也有可能是受凉上火白天也是,过一会儿嗓子就痒,就咳嗽起来 好的,食管返流需要到医院去确诊吗？不知道咳嗽症状能不能正常进普通门诊 林主任,我这会不会是咽喉有问题？比如咽炎,或者鼻炎有问题 嗯,我的返流症状不明显,感觉咳嗽前后没有变化,也可能是这个原因？ 会不会是百日咳,有没有鼻咽癌,喉癌的可能？😭这两天咳嗽,厉害有点害怕😓 谢谢林主任,还想问一下,为什么之前咳嗽都不影响生活,突然最近这几天咳嗽得厉害,睡觉受影响,刚才午觉起床,口干,嗓子痒,也是一阵猛咳。还有,会不会是过敏性支气管炎？哮喘,或者就是变成老慢支了？非常感谢🙏", "question_kg": "咳嗽,泡椒凤爪,上火,牙龈肿痛,左氧,苏黄,蓝芩,刻力,嗓子痒,咽喉吞咽,异物感,粘稠感,发热门诊,呼吸和耳鼻喉门诊,胃反酸,食管返流,咽炎,鼻炎,百日咳,鼻咽癌,喉癌,口干,过敏性支气管炎,哮喘,老慢支", "answer": " 你好,咽部异物感,粘涕多,吃刺激性食物咳嗽前后有2月？粘痰 异物感是胃食管反流引起的食管外外症状,胃好吗？ 有暧气反酸没？饮食特别没？喜吃甜腻辛辣食物？喝酒？饮食过度？ 喉镜查过没？ 吃辣咳嗽加重,从症状看,可能是反流引起的咽炎,可以用奥美拉唑和莫沙必利治疗看看 咳嗽加咽部异物感,粘稠感要考虑与胃反流有关奥美拉唑20mg一天2次,莫沙必利5mg一天3次,都餐前用,先用2周看看。同时注意饮食8成饱,甜腻辛辣食物不吃,酒不喝。 胃反流可以查喉镜,胃镜,也可以抗反流治疗看看效果,这叫诊断性治疗 是反流性咽炎 反流在食管自己不一定感觉到,咳嗽食管里的胃液是通过迷走神经反射引起的 百日咳打疫苗后多年不见了,鼻咽癌喉癌一般不咳嗽。做个喉镜鼻咽喉镜排除一下你就发现了,就不会想那么多"}
{"question": " 阴径包皮上长个东西,一开始红痒,挠破了出来个肉色小颗粒,现在明显痛感,是毛囊炎还是其他什么病？（男,33岁） 一周了昨天挠破了之前只是痒 没啥 挠破了就疼了 好的咋治疗用啥药 好 知道了 谢谢大夫", "question_kg": "阴径包皮,红痒,肉色小颗粒,毛囊炎", "answer": " 你好,这种情况有多长时间了？ 这叫毛囊炎,多数是在免疫力低的时候金葡菌感染引起的,如熬夜呀,着凉啊,饮食刺激呀,摩擦呀,皮肤卫生呀等都可能引起免疫力低的。这种情况需要内外兼治加注意保养才会慢慢好的。 别吃辣的甜的和海鲜,别熬夜,注意皮肤卫生,现在可以吃蒲公英颗粒和阿莫西林等抗生素药,用碘伏消毒,擦百多邦软膏。内裤穿棉线宽松透气的。不要用手抠挤"}
{"question": " 每到春秋季节,冬天也会,嘴巴就会上火,嘴唇上下都会发一道红色,像是一个红圈把嘴唇围住了,又疼又干。这是什么情况呀？（女,24岁） 从上小学就有经常发生最近一次已经好个差不多了 已经好了。 之前我标记的位置都是红肿的 还很干怎么治呀我看口周皮炎是成年女性容易得的呀,我8岁的时候就有这个毛病了 好的", "question_kg": "嘴唇上火,红色,红圈,疼,干,口周皮炎,皮炎", "answer": " 这种情况有多久了,能发个图片过来看看吗？ 嗯嗯,现在看图片不太严重呀。 这叫口周皮炎,和气候变化呀化妆品呀药膏呀饮食呀睡眠呀等都可能有关系的。 哦哦这种情况需内外兼治加注意保养才会慢慢好的 需忌辣的腥的牛羊肉等发物,口周尽可能少沾水,别沾上牙膏呀菜汤呀等,防晒,可以擦夫西地酸乳膏（无激素的药膏）口服抗过敏药氯雷他定片一天一次一片,晚上吃。"}
{"question": " 新生儿,28天,这俩天一直哭,不睡觉,抱也哭,不抱也哭,不知道啥原因,一睡觉就打寒战,就醒了,（女,28天） 今天5次量大颜色有点发绿还有一些奶瓣 目前孩子黄疸药昨天刚停现在孩子吃这个药的了 对,已经吃了1周了 吃了,黄疸药就吃的那个吃了俩周停药了 今天没吃那个药 我是母乳喂养就想知道孩子一直哭是啥原因该怎么办每周都去医院检查,吃药,但是孩子还是哭 目前吃钙,还有维生素AD医院给配的 一个月的量", "question_kg": "新生儿,哭,不睡觉,抱也哭,打寒战,醒,量,发绿,奶瓣,黄疸药,停药,母乳喂养,检查,吃药,钙,维生素AD,维生素", "answer": " 您好,宝宝大便怎么样呢？ 嗯消化不太好吃点益生菌调理一下消化1、母乳喂养儿的大便偏酸,便略呈绿色,有时会混白色颗粒。2、奶粉喂养若微黑绿色,可能没吃饱。宝宝胃肠蠕动较快,胆汁和胃肠道中的食物残渣混合,变成微黑绿色,宝宝拉出来就是绿便,这叫饥饿便。3、宝宝吃的配方奶粉中的铁质没有完全吸收掉,也会让他的大便发绿。4、宝宝出现深绿色大便,并且大便性状不好,这种情况多是消化不良的症状。造成消化不良的原因可能是妈妈吃了有刺激性的食物或过凉的食物。5、孩子吃的奶有点偏凉了,孩子的腹部受凉也导致大便发绿绿也算正常 嗯挺好的一次一袋,一天两次 吃的茵栀黄是吗这样便就容易发绿 那绿便就和这个有关 嗯,之前有持续影响 宝宝哭闹原因一般有大小便之前,饥饿,身上痒,冷或者热,缺钙,肚子肠绞痛等常见原因,析：哭闹是婴儿常见的行为表现,婴儿处于生长发育迅速的年龄阶段,户外活动又少,内源性维生素D生成不足,如果经常哭闹、易惊,不易安抚,常是维生素D缺乏。 可以的"}
{"question": " 怎么区分11个月婴儿是鼻炎,还是感冒。（男,11个月） 打喷嚏流鼻涕,但是也不是总流上次感冒14天,就好了,但是好了就发烧他一共感冒了2次,每次都是12天左右,然后好了就发烧 会转成慢性的吗11个月 过敏性也不这样吧,我发现他每次都打喷嚏这次我不知道是不是我家人感冒传染了您看这是刚拍的有黑眼圈吗 我百度查黑眼圈是过敏性鼻炎所以害怕了 如果不查的话,能看出我儿子是鼻炎还是感冒么？因为去医院太远了,真的不好去 不一样就行。我自己想多了😭 。就是感冒时间都在10天,然后就发热。有没有增加抗体的药物呢10天多 他真的总感冒一个月一次了发烧2天 太低了。这次医生他流鼻涕和之前不一样的地方是流鼻涕有时候流有时候不流流的也不是巨多。流的是清鼻涕 眼圈发红吃点什么药呢治感冒 我家有氨酚麻美干混悬剂 氨酚麻美干混悬剂还吃吗 好的谢谢", "question_kg": "打喷嚏流鼻涕,感冒,发烧,慢性,过敏性鼻炎,黑眼圈,鼻炎,抗体药物,眼圈发红,氨酚麻美干混悬剂", "answer": " 你好。宝宝都有什么症状？ 宝宝出现打喷嚏,流鼻涕的症状是普通感冒,这也叫急性鼻炎。请问现在宝宝多大了？ 这样是不会转成慢性鼻炎的。从你描述的症状看,宝宝这属于是病毒感染所引起的,而不是过敏所导致的。 宝宝打喷嚏有凉风刺激等有关系,也有病毒感冒也有关系的。是的,宝宝的下眼皮是有黑眼圈的情况,这主要是一个脾胃不调等因素有关,系如果孩子有消化不良的症状,是可以用醒脾养儿颗粒等调理的,如果没有暂时不用治疗。 带宝宝到医院查一下过敏源,可以明确诊断的。 上面我提到过宝宝的这种症状叫急性鼻炎也叫普通感冒,主要是因病毒感染所引起。只要是鼻塞喷子的症状都叫急性鼻炎的,但这与过敏性鼻炎是不一样的。 对于这种情况,尽量避免宝宝出现感冒的症状就可以了。 脾安泰冻干粉或者匹多莫德口服溶液等,都是增强抵抗力的药物。 感冒是很频繁的,说明宝宝的抵抗力是比较低的。 这与受凉风刺激有很大的关系。当受凉刺激后,宝宝流的鼻涕比较多,在室内或者是比较温暖的地方,流的鼻涕比较少。 感冒时眼圈发红,这也是正常现象,从医学上这叫上呼吸道卡他症状,宝宝会出现打喷嚏,流鼻涕,流眼泪,或者眼圈发红,迎风流泪等。 建议用风寒感冒颗粒治疗,也可以用小儿氨酚黄那敏颗粒治疗的。但小儿氨酚黄那敏颗粒属于西药,副作用相对大一些,不建议长期用的。 这个药物副作用也是比较大的,也属于西药,也不能长时间口服建议还是用中成药物的治疗,感冒的药物治疗更为合适。"}
{"question": " 尿血,宫颈癌放化疗两年后尿血,做了各种检查是腺性膀胱炎,冶疗了一段,现在还是尿血,还有血块,想问一下这种病咋冶疗（女,39岁） 你好金医生,不好冶,那咋法,有冶疗方法没有如果去你们医院能冶疗吗 我放疗后两年了做了膀胱镜多长时间能恢复, 现在就是尿血,但是不是很严重,一般下午有一次,要是活动量大了就血尿多,我现在是卧床喝水,不敢活动,现在吃中药,效果也不好,有什么好方法止血吗。你看膀胱镜检查这个病严重吗如果去你那咋冶疗,就是咋止血。 膀胱冲洗和灌注一样吗还得在做膀胱镜吗,你能做吗这个病好冶吗？膀胱镜严重吗 做过膀胱镜后冲洗一晚上,如果上医院光冲洗用做膀胱镜电灼不用,金医生,你星期几上班,我想让你看看。 不是,我是安阳,内黃的 但是我一至喝水,有时候还尿血,活动量一大就有血块, 当地医院回了,他们说不得事,多喝水,多排尿,吃止血药,出血我什么也不能干,不知道,膀胱镜上没有说,医生也没说,如果上我们市医院病他们能冶吗 谢谢金医生,那到市医院咨询一下吧,上次去了,医生说不碍事观察吧。这个病就是出血的症状,医生说出点血正常,我感觉我出血不正常。有时候有血块。 那我用冶疗不用,以上发那个是膀胱镜检查不是。我应该注意啥,吃饭方面,我如果不管以后会加重吗。 我现在先怎么冶,去医院做膀胱镜电切,然后冲洗膀光。 知道了,做粘膜电切术,还有电灼出血点不用,如果不电灼不是还出血还用电灼不用 别的还用冶疗不用, 谢谢金勐医生,你给我说的太详细,我现在知道怎么回事了。我问了几个医生都说不明白,太感谢了。想问一下,还用做膀胱镜。 .知道了,谢谢你在百忙之中的帮助。 血尿能自己恢复吗 电切粘膜后,都不咋出血了吧 止血药对这个效果好的推荐几个吧, 好,这个病我都清楚了,我在家很害怕,不知咋冶疗了。谢谢了。膀胱冲洗用多长时间, 在医院冲洗,还是在家 好,谢谢了,你先忙吧。真是非常感谢 金医生你好,爱人想让我去你那做手术,不知你星期几上班,咋找你我做膀胱镜一个月了,现在能不能再做。", "question_kg": "腺性膀胱炎,尿血,活动量大,中药,止血药,膀胱镜,膀胱冲洗,灌注,冶疗,出血,粘膜电切术,电灼出血点,血尿", "answer": " 你好,放化疗以后出现的血尿一般是放射性膀胱炎这种情况一般是膀胱黏膜纤维化,容量变小引起的不好治疗 这是术后治疗引起的副反应,减少放射次数就会缓解 请问是指血尿恢复吗？这与膀胱镜关系不大 就是膀胱冲洗自己会止血膀胱镜检查有出血点可以做黏膜电凝止血 这可能是放射性膀胱炎一般会有出血出血可以用膀胱冲洗,这个住过院应该见过腺性膀胱应该做黏膜电切的如果有出血,术后会有膀胱冲洗 你是在郑州吗？这种出血只要不多就多饮水勤排尿就行 在当地医院就可以,这不是什么比较难的问题 病理结果就是腺性膀胱炎吗？膀胱内出血点确定了吗😊还是只有黏膜广泛渗血？正常腺性膀胱炎不会出血,最多就是镜下血尿 检查结果不严重腺性膀胱炎如果病理结果出来了,要做膀胱黏膜电切,市级医院都可以做的你的这个出血还可以出现血块,考虑就是放射线引起的膀胱黏膜纤维化,所以膀胱憋尿胀大就容易出血这种情况确实没什么好的办法治疗就算膀胱灌注一些药物效果也一般目前治疗就是治腺性膀胱炎,这个出血会逐渐好转的有时候就算有血尿也是正常的,这是放射性膀胱炎引起的只能等待恢复对于这种出血,没什么好的办法 正常这个出血在你身上就是正常的你的膀胱黏膜被放射线伤了 没好办法治疗,不是不治疗,是没办法治好跟吃饭没关系 治疗腺性膀胱炎,做膀胱黏膜电切术治疗腺性膀胱炎,做膀胱黏膜电切术就可以了 如果黏膜有出血,会术中电凝止血的 目前只治疗腺性膀胱炎 这个就是膀胱镜下治疗的顺带就做了治疗腺性膀胱炎血尿等待自己恢复 不客气 前面说过了,就是治疗也不好治这叫等待观察保守治疗 对电切止血并且切除病变黏膜 没有就是膀胱冲洗血块多了可以用负压吸引吸出来物理治疗 不客气看出血量多大没有确定时间 肯定是医院你先把腺性膀胱炎治疗了就都明白了 不客气"}
{"question": " 大夫你好,我的右眼看东西模糊,有肿胀感,有半年多了,去济南市省立医院查了一下,说是黄斑水肿,需要往患处打针,麻烦您给看一下,最好的治疗方法是什么？前些年这个眼做过一次白内障手术（未标记,1天） 眼底照片没做,高血压糖尿病都没有 如果打针治疗不见好的话,还有什么好的治疗方法吗", "question_kg": "右眼,模糊,肿胀感,黄斑水肿,打针治疗,眼底照片,高血压,糖尿病,治疗方法", "answer": " 您好！我是马医生,我会用我的专业知识尽力帮助您。 为了能够全面了解病情以便为您提供针对性的治疗建议,我需要掌握详细的病情资料,还请您详细回复我提出的一些问诊。请问眼底照片做了吗？有没有高血压糖尿病？ 黄斑水肿一般是继发性的改变,通常还会有其他的问题,所以需要首先明确引起黄斑水肿的原因,然后针对病因进行处理,不然只打针控制黄斑水肿,后面还是会复发的。要做一下眼底照相和荧光造影。目前黄斑水肿非常厉害,可以先打针,针打好以后再做检查也是可以的。"}
{"question": " 自己怎么区分散光镜片和近视镜片？验光右眼175左眼150,配了镜子是150-125.可是不行,100的戴了还可以接受,,为什么？？？（女,30岁） 我在眼科医院验光的,眼镜店里配的,他说给降了25度,戴了不行,又降了,感觉好很多了,稍有点不适应,不过看东西正常了我是单散,这个度数算高吗 是啊,散光175-150 可是我问过的医生都说要配镜了,轴位是90-85坚持戴着就行了吧？ 这报告里没其他问题吧？？有个远视可以不加进眼镜是吧？ 我以为医生都认识医生写的字呢,嘿嘿,我是一点也看不懂 嗯,那您觉得我这情况戴还是不戴呢,眼镜是配了,不合适又降了度数呢还, 我就不明白为什么度数可以差挺多这个度数差有啥影响呢 您指明显一些是哪方面？？ 您是说！散光配镜的度数差比近视配镜会明显一些,这个意思,就是说,只要戴了合适,就不要纠结度数是吗？？还是？？？ 嗯嗯,懂了,您说的很命了了,明了,打错再麻烦您个问题,我这情况如果配两副眼镜,一个1.56一个1.61度数一样,能行吗 对啊,差不多的都看清了就行了,舒服很重要 嗯,我很怕光,配了个变色的1.61,架子也重,然后想着配一副1.56便宜点的轻点车间里带着轻松一些！！可以的哈？？？度数一样的,就折射差这些 哦哦,了解了,谢谢,", "question_kg": "散光镜片,近视镜片,验光,眼科医院,眼镜店,轴位,报告,远视,度数,舒服,光,变色的,架子,折射差,近视", "answer": "   您好,我是谢莉医生,很高兴为您提供咨询服务!自己不是很好区分的。如果散光的度数高,一般镜片有一个方向比较厚。可以到眼睛店用仪器打一下度数就知道具体的度数和有没有散光了。配眼镜不合适最好能够散瞳后,在医院正规的验光再配眼镜比较好。电脑验光会有误差,插片试镜会可能造成度数不合适的情况。 以前如果没有戴过眼镜,可能刚配上也是要适应一下的。这个度数不高,属于低度近视。平时不用眼可以不戴也行。不对呀,你说的是散光150度,是吗？ 这个散光度数也还可以。散光对轴位的要求也很严格,配不合适也会不舒服。 嗯,是的。这个度数的散光不配的话,一是看东西不清晰,有重影。二是容易疲劳。 字很潦草,看不太懂。😢 😓只有个别的字可以猜出来。😭 要戴的。尽量适应。 是你的眼睛不适应的缘故。不过散光差50比近视差50要明显一些。 [自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后我会及时回复您的问题,请谅解。 是指舒适度方面。这个没有问题吧？如果一个人有600度的近视,第一次戴眼镜感到头晕恶心等不适感,那么就先戴一个低度数的眼镜,等适应之后再慢慢往上加。这也是配镜的原则之一。配眼镜一要清楚,二要舒服,两者最好兼备才是一副合适的眼镜。所以你的情况如果适应之后,散光确实是150度,还是建议配150度的镜片。😊 嗯嗯。对于眼镜我个人认为舒服比清楚要更重要一些,因为每天都要戴。😊 可以的。但是我的建议是先适应一下,不急着配两副。如果后面改度数了,不是浪费钱了嘛。😁 啊,这是完全可以的。😊"}
{"question": " 大夫您好 我的胃从小就不好 幽门螺旋杆菌值一直超标 高中的时候服用过三联疗法 当时好了 后来又复发也没在治过 去年开始胃严重不舒服 经常胀气 怕凉怕刺激吃不合适就难受 有时疼有时胀气 还总拉稀 吃完饭午睡醒了就恶心总之就是难受 最严重时候吃完饭就拉肚子 还胀气 打嗝 有时候上反  6月份测幽门螺旋杆菌阳性 吃了一个疗程三联疗法还是阳性 今天做了肠胃镜 肠镜没毛病 胃镜是慢性非萎缩性胃炎伴糜烂 大夫说是幽门螺旋杆菌导致 让我去北京医院看看 四联疗法已经不适合我了 也没给我开药 想让您帮助看看我应该怎么办 吃什么药 我也不知道 我们这的大夫说的 他说让我去北京 也没给我开药 这次没查 我六月份时候查了 阳性 吃了一个月药 复查还是阳性 就没在吃 哦 那可能是三联 我说错了 我找找药方是三联 这是之前测的您能给我开点药吗 我这病严重吗大夫 我有些害怕 有必要非得去北京吗 没有过敏 第一次吃十年以前了 就记得有胃三联 别的忘了 最近一次吃的是发的照片里的 对了 我大概18年还是19年的时候也测过一次幽门螺旋杆菌 也是阳性 我自己买的胃三联 吃了三四盒 因为副作用太大 也没继续吃就是丽珠得乐那个 好 那我吃多久能好 还用做胃镜吗 好的 大夫 我原来在网上看摩罗丹不适合胃寒的人吃 我胃平时就怕凉 是阳虚体质 能吃吗 好的 谢谢您！ 嗯嗯 好的 我吃完药有问题在咨询您 谢谢 对了大夫 我吃这药的时候还用吃益生菌吗 好的", "question_kg": "胃不好,幽门螺旋杆菌,胀气,凉刺激,疼痛,胀气,拉稀,恶心,拉肚子,打嗝,胃炎,糜烂,北京医院,四联疗法,药方,病严重,副作用,丽珠得乐,胃镜,摩罗丹,胃寒,阳虚体质,益生菌,阳虚", "answer": " 你好,请问为什么说四联疗法已经不适合你了？ 那这次复查幽门螺杆菌了吗 你之前用的是三联疗法最大,你要说不适合三联疗法,这个倒好理解。 对,这个肯定不合适,而且当时方子用的也不对。 没必要,对什么药有过敏的吗 对了,还有你两次用的都是这个方案,是吗？ 好的,就是说都是刚才发的这个单子里面的药。那这样的话呢,最好就是避开这样的曾经用过的药物,我给你开个处方。 内容涉及隐私,仅医生和患者本人可见用这个方案吃半个月。然后停药一个月以后复查呼气实验。 再有呢就是有胃糜烂,吃完杀菌药以后可以吃上半个月到一个月左右的摩罗丹。如果后面症状好转了,就不用特殊做。 我们西医不讲这种体质,只是针对症状。 不客气的不要吃太硬太凉太辣的,避免甜食烟酒咖啡浓茶,保持作息规律和心理状态 不客气的,别担心的 不用特殊吃益生菌"}
{"question": " 我有这个单纯疱疹抗体阳性,我想问下我和我男朋友同房后,他说他生殖器瘙痒,睾丸疼痛是我引起的吗？（女,23岁） 那是因为我的原因导致他有哪些症状吗 我需要去做什么检查确定是否因为我吗 可是我自己并不会觉得瘙痒以前检查过白带 只是清洁度有点问题 然后我也有吃药 然后我男朋友需要确定什么原因导致应该做什么检查 还有他的睾丸疼痛以及生殖器的瘙痒需要吃什么药吗 而且他每次和我同房都是戴避孕套的,就算我有什么传染给他的机会也比较小吧,他说他是红肿的龟头,觉得阴囊有点发炎 然后呢,原因在我这里吗,然后他需要吃什么药做什么检查吗 他每次都说和我同完房就睾丸痛生殖器瘙痒 那为啥每次和我同完房他都会有这样子的症状是我引起的吗 可我每次都很凑巧,他都认定是我, 避孕套都是药店买的,都是有牌子的,会是因为过敏或者怎么引起的吗 避孕套的材质对他生殖器的影响吗 最好去做个睾丸彩超对吧 谢谢您了", "question_kg": "单纯疱疹抗体阳性,同房后生殖器瘙痒,睾丸疼痛,白带,清洁度,药,避孕套,龟头红肿,阴囊发炎,过敏,避孕套材质,睾丸彩超,瘙痒", "answer": " 这个情况跟您这个检查没关系 您有阴道炎的情况吗 检查的话需要查一下看有没有阴道炎 有可能不是您的问题 嗯 恩 龟头有红肿吗 这个需要先检查确定原因需要做个睾丸彩超看一下 这样的话考虑是有龟头炎 考虑不是您的问题 可以用高锰酸钾溶液清洗然后涂抹百多邦药膏治疗睾丸需要做个彩超看一下 考虑不是有可能避孕套质量不行 嗯 有可能 有可能有 是的"}
{"question": " 女宝宝,九个多月,没有发烧,玩着玩着突然抽风,眼睛凝视,四肢强直,双手握拳,咬牙抖动,不吐白沫,持续几十秒就没事了,抽完了接着玩,只是精神没那么好。请问这是癫痫吗？（女,10个月） 没有之前有过高热惊厥 现在无热惊厥怎么确诊预防啊", "question_kg": "抽风,眼睛凝视,四肢强直,双手握拳,咬牙抖动,癫痫,高热惊厥,惊厥", "answer": " 从您的描述来看考虑癫痫的可能性比较大。孩子的亲人有没有癫痫的？ 目前不是没有发热吗？"}
{"question": " 去年七月底肺炎住了半个月院,因家中急事提早出院,回家后基本天天咳嗽,咳到睡不着,半夜起来咳两三个小时,咳累了再睡,去了医院检查几次都没说什么问题,照的CT炎症已经没了,拍了胸片也正常,经不住每天这样咳啊,是不是肺炎没治疗彻底的后遗症？慢性支气管炎？感谢医生解答！（女,30岁）前天去看了中医开了三天的中药,今天炖了鳄鱼肉无花果汤喝,仍然没止咳 这种可以治疗彻底吗？晚上咳到睡不着,严重影响了生活质量 因为咳了半年什么方法都试过了,川贝雪梨以前天天喝没什么效果,燕窝、枇杷叶、霸王花等都试过,依然咳到现在 好的,明天再去医院看看,感谢", "question_kg": "肺炎,咳嗽,睡不着,胸片,CT,炎症,支气管炎,中药,鳄鱼肉无花果汤,治疗彻底,生活质量,川贝雪梨,燕窝,枇杷叶,霸王花,医院", "answer": " 你好,肺炎后遗症的可能性比较大,建议吃点肺力咳,左克或者头孢熬点川贝冰糖梨水 一般是可以的 我建议你继续抗感染治疗"}
{"question": " 末次12月30,hcg曾经翻倍,后增长较慢,孕酮一直偏低,2月中阴超有点状胎芽,原始搏动。中途吃黄体酮胶囊,打黄体酮针。2月底腹超有胎芽,原始搏动,孕约6+,存活。胶囊一直吃,针隔天打。3月6hcg4万多,3月10最后一次打针,11号跟老公吵架一晚没睡难受,不知是否心理作用开始觉得小腹有轻微痛（13明显点）,12号停了一天药,3月13复查变2万多,孕酮只有53nol。下午马上补打一针。明天复查B超。请问这样正常吗？ 医生一直有说担心胚胎质量不好,让明天复查B超 这是2月26的 嗯,谢谢你 今天彩超复查说胎停育,约7+要换一个医院再查吗 上年三月无胎心自然流产了一个,这次怎么有胎心一直有补孕酮会变没胎心了？ 药流还是人流损伤少恢复快？", "question_kg": "末次,hcg,胎芽,孕酮,阴超,黄体酮胶囊,黄体酮针,腹超,胚胎质量,B超,彩超,胎停育,医院,胎心,自然流产,药流,人流", "answer": " 您好,稍等,我看看你的描述您好,按你的彩超检查结果,hcg只能是升高才正常,如果从4万到2万,这是个不好的预兆再是孕酮低,这个一是考虑测试误差可能再是考虑妊囊发育不良可能 亲,必需复查彩超 嗯,明天再复查一下看看,hcg下降太多了,这个不正常的 不客气的,亲 亲,不用换一家医院了,意义不大,建议人工流产 亲,这个不好确定原因,很多因素还是妊囊优剩淘汰的过程"}
{"question": " 精液常规检查精液总活力53.43前向运动力43.76精液浓度45.82精子数量164PRa8.83PRb32.84是不是不正常呀（男,32岁） 您看下我这个是不是不正常呀 这个是背面也麻烦您看下 是不是相对低一些呀 需不需要喝些中药调理呢 这上面是不是没有体现精子畸形率的参数呀还我看了下我的精子数量好像还比较多  总数多是不是能弥补一些活力上的不足呢 不知道能不能这么理解呢 还有个问题就是我不知道我的包皮算不算过长 原来又是三两天不洗就有点痒 包皮垢也多 有时用我媳妇的甘霖洗液洗洗 这样管用吗 脚气感觉多少有点 应该不是特别严重最后一张角落里有白点 好多年了感觉内裤袜子分开洗 但是我这人比较邋遢 有时抹完脚也有可能小便时碰下体 y严重吗 很多年了 霉菌性龟头炎 要不要去当地医院看下  谢谢医生 这个不治疗好是不是先不能尝试怀孕最好我把包皮割掉 把这个治好再怀孕a我这样理解对吗 可是医生 我那个龟头炎不会传给媳妇吗 您解释的太清楚了 感谢  您看我用什么外用药好些 您给推荐一下 没有过敏的 好的 谢谢医生 e嗯嗯 记下啦 感谢那个珍珠诊不用管吗？ 必须好评 谢谢您 实在是不好意思  突然想起来的 您看红线那个选项是顶体霉的意思吗因为我原来查过顶体梅 很差  但是那次检查时我没有禁欲 不知道会不会有影响 没有禁欲的情况下 检查前一天有性生活 会影响检查结果吗查顶体梅 h好嘞 嗯嗯通过我这些数据 能看出精子畸形率吗", "question_kg": "精液总活力,前向运动力,精液浓度,精子数量,精子畸形率,包皮过长,包皮痒,包皮垢,脚气,霉菌性龟头炎,外用药,珍珠诊,顶体霉,禁欲,性生活,精子畸形率,精子畸形", "answer": " 你好朋友,有没有报告单发过来确诊？ 看您的活力还可以的,总活力数量也是可以。朋友 可以受孕 相对低一点也不是特别严重,应该说很轻微的那种。如果现在要备孕的话,可以吃点中成药来进行调理一下,如果不需要备孕的话可以不用药。 对,多少是会弥补一些的,你说得对朋友所以你这个化验单看着问题不大,如果说能不能生育,这是生育概率还是比较高的。 正常状态下你拍一张照片我看一下。朋友平时有脚气吗？内裤和袜子分开洗吗？很多人有脚气的情况下,会有交叉感染的。我了解一下情况。 白点是珍珠疹的朋友 你这种情况考虑是霉菌性的包皮龟头炎情况,而且看你的照片包皮是过长的,可以找时间把包皮割掉。 一般霉菌性龟头炎可以外用药治疗就可以的,而且我看你这种情况不是特别严重的。 包皮长是不影响受孕的,你可以先备孕,怀孕了之后趁着你妻子怀孕的时候你再割掉包皮,这样也可以的。 龟头炎先治疗好,包皮先不着急割,之后你可以先备孕,怀孕了之后再割掉包皮。 对头孢或者其他药有过敏史吗？比如：青霉素类、红霉素类等等。客气了朋友,应该做的朋友 外用碘伏浸泡,就是用碘伏兑凉开水,不要有温度,1:2稀释之后,也是一天泡2到3次,一次泡十分钟。之后浸泡后晾干,再涂上酮康唑软膏。可以口服头孢一周 注意事项：最近别喝酒吃辣,多喝水多排尿,别做爱手淫,每天清洗勤换内裤。 珍珠疹是由于平时包皮过长或没有天天清洗冠状沟造成的,问题不大,也不妨碍性生活,是不需要处理。如果处理,可以到医院激光打掉,但是一般都不需要处理的,很常见的问题。好的朋友不客气的朋友,等问题关闭,麻烦给满意的好评！谢谢！祝您早日康复！ 谢谢朋友的鼓励😊 这不属于顶体酶的朋友需要单独查一下朋友 会影响的朋友禁欲三天查好 好的朋友,有问题随时给我留言就可以的朋友"}
{"question": " 两肺支气管扩伴感染,来挂什么科,两肺下叶左肺上叶,右肺中叶支气管扩张,六年前咯一次血10月1号在如东人民医院住院一星期,抽血化验都做了,一切正常就是咳嗽,现咳嗽减轻,但人乏力,呼吸不太顺畅有什么好的治疗方案,来挂什么科,呼吸内科还是胸外科（男,22 岁） 挂号可以网上挂号吗？怎样挂,来时要准备什么", "question_kg": "两肺支气管扩伴感染,肺下叶,左肺上叶,右肺中叶,咳嗽,乏力,呼吸不顺畅,治疗方案,挂号,网上挂号,来时准备,外科", "answer": " 支气管扩张建议看呼吸内科"}
{"question": " 一个月前发现左侧脖子长了个包块 做了Ｂ超和鼻咽部CT 诊断为淋巴结炎 让观察 近段时间感觉包块变大了 肩膀酸痛 无其它不适（女,42岁） 这是血常规的单这个能反映什么吗？ 不会有白血病之类的吧？ 有三个值偏高 哦 那这个淋巴结要取掉吗？ 可是一个月的时间感觉变大了好多 而且肩部酸痛 不止 鼓出来了 有指甲盖那么大做穿刺是看什么？恶性还是良性？ 目前来看 恶性的几率大不大？ 为什么这么肯定？ 我自己很紧张呢嗯 这个包会不会是单独的肿瘤呢？ 麻烦你看看 有炎症的话 但是白细胞又正常呢？ 这样啊 常规认为有炎症白细胞就高呢 刚发现的时候吃过一周的阿莫西林 后来没吃了 然后就觉得慢慢变大了吃了没感觉吧", "question_kg": "左侧脖子,包块,肩膀酸痛,淋巴结炎,肿瘤", "answer": " 你好,如果鼻咽部检查没有问题就是淋巴结炎实在不放心可以做个淋巴结穿刺化验 基本正常 不会血常规检查正常你可能就是淋巴结炎 血红蛋白高一点点正常的那两个没啥意义 放心就行 不用吧淋巴结大点很正常 很大吗？ 花生米大小？ 可以先做一个淋巴结穿刺化验 是的直接手术切除了再化验也行 肯定不大 你做过鼻咽部检查不是没事吗 比超也是炎症 不会你如果实在不放心就是切除了化验一下 看了,炎症可能性大最直接的办法就是穿刺或者切除化验 炎症白细胞不一定高 嗯 不一定的 炎症局限了,白细胞不高吃了管用吗？"}
{"question": " 我妈妈两侧腮帮子 挂钩疼 感觉牙累 早上吃饭嚼东西牙疼（女,47岁） 是侧面咬肌 挂钩的位置疼 带的牙累 需要去医院做什么检查么", "question_kg": "侧面咬肌,牙疼", "answer": " 您好,方便拍下牙齿照片来吗？ 这是颞下颌关节紊乱,可以到中医科针灸或者是康复科做理疗。平时注意避免单侧咀嚼,吃东西两边儿同时咀嚼食物,尽量不要大张口和吃硬物。吃东西牙疼还需要排查牙周病和龋齿"}
{"question": " 你好我想问一下我一年前做过流产   但是现在想要孩子了   同房了两个月都没怀孕   都是在排卵期同房的   现在就是月经量少发黑  吃药就好  不吃药就不行  请问是怎么回事啊  是流产感染了  还是子宫黏连 有没有输卵管堵塞的可能啊（女,25岁） 人流后月经就一直是发黑量少   做过B超 性激素  做过阴道分泌物检查   也没检查出什么   请问这是什么情况啊 做过一次   检查结果  都不在了 也算是正规医院吧   大庆油城女子医院  你知道吗   我这个很严重吗 那我这是什么情况呢   会影响怀孕吗   会不会是宫寒呢   现在来月经肚子非常痛  以前都好了    现在比以前还痛 我就担心会不会是输卵管堵塞或者子宫黏连的可能 我就担心是不是输卵管堵塞或者子宫黏连  宫颈黏连的可能这个做B超看不出来吗", "question_kg": "流产,子宫黏连,输卵管堵塞,月经发黑,量少,吃药,宫寒,月经疼痛,宫颈黏连,B超", "answer": " 请问类似症状出现多长时间？去医院检查过了吗？都做过什么检查 可以把检查结果发过来吗？做过几次人流 在什么样的医院做的人流 我不太清楚这个医院,正规医院应该是没有问题的如果所以检查是正常的 可能子宫内膜薄可能,你也不要太紧张,才刚刚两个月同房没有避孕,可以再等等那可以吃一个老药,乌鸡白凤丸, 经期不吃。来月经前三天开始可以吃痛经宝颗粒因为你目前时间比较短,如果正常同房没有避孕1年没有怀孕的话就建议你去查了"}
{"question": " 10岁女孩,身高150,体重108斤,10岁来例假,正常吗（女,10岁） 爸爸180.妈妈156 身高正常吗 她老是口臭是怎么回事,早晚都有刷牙 喜欢吃肉,不熬夜,没有便秘 小孩的奶奶有感染螺旋杆菌 嗯,好的谢谢", "question_kg": "10岁女孩,身高150,体重108斤,例假,口臭,刷牙,肉,便秘,小孩的奶奶,感染螺旋杆菌", "answer": " 你好,家长,孩子10岁来例假有些早了,父母亲身高分别多少？ 孩子来例假提示刚刚进入青春期,但还是会继续生长发育的。 你好,家长,目前按照10岁的标准,孩子身高在90百分位以上,中等偏上。但是孩子体重有点超标,建议均衡饮食,注意多运动。 女孩子多在13-15岁之间来月经,但是由于个体差异,有的会来月经早一些,有的相对会晚一些,也有一部分女孩10岁来月经的。好的,家长,孩子平时食欲怎么样？饮食清淡吗,喜欢熬夜吗？大便通畅吗,有没有便秘的情况？ 好的,家长,家里有人有胃病的吗？口臭的发生主要与口腔不卫生有关,口腔疾病,肠胃疾病,消化不好都容易导致口腔内的食物残渣被细菌分解而生成有异味的气体。 还有,吃了比较油腻的食物或者吃了很多不容易消化的食物,以及孩子喝水比较少、舌苔比较厚,这些情况容易导致口臭。好的,家长,这种情况要注意排除孩子有无幽门螺杆菌感染的情况,可以带孩子去做个C13呼气试验饮食方面,注意荤素搭配,清淡饮食,避免生冷、油腻、辛辣刺激性的食物,注意多喝水,适当锻炼。"}
{"question": " 我爸爸做骨穿了疑是再生障碍性贫血,医院病床紧张没得住院治疗,今天突然手指变紫,是不是变严重了？ 一只手指今天变紫,身上是之前有了的,前四天输了一次血小板。 没有 查而已都没能治疗也没用啊,上周四就已经检查过了,可是到现在都没能用药,我想问的是今天突然出现这个症状是不是变严重了", "question_kg": "手指变紫,再生障碍性贫血,血小板,紧张", "answer": " 所有手指都变紫了吗？身上有出血点吗？ 那个手指没有受到挤压或者是受伤？ 建议再去医院查个血常规吧"}
{"question": " 神经性疼痛怎么治疗快点我家孩子左边太阳穴疼（男,12岁） 有我老公我现在去买有办法解决吗 从来都不喝我现在就买布洛芬吗麻烦你给开个中药方吧 可以吗,就吃那一样就行是吧 还有个问题帮我一下我们双胞胎儿子,另一个有咽炎老说嗓子有东西,给开个方吧麻烦你了 谢谢你了", "question_kg": "太阳穴疼,布洛芬,中药方,咽炎,嗓子有东西", "answer": " 你好,这种情况多是偏头痛,先吃布洛芬等止痛再吃头痈宁胶囊专治头痈的中药别喝可乐茶等饮料注意休息家有偏头痛的吗 吃一段中药如头痛宁注意别喝可乐茶等兴奋饮料 有成药如头痛宁胶囊等 对头痛时临时加止痛药 吃口炎清颗粒喷开喉健气雾剂"}
{"question": " 您好26周B超检查胎儿一侧侧脑室宽约0.8厘米,27周复查胎儿双侧脑室均宽约1.0厘米,一侧和双侧是不是发展太快？另外27周B超检查羊水量多,左上5.1cm左下3.4cm右上9.9cm右下4.3cm请问我这种情况胎儿是不是不太好,后期会不会吸收,吸收的话从多少周会吸收,羊水量多问题大吗怎样治疗羊水量多的问题（女,29岁） 羊水多和喝水多有关系吗 我没查过血糖高不高,会不会血糖高引起脑室增宽？那我少喝点水 3周后再复查,吸收几率大吗三周后再复查,脑室增宽会吸收吗,吸收的几率大吗是不是即使不吸收只要不增宽也是好现象我就怕到时候1.5厘米了 一般是不是在30周后才会吸收我喝了一盒好大夫牌的补血口服液,会不会有影响,加每天吃钙片,现阶段口服液是不是应该停了 好的谢谢", "question_kg": "侧脑室宽,脑室增宽,羊水量多,血糖高,吸收,补血口服液,钙片,血糖", "answer": " 你好,侧脑室增宽是挺快的,但是不属于畸形的范围,先不要紧张羊水指数22左右,比正常20略多一点羊水多不用处理,可以观察,因为这个孕周一般是羊水多的时候侧脑室增宽的问题3周再复查,如果不在增宽,问题不大一般产后才能吸收 有点关系,但是不大,和胎盘功能好有关,宝宝尿尿多有关 嗯,查血糖看看 精神放松,不要太紧张只要不增宽问题不大吸收也没有这么快 不用停,孕后期钙铁都要补冲,没影响"}
{"question": " 孩子11岁,男孩,因出现头痛症状,19年5月做心脏彩超检查显示有一个孔没有闭合(房间隔卵圆孔未闭),医生说不影响正常的功能,暂不需要手术,若出现影响正常功能的情况再做手术。住院半个月,一天没痛过,做什么检查都正常,回来又开始痛,没办法又送当地市医院,他们也没办法,只是止痛,之后就慢慢好了,大约有4个月时间没有出现头痛的症状,但不想吃东西,天天都没离开过药。10月8日早上7点左右开始痛至今天未好,每天早上7点至9 点这个阶段准时疼痛半个小时到一个小时,之后就就慢慢缓解,但一整天都有头昏的感觉。目前做针灸治疗和中西药治疗已有一周,依然不见缓解,仍每日伴有剧烈疼痛约半小时,整天有头晕的感觉。请问医生,这样的头痛和头昏症状是否与心脏那个孔未闭合有直接关联？是否需要手术？或者是别的什么原因导致这样的症状？请医生帮忙解答,万分感激！（男,11岁） 医生您好,孩子身高1.35,做过头颅核磁,检查结果是正常的11岁 没有 就是剧烈头痛,定时定点的痛 刚做的脑部检查报告也是正常的", "question_kg": "头痛,头昏,心脏孔未闭合,手术,针灸,中西药治疗,头颅核磁,脑部检查报告", "answer": " 你好,你孩子多大了？你家孩子个头多高头颅核磁做过吗 有鼻塞情况吗 也有可能是心脏引起 发过来行吗,我看看"}
{"question": " 胃癌早期术后二年复查,这次糖类抗原724高出6倍多,c胸部ct都正常,去年9月做的胃镜病理说有炎症（男,63岁） 早期打两个嗝有时吃多一点有些胃胀去年9月做的胃镜ct验血指标都正常刚过半年3月10日到北京医学院肿瘤医院检查回来血清724指标就高了胃也不疼,手术后胖了10斤 我们检查完就回来了。结果在儿子手机,他在北京上班,挂专家号没有了 让一年做一次胃镜,由于疫情推迟到去年9月,病理结果有炎症 去年9月化验血没有糖类抗原724这次高和上次也对比不出来。ct都正常 主任您好！这次ct复查多一条前腹壁下方有一个环形强化结节0.8cm是什么意思啊？我看到了都睡不着觉,上面写着性质待定请追随是肿瘤吗我老公前两年无意中做胃镜查出早期病变的手术后病理结果都没有转移他就是饮食不注意,吃的多,不忌口我老公做完手术就喊凉涨,到现在就怕着凉,没天都护着围腰空调一吹立刻就拉稀吃什么药💊呀请回答啊 报告单都在我儿子那里 ct都没有淋巴转移就是多了一天前腹壁下方有环形强化结节0.8厘米,性质待定请追查是肿瘤吗？724值高和它有关系吗？一条手术后都不用化疗,什么药都没有吃过因为是早期病变请回答我环形强化结节是什么原因啊？我心里没底呀 我刚上儿子从微信发过来报告单,可是传不上去啊 您说的也对,要是肿瘤报告单就说明了😃😃谢谢您！ 现在是胃炎就按你说的吃那一种药💊吗？雷贝拉唑还用别的💊搭配吗？ 多谢多谢多谢！我们过3个月就定期复查再做个胃镜 十分感谢你的耐心解答🌹🌹🌹 客气啦！再见👋🏻", "question_kg": "胃癌,糖类抗原724,炎症,胃镜,胃胀,血清724指标,胖,环形强化结节,肿瘤,胃炎,雷贝拉唑", "answer": " 您好,我是张颖医生,很高兴为您解答近期胃有什么不舒服吗方便把相关的检查报告发给我看一下么 按理来说,胃癌早期手术后,即便出现复发,也不至于两年时间就复发,复发的大多数都是五年后,而且大多数都不止五年的, 您其他的检查报告没问题么,也就暂时不用太担心这个724一个月后再单独复查看看 炎症关系不大,胃炎会影响到724升高的备一点雷贝拉唑护胃的药吃吃就好了 嗯嗯,下次再复查好了应该不至于这么短时间就复发的胃部炎症也会影响这个指标升高的 您好,不好意思哈,刚门诊来一个病人,我刚处理好,很抱歉,让您久等了,请见谅您的CT报告方便发给我看一下么我整体看一下术后的确会对人体有伤害的可有中医调理过呢肿瘤治病中西医结合比较好的 这样的话,那个暂时别太担心一般早期胃癌不会那么快复发的饮食方面要吃温的凉的,热的都不行 这个没办法确定的,具体是啥连增强CT都不清楚,我这哪能就听说个信息我就知道是啥,你讲可是的,不过CT都没有直接报恶性的,那基本上恶性的可能性就不大了,后面只能定期复查724高跟胃炎关系大一点跟腹部的那个东西关系不大正因为是超早期术后,所以基本上不用担心是恶性的 稍等一下,可能需要点时间 是的不客气的饮食方面多注意一点就好 嗯嗯,吃这一个就好每晚一粒 嗯嗯,这个可以的 您客气了是我不好意思才对,中间耽误了"}
{"question": " 本人55岁男。高血脂,高血压,高血糖。服药情况:早上一粒2mg万苏平,一粒47.5mg倍他乐克；晚上一粒75mg波立维,两粒10+10mg可定,一粒30mg拜新同。总的来说控制得不错。其中拜新同已服用约五年时间,已产生比较严重副作用,贲门括约肌松弛,反流性食管炎。因此想换一种降压药。（去年曾停服拜新同约半个月,早上把倍他乐克增加一粒,但血压就偏高了140+90+）麻烦医生指导。（男,55岁） 130-80130以下,80左右我心率较快,年轻时都这样。自从服倍他乐克后降至静止时约85左右 谢谢医生！那倍他乐克还是继续服用吧？烟已经戒了半年了,酒喝得少,啤酒一瓶,白酒一两。 谢谢！！！已经关注。 不好意思,还要麻烦您一下,美卡素是和倍他乐克一起吃,还是一个早上一个晚上。谢谢您！", "question_kg": "万苏平,倍他乐克,波立维,可定,拜新同,副作用,贲门括约肌松弛,反流性食管炎,血压增高,心率快,美卡素,白酒", "answer": " 您好,早上好,您一般血压控制在多少呢？ 好的,建议您停用拜新同,改用这个药物：【告知】互联网医疗不能代替线下面对面就诊,具有一定的医疗风险,如果您既往没有药物过敏史和不良反应史,建议可以按照以下方案服用药物,到当地有资质的药房或者医院购买：美卡素片（替米沙坦）每天早上服用一片（每片80mg）调整药物治疗方案之后,建议您需要监测血压,做好血压的记录工作,以备复诊的时候医生查看,从而决定下一步是否需要进一步调整降压方案,逐步把血压控制在正常范围之内。此外,对您来说,高血压合并糖尿病,改善生活方式是至关重要的,高血压治疗路径中,生活方式干预贯穿始终,在生活方式改善基础上配合药物干预治疗,这两者应相互结合,发挥协同作用,在规律饮食和运动的前提下进行药物降压才能达到最佳效果。①减轻体重：将BMI尽可能控制在＜24kg/m2,减肥可以帮助降低血压,降低健康问题的风险。减肥的最佳方法是选择更多低脂肪和低热量的食物,并增加体育活动。②减少钠盐摄入：膳食中约80％钠盐来自烹调用盐和各种腌制品,所以应减少烹调用盐,每人每日食盐量以不超过6g为宜,尽量少喝面汤、菜汤、肉汤,少吃泡菜、咸蛋、腌渍食物。③补充钾盐：每日吃新鲜蔬菜和水果,含钾很高的食物：各类豆类、豆腐皮、莲子、落花生米、蘑菇、紫菜、海带、榨菜等。④减少脂肪摄入：减少食用油摄入,少吃或不吃肥肉和动物内脏。⑤增加运动：运动有利于减轻体重和改善胰岛素抵抗,提高心血管调节适应能力,稳定血压水平。⑥减轻精神压力,保持心态平衡：心情愉悦时,副交感神经兴奋性增强,心率减慢,心肌收缩力减弱,血管紧张度减低,血管内血流减慢,外周阻力降低,血管壁的压力降低,起到了“减压泵”的作用,血压下降。⑦劳逸结合,劳累或者睡眠质量不佳也容易导致血压升高,需要注意保证睡眠质量和时间,避免熬夜,减轻压力,避免长期处于高压状态。⑧戒烟限酒：烟草已被国家确定为一级致癌物。有资料表明,长期吸烟者的肺癌发病率比不吸烟者高10~20倍。偶尔饮酒者或每天少量饮酒者（每日饮酒不超过30毫升）,不增加高血压的发生率。但酗酒是高血压、中风的主要原因之一,喝一杯白酒（2两）,会引起心率加快,血压上升。高血压并不是一次醉酒的结果,而是反复多次饮酒所致。 倍他乐克继续服用,不做调整不客气,可以点击我的头像关注我,有情况可以随时跟我联系。 不客气哈"}
{"question": " 我的叔叔,48岁,8月10日肚子疼,去医院检查确定是肠梗阻,8月12日大便通了,肠梗阻缓解,8月13日医生说肠梗阻导致有大便进入了阑尾,建议手术割除阑尾,否则很快会导致阑尾炎,14.15号周末医生休息,约了16号周一手术,以下是手术前的检查报告,手术前状态一切良好。但是16号手术后,17号周二开始肚子开始疼并且发烧38.3度,18号肚子剧烈的（和肠梗阻一样疼）并且发烧38度,19号今天肚子还是很疼（今天未发烧）,疼痛伴有胃疼,整个人非常难受。我们治疗的是江西赣州市三甲医院,赣州人民医院,医生表示,微创手术阑尾较大,导致可能动到了肠子,而导致阑尾炎术后疼痛因人而异,属于正常术后症状,每个人体质不一样,现在每天打消炎针和葡萄糖,没有做其他的治疗。请问这样真的正常吗？叔叔疼痛多日难以忍受,该如何是好？拜托仁者医生了！（男,48岁） 好的 吃一些流食吃的不多喝粥 微创手术有可能肠壁副损伤医生好像这么说的说微创动到了肠子 那该怎么办严重吗 那怎么会那么疼 今天就喝了一碗白粥和一瓶牛奶白开水 拉了4次稀 复查结果没有 我明天叫我婶婶跟医生要一下报告？ 如果有粘连的话分离时可能会有肠壁的副损伤 这个怎么办？ 还喝了一点点排骨汤能吃进去东西就说明没有穿孔对吗 肠壁损伤一般多久好？ 好的,饮食方面要注意什么吗 面条能吃吗 好的 行,我给我婶婶交代清楚", "question_kg": "肠梗阻,大便,阑尾,手术,灼热感,发烧,肚子剧烈疼痛,阑尾炎,消炎针,葡萄糖,微创手术,肠壁损伤,粘连,分离,肠壁副损伤,排骨汤,穿孔,饮食,面条", "answer": " 您先稍等我看一下检查结果 现在有没有正常饮食 因为不是您叔叔的主管医生也不能查看患者只能根据您的描述大致判断一下既然让进食不太考虑长穿孔微创手术有可能肠壁副损伤 如果有粘连的话分离时可能会有肠壁的副损伤 现在让进食应该不是很严重 今天没有发热正面症状还是在好转的 阑尾周围的炎症可能没有完全消退呢不太建议喝牛奶。不好消化 还有就是有没有近期的复查结果 阑尾炎术后部分患者会出现稀便的术后都做过哪些复查项目呢？ 不太建议这样做我的建议是要相信您叔叔的主管医生必要的信任还是很重要的如果没有出现穿孔可以继续目前的治疗 没有再发热已经证明目前的治疗是有效的 可能的 不出现穿孔的话一般一周左右就愈合了 既然医生让进食 肯定主管医生排除穿孔了不然肯定禁食水的 一周左右吧 不过也分体质的 一般不超过两周而且要看术中损伤程度 清淡易消化饮食豆类制品 纯牛奶不建议如果我的饮食建议与主管医生有冲突。以主管医生的为主 他更了解病情的还有部分患者术后有阵发性疼痛 多数考虑术后肠粘连导致的 目前医嘱饮食是流食还是半流食?如果是流食不建议吃 半流食的话可以把面条煮烂一点"}
{"question": " 我生完孩子七个月,剖腹产。一直感觉白带有点多,现在感觉有点稠稠的,倒没有豆腐渣的样子,就是稠,多。剖腹产时,医生说粘连严重,因为九年前老大也是剖腹产。我想问,这是怎么回事？需要怎么治疗。（女,37岁） 不痒 这有可能是怎么了？ 这阴道炎,宫颈炎咋弄啊？能自己用点药吗,就不去做化验了我两个月前做过宫颈检查,没事去年年初得过阴道炎 影响哺乳吗,用几天呢 好的还想问一下,宫颈检查没事,这个白带这么多,每天换内裤都还多,偶尔有点红血丝,这严重吗 哦！", "question_kg": "白带,稠,多,粘连严重,阴道炎,宫颈炎,哺乳,红血丝,宫颈检查", "answer": " 您的问题我已收到,您还有其它的图片或检查报告吗,有的话请发给我,这样能更好的帮助您解决问题您好  白带增多,痒不痒呢？ 白带发黄吗？做个白带常规检查看看 有可能是阴道炎或宫颈炎白带多粘连可以做宫腔镜看看 哦  用双唑泰栓阴道塞看看吧 不影响哺乳,用一周吧 先用药吧,效果不好了得去医院检查"}
{"question": " 股骨头坏死4期,右侧,跛形,肌肉有萎缩,伤口不容易愈合不能进行置换吗（男,34岁） 没有,他说他伤口不容易愈合,医生说不能置换如果不置换他如果残疾了,以后只能躺床还是可以坐轮椅出行呢？上半身可以动吗 并不是真正意义上的瘫痪吗？ 好的,谢谢", "question_kg": "股骨头坏死4期,右侧,跛形,肌肉有萎缩,伤口不容易愈合,瘫痪", "answer": " 你有别的疾病吗？明确影响愈合 上半身可以动,但关节会活动受限。 股骨头坏死影响的是髋关节,与下肢功能左侧下肢与上半身功能影响不大。但要排除是否合并其他疾病。"}
{"question": " 你好 门牙有一颗龋齿 曾经补过 现在填充物掉了 怀孕6个半月没敢去补牙 大概半个月了昨天晚上突然发现门牙上方牙根位置肿了一个包 这种情况应该怎么办呢（女,23岁） 有些看不清 肿的不大 也不是很疼 就是有一点隐痛的感觉而且怀孕后牙龈一圈一直很红 易出血 怀孕能做根管治疗么 过程会很疼吗 能不能等到生完再去呢 现在有没有什么办法消炎 好的 谢谢", "question_kg": "门牙,龋齿,填充物,怀孕,牙根位置,肿了一个包,隐痛,牙龈,出血,根管治疗,消炎", "answer": " 你好,肿得那个包能拍到不？有可能是牙齿没有及时补,导致牙神经发炎,炎症到了牙根,成为根尖炎,所以鼓包了。 牙齿需要钻牙治疗神经了,根管治疗 牙龈发红是牙龈炎,可以用上漱口水好好刷牙,去洗牙能 你这个神经否死了,估计不疼 那你又不能吃药,没有办法了"}
{"question": " 常主任,新年好,1月17日,我咨询过您,左腿髌骨关节炎,走路,蹲起,上下楼膝盖疼,且积水肿胀,服用盐酸氨基葡萄糖片和乐松,乐松2月20日停药,服药后走路不疼,但肿胀和积水未明显减轻,上下楼和蹲起腿还是疼,也尽量避免疼痛的动作,2月16日,我闪了一下腿,坐折叠椅的时候,不知道折叠椅未完全敞开,坐下去后椅子敞开到底,双腿膝盖闪了一下特别疼,到现在也疼,我现在需要怎么治疗呢？（女,30岁） 谢谢常主任,今天到医院检查,说积液已经少多了,这段时间真是谢谢您的诊治,但是今天他们们不给我打玻璃酸钠,说我太年轻,作用不大,这个玻璃酸钠是不是很关键？我需要去别的医院再打吗？另外,您看护膝我所附图片那样的可以吗？另外,我做肌肉锻炼的时候,膝盖疼的伸不直腿,可以能伸多少就伸多少的坚持做是吗护膝图片传不上,是不是带可弯曲支撑条的都可以？有带U型拉环的,是不是对髌骨复位也有帮助 常主任,现在膝盖可以贴膏药一类的吗？是不是穿紧一点的裤子会比较好？ 烤电能加速恢复吗 有什么外敷的膏药我可以用上吗？ 常主任,我这个病对吃海鲜,辣椒什么的有禁忌吗 虎力散胶囊吃多长时间？", "question_kg": "左腿髌骨关节炎,走路,蹲起,上下楼,膝盖疼,积水肿胀,盐酸氨基葡萄糖片,乐松,玻璃酸钠,护膝,肌肉锻炼,膏药,紧裤子,烤电,外敷膏药,海鲜,辣椒,虎力散胶囊,肿胀", "answer": " 你好,很抱歉回复的这么晚。刚才把上次情况又看了一下,总的来说,主要症状还是在髌股关节,总的病史已经很长,服药效果好像不是太明显,这次扭伤恐怕又有软骨的明显挫伤,这种情况建议治疗如下:首先,如果有可能是的话,最好能彻底休息2周,至少也得买个好点的护膝维持保护膝关节,其次,关节内注射玻璃酸钠,同时可以抽取关节液,减轻肿胀,第三,继续口服盐酸氨基葡萄糖片,继续股四头肌力量锻炼,再加上一些中药开减轻症状,如虎力散胶囊、滑膜炎颗粒等。 护膝选那种前面有眼可以稳定髌骨的就行,侧方不用支撑。玻璃酸钠对于口服药效果不太明显的可以用,效果不错。然后再继续口服氨基葡萄糖就行。 裤子没什么帮助,膏药可以用,皮肤不过敏的话随便用什么都行。 可以的,可以减轻疼痛。 都可以的,中药膏有云南白药膏,奇正消痛贴,千山活血膏,西药只要是止痛,氟比洛芬巴布膏,吡罗昔康贴片 没有关系,随便吃"}
{"question": " 4岁男童,先是一周肠胃不好,最重四天前拉稀一天两次,半夜先拉后吐过一次,喝醒脾养儿颗粒及中医按摩渐渐好转,昨天下午按摩途中突然开始咳嗽,昨晚没睡安稳老咳,今天白天中午过后开始发烧,红外测温达39度,精神好,脸微红,吃泰诺半小时后出汗降温至基本正常,又出现低烧反复,口服阿奇一次,有些疲劳状,18点50睡到现在咳醒两次,体温基本在37点5左右,现在又睡着了,阿奇该继续吗？还是必须到医院验血？现在医院患儿多,又怕交叉感染,该怎么办？（男,4岁） 该怎么办？阿奇继续吃吗还是必须验血检查？ 好的,谢谢", "question_kg": "4岁男童,肠胃不好,拉稀,半夜拉吐,喝脾养儿颗粒,中医按摩,咳嗽,发烧,红外测温,泰诺,出汗,阿奇,疲劳,验血检查", "answer": " 孩子可能是就是在医院被传染的。 阿奇要继续吃的,如果明天还发烧要验血。"}
{"question": " 面部突发肿块,：：戴了几天口罩,突然发现左边脸肿胀,先是嘴唇,接着鼻旁能摸到一条横向硬条状肿块,与鼻梁约成60度夹角,接着肿胀向上发展,左眼上下眼脸均岀现红肿。鼻子左边这条硬块也越来越硬,越来越肿。但若不按压,这肿块无明显疼痛感觉。（女,68 岁） 会不会可能是口罩压迫导致泪腺管堵塞发炎。或者其他原因感染呢？ 已经3天了,口罩早已摘除,但左脸肿胀程度却越来越严重 尽管不去能碰不感觉疼痛,但轻轻触压,还是很疼的。而且局部发红。我拍了个图片,但几次上传都失败了。 这两天也吃了一些消炎药,但没有明显效果。如果去看医生,应该掛哪个科的号比较合适呀？ 抗过敏有什么药呀！ 是不是也可考虑去耳鼻喉科或者外科？ 好的,谢谢您了！遗憾的是没有能够上传一个图片给您看看,否则可能还能更具体一些。 祝您春节快乐,再见。 好的。再次感谢！", "question_kg": "面部肿块,口罩压迫,泪腺管堵塞发炎,感染,消炎药,医生,过敏药,耳鼻喉科,外科", "answer": " 你好,很高兴为你解答问题！可能是口罩戴的太紧了,影响了血液循环用温热毛巾敷敷 感染会有红肿热痛的 先热敷热敷看看能拍张照片看看吗？ 有可能是过敏性反应,那得检查一下 那就是有炎症的表现那就当面找医生看看吧 我认为消炎,抗过敏都得用挂皮肤科就行 这个科室相对还比较安全氯雷他定片,地塞米松片 都可以 是的 那就到医院看看吧,更直接春节快乐！"}
{"question": " 本人姓名文全友,年龄54岁,男。患有冠心病7年,2012年发病。做了心梗支架手术,因为心腹水严重,想寻求治疗方法。具体名下如下。本人是发病人儿子,请给予治疗建议,可具体详谈。谢谢！（男,53岁）你好大夫,请问下他目前这个情况有没有什么治疗方法 好的大夫,没关系,明天我去把资料拿到后再和您沟通,麻烦了", "question_kg": "冠心病,心梗支架手术,心腹水,腹水", "answer": " 不好意思,今天比较忙,刚看到你的问题,您方便的话把他所有心脏相关检查包括心脏超声和心电图动态心电图,发给我看一下吧。"}
{"question": " 冠心病人血压偏低四十至七十功能衰退应该如何提升血压起来（女,71岁） 病人已经在人民医院 就是提不起血压 我不清楚,反正是机器在推药 Soul,功能衰退了,血压低,肺部感染。", "question_kg": "冠心病,血压偏低,功能衰退,血压,肺部感染", "answer": " 需要住院,泵注多巴胺 啊 现在泵注多巴胺了吗？ 住院,应该就没啥问题,医生会好好处理的心衰到一定程度,血压低是很难纠正"}
{"question": " 这是肛乳头肥大还是肛周脓肿还是痔疮肿了还是普通痔疮（男,25岁） 突出来有四天了,大便时稍微大一点点,黄色有的是脓痂,有的是我抹的痔疮膏 一按就疼,没敢使劲往里按今天第四天,疼痛减轻了很多,上厕所的时候不疼,感觉上厕所的时候还挺舒服 好的,谢谢", "question_kg": "肛乳头肥大,肛周脓肿,痔疮肿,痔疮", "answer": " 大便时会不会变大？有多长时间了？ 考虑还是痔疮 能不能按回肛门里去 恩 口服点地奥司明片 中药坐浴"}
{"question": " 从昨天中午开始胃一直胀气并且隐隐作痛,一直想打嗝。还会有恶心想吐的感觉,偶尔干咳一下就会有干呕症状,但是没有吐出来。从昨天到今天腹泻了三次,头痛发作了两次。一点胃口也没有,两天加起来就吃了一袋吐司和一碗小米粥。目前只有偶尔出现一点点清鼻涕,也不咳嗽。有睡不够的感觉。想问一下是什么原因？大概几天会好？会不会是食物中毒？因为同住的人也腹泻了两次,胃也有一点点痛。想直接去药店买点药吃,医生建议买什么药,可以直接服用整肠丸吗？（女,22岁）医生什么时候会回答 没有没有和武汉人接触而且我和同住的人是前天晚上才有接触的不是 我的意思是他也和武汉人没有接触然后我们是前天晚上才在一起的 这个药店买得到吗 好的谢谢医生 医生我从昨天下午开始就没有腹泻现象了,胃胀气也有改善,但是胃口还是不好,有时候想干呕,这样不吃药,清淡饮食等他自己慢慢好转可以吗 现在主要是吃了东西后会想吐但是也吐不出来,腹泻是没了,要吃药的话还是原来开的药吗", "question_kg": "胀气,打嗝,恶心,呕吐,干呕,腹泻,头痛,胃口,清鼻涕,咳嗽,睡眠不足,食物中毒,整肠丸", "answer": " 首先感谢您的信任,我已详细阅读了您的病史资料。武汉？有接触史吗 结合目前的症状,我觉得有可能吃的不干净引起的,急性胃肠炎,建议服用左氧氟沙星➕培菲康➕耐信,注意规律饮食,清淡饮食,避免油腻,避免辛辣,凉的不要吃,也不要腹部受凉,如果效果不好再做下一步检查血常规大便常规。 可以的 别客气您有任何问题可以随时和我联系或留言,我看到后会第一时间回复。 也可能会好"}
{"question": " 宝宝现在八个半月,身上一直有红一块一块的,一般在手脚肉缝里,最近长了好多,手臂,腿,后背,下巴脖子都是红的一块一块的,而且脱皮,干,发红。一热更红,痒,是湿疹吗（女,8个月）以前湿疹用过婴宝,可是这次太多了,不敢用。到处都是红的,皮肤摸着毛毛的,干 一直都有,但是不多,最近几天才长这么多,一热就痒晚上吃奶睡觉就抓 八个月的宝宝,能吃过敏药？ 不是湿疹吗？是过敏？ 我们还是母乳,那妈妈需要忌口吗宝宝辅食需要忌口吗", "question_kg": "红一块一块,手臂,腿,后背,下巴脖子,脱皮,干,发红,湿疹,过敏,皮肤,母乳,忌口,辅食", "answer": " 你好,其长子有多长时间了？孩子抓吗？痒不痒？ 从照片上来看,像是对什么过敏了。建议给孩子吃点抗过敏药,涂炉甘石洗剂。 可以的,建议吃西替利嗪滴剂。同时吃上维生素c。 从照片来看,像是过敏。"}
{"question": " 我今年19岁了小时候脸上根本就没有痣但是随着年龄的增长脸上就长痣了不是凸出来的就是和晒斑一样我猜是色素痣一开始没注意到后来慢慢的变多了而且都长在脸上数量较多但体积不大我想祛除但又担心对皮肤有副作用所以有没有不需要手术也能祛掉的方法啊用药水的那种（女,19岁） 还有就是下巴两边也有  那边比较密集  挨着三四个 是说我这个色素痣是可以祛的 是吗 你给我建议  就是  用什么方法比较好色素痣是种疾病吗 除了你提的这两种方法之外 就没有别的措施了吗 我才19   我不想做手术祛掉之后会留下痕迹去皮肤医院看看咨询吗 毕竟是色素痣  没有从色素这方面治疗的方法吗 好的吧", "question_kg": "脸上痣,晒斑,色素痣,脸上数量多,体积不大,下巴两边,密集,三四个,色素痣,祛除的方法,色素痣是疾病吗,皮肤医院", "answer": " 你好,有图片看一下吗？？？？ 你好,你这叫色素痣目前治疗主要有两种办法  一是激光治疗  二是手术激光激光治疗的优势是操作简单创伤小,恢复快,但是有留疤的可能性或者一次做不干净。    手术切除相对彻底,但是也会留一条线状的白色的痕迹,但不明显。不建议用所谓的药水。 可以的 如果算是疾病的话,也是每个人都会有的疾病不影响身体健康的,只影响美观 两者各有利弊,你可以去医院了再听听治疗大夫的意见其他基本不靠谱 激光也有留疤的风险如果要处理,肯定咱去医院再咨询下的要么就是不管它 激光就是哇呀"}
{"question": " 魏老师您好！我女儿多囊吃了三个月的达英了。现在读书没时间去抽血复查（男,42岁）我上次跟你聊过的,我女儿现在该怎么办啊 就是来月经了停药后3天左右来的月经之前开药那个医生叫我这次来月经去抽血复查,但是我女现在读书没时间去。我该怎么办啊 那关键是现在去不了,刚好在读书。怎么办啊 孩子在乡下读书,我检查的地方在重庆很远开车要2个小时周末月经完了,还可以去检查不 吃了三个月了,现在该怎样最好 那我什么带她去抽血复查 如果她一停药又像以前那样几个月不来怎么办啊魏老师,我的月经也很不正常,每个月只来一天,而且很少颜色发黑。怎么回事啊 不胖,106斤身高167我这个月经怎么办啊 我月经只来一天,少发黑 月经前0.9 之前检查过的,好像没太大问题。就是月经越来越少 都很多年了,也吃过一些中药。没什么效果卵巢功能怎么查 我之前做了几次人流,会不会影响 宫腔镜做了2次,有一个角有点粘连我觉得我卵巢功能应该是好的,每个月也在排卵那我如果不生育了,月经少对我身体健康有没有影响 但是每个月都来,就是很少很少,感觉只有几毫升 暂时没有这些症状人工周期是什么我女儿那个是下次来月经了再去检查吗还是这次来月经去检查比较好 哦好的我这个月经问题,我会不会很年轻就要停经了", "question_kg": "多囊,达英,抽血复查,来月经,停药,读书,重庆,周末月经,106斤,167,0.9,中药,卵巢功能,人流,宫腔镜,排卵,生育,人工周期,停经", "answer": " 停药了吧？停药后来月经了吗？用药期间没有乱出血吧？ 对的,需要复查一个性激素月经第2到5天任意一天就可以就是抽个血 抽完血你们可以给孩子拿报告那就周末或者请假一会呢 如果不查,或者推迟查也可以不至于怎么样避孕药就不吃了不能一直吃 回头给孩子查性激素时一起查个肝功能那就停药,观察能自己来月经更好 超过50天不来月经,就吃地屈孕酮来月经那就下个月月经期这个一般都是月经期复查 这个病本来就容易这个样子这叫做月经稀发那就定期查性激素,根据性激素决定是否吃口服避孕药如果性激素正常了,月经还超过近50天不来,那就吃孕激素保护内膜,来月经这样内膜不会增生不能太胖,体重一定要控制 没关系,现在孩子小,这样子定期治疗不会有问题。但必须定期治疗等到以后结婚准备生孩子,如果不排卵,就找医生促排卵就可以 您的问题。首先你在两次月经中间先做个阴道超声吧看看内膜厚度再定也在月经期查个性激素 那还可以查个性激素和甲状腺功能 你查个卵巢功能,查个性激素 你如果没有生育需求,就查性激素甲功月经量少最常见是宫腔粘连,所以可以做个宫腔镜 对的,可能与这个有关系所以让你查宫腔镜除外粘连 没什么特殊影响😊 对的,你可以做人工周期 这次不是没有时间嘛有时间的话就去复查没有就下次"}
{"question": " 小孩脾胃不好怎么调理,女,1岁9个月,最近不爱吃饭,肉和水果能吃点,就喝牛奶就是不爱吃主食,有点口臭,体重不长,身高也见长（女,1岁9个月） 怎么查 就是手上带个夹子那样的检查吗 这段时间没有检查过 好的 那她不吃饭就是脾胃消化不好是吗 小孩好瘦的,快两岁了还没有20斤 那我明天带去检查一下好 那应该怎么弄 就去医院检查个微量元素吗好的 小孩还有点口臭是什么原因 每天也有大便素菜吃得少 好的", "question_kg": "小孩脾胃不好,不爱吃饭,肉和水果,牛奶,不爱吃主食,口臭,体重不长,身高也见长,小孩瘦,20斤,明天去检查,微量元素,口臭的原因,大便素菜", "answer": " 你好,平时有没有给他查过微量元素啊？ 他有没有正常体检？一般体检的时候可以查的 具体怎么查看各个医院,我们医院扎个手指头查个血不是,是查血 你方便的话给他带到医院,查个血。如果不方便,可以考虑给他补一点锌 宝宝缺锌食欲也会比较差。而且可以买赖氨肌醇维生素b12。 食欲比较差。或者如果能买到复方太子参。也可以给他吃吃。 这个有调节味觉,调节脾胃的作用。你这不叫瘦了,你这叫有点营养不良了。 好的 明天带到医院,给他查个微量元素。顺便请医生给她做个体检,看一下。 嗯 口臭一般就是消化不好,或者便秘。或者一些就是只吃荤菜少吃素菜的人容易有 多吃蔬菜水果。要多喝水。"}
{"question": " 宝宝8个多月,4个月开始厌奶,每天奶量200-300,持续一周多。之前一直奶量很好,每天奶量175左右,一天5-6次。后来虽有好转,但是奶量没有恢复从前,一天700左右,而且喂奶变得很困难,各种哄。后来发现长奶癣一样的东西。涂抹尤卓尔,时好时坏,以为宝宝长这个很正常就没在意。6个月左右就开始正常吃辅食。土豆南瓜红薯莲藕等根茎类蔬菜,然后是叶子菜。7个月左右开始吃瘦肉牛肉鸡肉和鸡肝。奶量和奶癣都是时好时坏,6个月体检（8月15日）时候体重17.7两,身高71cm。到了9月下旬,又是比较严重厌奶,身上湿疹变红,去医院检查说是过敏,做了过敏源检测,也都没检查出来,同步我自己也停了鸡蛋牛奶和鱼虾使用。国庆节开始到现在奶量在500左右徘徊,有几天可能200多300多,偶尔几天好一点600多,大部分都不好。8个月体检体重18.2斤,身高74cm。我的饮食一直很清淡,偶尔吃虾和豆制品,其他就是牛肉鸡肉瘦肉蔬菜这些,跟月子和4个月前都一样。宝宝从出生到现在一直吃的是雅培亲护部分水解蛋白。（女,8个月）我的苦恼在于找不到过敏源。如果说是对牛奶蛋白过敏,那从出生就是喝这个奶粉；如果是牛奶鸡蛋鱼虾过敏,从他出生我就开始吃这个了,也不会等到4个月才出现2、因为我是乙肝小三阳,打完三针后刚好去医院就做了抗体检测。还有同步鼻塞流鼻涕那会就一起看了。不知道这些症状与过敏有关还是说是与宝宝的乙肝抗体有关3、宝宝辅食吃到后面会干呕,恶心样子；吃奶粉也是,从不好好吃奶开始就有这个症状。虽然吃奶有时候也不好好吃,但是从来没有干呕过。宝宝最近晚上睡觉感觉鼻塞,白天挺好的。特别爱喝水,不管什么时候给水就喝,最多一次一口气喝了70ml4、怎么确认是牛奶蛋白过敏呢？牛奶蛋白过敏可以吃豆制品嘛？要专为氨基酸奶粉吗？5、宝宝假如对土豆过敏的话,我是不是也不能吃。我怀疑的东西比如山药或土豆宝宝的过敏检查是在苏大附属儿童医院的主治医生是专家号。以上辛苦查阅 谢谢赵医生。宝宝大便有时候有便秘那我要换氨基酸奶粉吗？但是过敏源检测里面显示对牛奶、大豆鸡蛋这些都不过敏语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示", "question_kg": "宝宝厌奶,奶量,奶癣,辅食,牛奶蛋白过敏,湿疹,过敏源,乙肝小三阳,鼻塞,干呕,牛奶蛋白过敏,豆制品,氨基酸奶粉,土豆过敏,过敏检查,便秘,鸡蛋", "answer": " 您好！首先说宝宝如果对牛奶蛋白过敏,是可以在他吃过后的很长一段时间才出现过敏反应的,这叫迟发性过敏。宝宝大便怎么样？判断宝宝是否牛奶过敏可以通过做食物的激发试验从理论上说,牛奶蛋白和大豆蛋白具有相同的抗原性,一般对牛奶蛋白过敏的宝宝,对大豆蛋白也同样过敏。因为宝宝需要吃母乳,如果宝宝对土豆过敏,那么宝妈也是不能吃土豆的,因为这种食物蛋白会通过母乳进入到孩子的消化系统,也同样会产生作用。￼因为宝宝他是过敏体质,如果出血比较长时间的鼻塞流鼻涕,要考虑过敏性鼻炎最初的奶粉量吃的有点多,这种情况极易出现厌奶,原因是奶量过于超量,增加肝肾负担、超过了他的代偿能力就会出现厌奶。血常规里面的嗜酸性粒细胞是反映过敏问题的指标,增高提示有过敏。过敏源的检测未见明显异常,是因为宝宝还太小很多物质他还没有接触过。过敏源的检测也只供参考,真正过敏的判断是要靠食物的激发实验。￼ 是的,他太小,过敏原检测只供参考先回避常见过敏原,看看症状有没有明显改善"}
{"question": " 双手指甲上有白点,也不是一直有这个白点,是什么原因？（女,33 岁） 怎么会营养不良的呢？怎么治疗？？ 好的,谢谢", "question_kg": "指甲上白点,营养不良,治疗", "answer": " 您好,这叫甲白点,属于甲营养不良的一种 可能与维生素或微量元素缺乏有关,比如膳食结构不合理吃段时间善存就行了"}
{"question": " 近两年多一直腰痛,肋骨两侧里面胀胀的有烧灼感,前列腺有烧灼感。昨天晚上同房之后肾脏一阵阵的绞痛感,还恶心。去医院做了肾脏彩超和尿常规都没啥,医生说没事,打发我回家了。今天早上起来肾里面还是烧灼,一阵阵的有点刺痛,还发胀。同房之后过没多久眼皮轻微的有点肿。医生,我这是肾阳疾病吗？我每天都觉得很乏力,疲倦。现在就觉得两侧里面烧灼感,好像还钝痛,刮了痧一样,偶有刺痛。医生,我这咋回事。。（男,30岁） 我25号查了尿常规蛋白弱阳,白细胞3+,医生说尿路感染,我26号尿常规晨尿尿比重1.007,指标全正常,好像没啥意义,比重太低了吧？27号尿隐血1+,白细胞5,红细胞10。不知道是不是跟前一天打球摔了一跤有关系。28号尿常规又啥都没有,正常了25号的检查 医生,会不会是肾盂肾炎？我以前总是憋尿,然后还有前列腺炎,会不会憋尿严重了导致逆行感染,引起了慢性肾盂肾炎。我这肾脏烧灼感,还有绞痛,刺痛,昨天晚上还恶心。我怕的不是从外面,怕的是从里面感染的,因为我有前列腺炎,还经常憋尿。怀疑是不是憋尿时间长了产生了膀胱炎,尿液回流把前列腺或者膀胱里面的细菌带到肾脏里面了。医生,有这种可能吗 如果是那样的话会有什么样的表现呢 我好像除了发热那两个症状都有,腰痛是明确的,肋夹角按压比较痛,跳一下感觉肾脏有震荡感 怕啊,就是比较恐惧 躯体症状折磨我,所以才怕如果身体没感觉我应该就不会这么担心了 那这怎么实现,您在山西,我在江苏。。要不加微信？😊", "question_kg": "腰痛,肋骨胀胀,烧灼感,前列腺烧灼感,肾脏绞痛感,恶心,肾阳疾病,乏力,疲倦,腰痛,肋夹角痛,肾脏震荡感,恐惧", "answer": " 你这没事。多运动就好了。 第一男性尿路感染是很难的。你还有尿常规提示尿路感染首先考虑尿标本的准确性。 对于你现在的情况不可能。 发热,腰痛,肾区叩击痛。你说的这些情况易发于老年人。我实在不明白你是怕得肾病了还是希望得个肾病了。 各方面检查都没有问题,怎么就不信了。 没有发热,那就不考虑肾盂肾炎。 你这叫癔症。这些症状都是因为你的心理精神因素出现的。而不是你躯体有问题。咱俩应该面对面谈谈。跟你好好谈谈心。"}
{"question": " 包皮手术后伤口白色像溃疡（男,28岁） 旁边钉子也掉了,也没长好 是不是开裂了 今天第十三天了 我这是开裂了吗大夫 我这是伤口开裂了吗好的吃头孢行吗还是需要吃什么,您推荐一下 好的。谢谢大夫用碘伏每天消毒吗可以涂红霉素么 好的,谢谢大夫", "question_kg": "包皮手术后伤口,白色溃疡,开裂,头孢,碘伏,红霉素,溃疡", "answer": " 有没有图片发过来确诊？ 今天是术后第几天？ 是的系带这个部位不太容易愈合今天是术后第几天？现在这个情况,不能加开裂了,应该是愈合不好。开裂是指切口裂开,有肉芽组织那种 [自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后我会及时回复您的问题,请谅解。  可以吃五天抗生素。已经愈合到这种程度了,不能叫开裂,这叫愈合不良。 头孢类就可以的阿莫西林胶囊也可以 可以的,碘伏消毒,然后涂抹红霉素软膏,每天两次"}
{"question": " 不知道怎么了,前几天脸上睡觉前洗脸以后,脸上时不时的就会出现蚊子包。等到白天就好了,没有太在意,昨晚洗完脸后出现好多蚊子包,睡觉的时候脸上痒,额头也很痒。今天早上起来,感觉眼睛周围都肿了。我这几天练车,老是晒太阳。涂的防晒是玥之秘美白防晒。和自然堂的防晒霜。回去以后我会用兰卸妆油卸防晒,卸完后用善草纪洗面奶洗脸。我对鸡蛋轻微过敏,我也不知道是不是昨天吃了个煎蛋。但是我有时候脸上时不时的就会出现蚊子包,好一点的时候,几个小时就消。不知道这次是怎么回事不消还有点肿,7点50分吃了一颗雷他定胶囊,现在耳朵以下脸部还是痒,今天洗脸的时候右边脸有点痒疼痒疼的,最近这两天用的颐莲的补水喷雾和谷雨的面霜。还有清林轩山茶花润肤油（女,22岁） 最近的话,有个2-3天了。今天醒了以后感觉有点严重。之前睡一觉都消了。之前也会时不时的在下颚耳朵附近。眼睛下面鼻翼两侧,起一个蚊子包😢我也不太清楚接触什么东西。会不会是因为清洁过度,或者是我们这边紫外线比较强。风也大,灰尘也多。除了刚刚上面说的用的一些涂脸的,还有就是吃了鸡蛋。 可以外用氧化锌软膏吗？有没有必要补充维生素或者吃一些增强免疫力的药 那个洗剂就不用了吧 可以吃一些维生素吗？比如维生素B 好的谢谢", "question_kg": "蚊子包,眼睛周围肿,鸡蛋过敏,颐莲补水喷雾,谷雨面霜,清林轩山茶花润肤油,下颚耳朵附近,氧化锌软膏,维生素B,维生素", "answer": " 你好,这种情况多久了？ 这叫面部荨麻疹,是一种过敏反应,如冷热刺激呀,出汗受风呀,化妆品呀日晒呀潮湿呀花粉呀,粉尘呀,饮食呀等都可能引起过敏的这种情况需要内外兼治加注意保养才会慢慢好的。需忌辣的腥的及牛羊肉等发物,防晒防潮,皮炎期间暂时少沾水,口服抗过敏药氯雷他定片或西替利秦片,一天一次一片,晚上吃,外用炉干石洗剂,药店都有的鸡蛋过敏期间也不要吃,奶也不要喝。 可以氧化锌乳膏可以外涂。可以口服多维元素和脾氨肽冻干粉,提高免疫力。 如果涂氧化锌乳膏就不用涂炉甘石了。 可以"}
{"question": " 出生后长的青色胎记能退吗？刚出生时只有屁股和右侧大腿外侧有胎记,两个多月的时候忽然发现胳膊和后背出现三块胎记。这些胎记能自己退吗？（男,2个月） 图片您能看清楚吗？胳膊上的颜色比图片要深一点？出生后长的也能自己退吗？ 一般不是刚出生就有胎记吗？怎么还会再长呢？后长的胎记不会扩散吧？我从网上查的好多医生说腿上和胳膊上的叫伊藤痣,不容易退,是这样的吗？ 大腿出生就有了,也能退吧？如果这些胎记不退也不会扩散吧？ 谢谢大夫。我已经担心了好几天了。听你解释放心多了 有办法让这些胎记快点退吗？ 好的,谢谢大夫 您还在吗？刚才忘了一个问题,眼皮的红色印子也会自己退吗？我是剖腹产,我老公说现在比刚出生时颜色浅了。现在如果不哭不闹不热的时候,就是一个很浅的印子,能看见有几条红血丝。 不哭的时候是浅浅的颜色,有时候基本看不出来,只是一个灰色的印子,哭的厉害了就变红了。 谢谢大夫", "question_kg": "屁股胎记,右侧大腿外侧胎记,胳膊背胎标,伊藤痣,大腿胎记,眼皮红色印子,剖腹产", "answer": " 你好,医学角度这叫蒙古斑,大多可以自行消退 看到了可以消退的肘外侧的那个吧 伊藤痣和蒙古斑不是一回事,这种蒙古斑的可能性较大,大多可以自行消退伊藤痣需要和太田痣区别,太田痣多发于面部,有时累及眼球这是哪个位置 可以多在三岁内自行消退,会随婴儿身体发育有所扩张但不会随便扩张 嗯,不用过分担心。 没有,色斑的治疗主要是激光,但是这么小的孩子,再者,本病多数是可以自行消退的,所以目前不建议处理 不客气的 应该也可以,新生儿大多都有这种情况,绝大多数都会随着年龄的增生自行恢复主要是由于新生儿的皮肤,血管都没有发育好,在哭闹时看起来有些异常 是的哈,也会逐渐消退的"}
{"question": " 熬了一次夜,口腔溃疡痘痘,口腔溃疡特别痛（女,32岁） 两三天了以前也容易口腔溃疡,不过没有这次严重 还爆了很多痘痘淋巴结也痛舌头上还有一圈圈的白色的东西 不会是什么白塞病之类的吧 这边有个乡村医生说是病毒性的说脸上的痘痘是水痘 吃点什么药呢他开的都是一些白色的药片,自己配的", "question_kg": "口腔溃疡,痘痘,淋巴结,舌头,白色东西,白塞病,病毒性,水痘,药片", "answer": " 您好,口腔溃疡多长时间了呢？ 这是复发性口腔溃疡,具体病因不明,与您生活习惯,饮食习惯,熬夜,失眠,压力大,缺乏维生素等多种原因有关系 可以吃点牛黄解毒片,喝点板蓝根可以补充点复合维生素,比如21金维他,提高免疫力,溃疡发作时可以在溃疡处喷点金因肽,康复新漱口水和复方氯己定漱口水交替漱口,一天三次,每次含4分钟,然后吐掉这几天不要熬夜,保证充足睡眠,饮食清淡,多吃点蔬菜水果自己注意生活方式 不是这叫复发性阿弗他溃疡 舌头上的水泡是有点像病毒性的喝点蒲地蓝口服液溃疡和疱疹同时发作"}
{"question": " 3岁男童,频繁眨眼一周,一年前也有过频繁眨眼,去医院诊断为过敏性结膜炎,滴了十天眼药水眨眼好了,但是下眼睑一直很红,后面就不管他了。这次发病前看了很长时间电子产品,而且是在感冒过程中发生的频繁眨眼,下眼睑一直很红,现在格外红,偶尔揉眼,没有分泌物,眨眼一般在睡前或者听别人讲故事的时候发生,玩玩具的时候和跑跳的时候没有,但是原地转圈的时候会眨,现在不知道是结膜炎还是抽动症,家庭氛围比较紧张,所以怀疑抽动症,孩子眨眼的时候他自己知道,大人可以打断他的眨眼动作。另外右眼曾经迎风流泪,眼白有好多红血丝和黑斑（黑斑天生的,红血丝也一两年了）,还有去年检查没有倒睫。眨眼的时候眼睛稍眯,带动嘴角也会有点上扬。（男,3岁）（男,2岁）请问医生,眨眼的时候,我可以打断他这个动作,如果是抽动症的话,眨眼的动作能被打断吗？ 差不多 好像更早一点也是夏天 我问他 他说痒 有时候又说不痒  没有分泌物 下眼睑一直很红  偶尔揉眼眨眼的时候我跟他说话或者摸他他的眨眼动作就被打断了不知道是结膜炎还是抽动症 玩的时候不会眨眼,只有听故事,或者睡前,或者原地转圈或者看电子设备这种才会眨眼 如果是抽动症的话,眨眼的时候会不会被打断？爱揉鼻子 感冒刚好,还有点鼻音呢,他一直爱感冒,爱揉鼻子 嗯嗯 怎么造成的干眼症？和看电子设备有关系？ 怎么用药 那他只有在特定情形下才会眨眼怎么回事啊 玩的时候不眨  刚才坐滑梯一下不眨 眼白的黑斑是什么？天生就有每只眼睛都有三四个黑斑 不是很黑  青黑色 去年冬天的时候拍的 现在黑斑也差不多这个情况 好的 还有他的右眼 只要风大就会迎风流泪是怎么回事眼白处好多红血丝 没眨眼之前就这样😔 会影响视力吗", "question_kg": "频繁眨眼,过敏性结膜炎,眼药水,下眼睑红,揉眼,结膜炎,抽动症,眨眼动作,眼白红血丝,黑斑,去年检查,倒睫,眨眼动作被打断,干眼症,眼白黑斑,迎风流泪,红血丝,视力", "answer": " 一年前的眨眼也是在这个季节吗？ 孩子有说眼睛痒吗？ 一般出现这种现象首先不考虑抽动症 孩子爱用手揉鼻子吗？ 抽动症我真不了解我觉得过敏性结膜炎和干眼症的可能性较大 就是看电子产品的原因 建议抗过敏药物+不含防腐剂的人工泪液抗过敏的眼药水：研立双、埃美汀,没有任何副作用,但起效慢；有一种叫帕坦洛的眼药水,结合了上述两种眼药水的作用,起效快,就不知道有没有卖的；非甾体类眼药水：双氯芬酸钠、普拉洛芬；激素类眼药水：艾氟龙、典必殊不含防腐剂的人工泪液包括：海露、亮视、爱丽、聚乙烯醇…… 注意力集中后眨眼反射减少了,泪液蒸发后得不到及时的补充就会干,不舒服,就会眨 请拍张照片发给我 这叫巩膜色素斑,就像我们长的痦子一样,仅仅影响美观,无需处理 😊 那是慢性结膜炎"}
{"question": " 新生儿呼吸窘迫综合征宝宝足月抛妇产出来呼吸不顺吸氧,之后转院检查确诊新生儿呼吸窘迫综合征上了呼吸机还有6000一针的药这种情况好医治吗（女,40岁） 这种前三天是关键期是吗？恢复后会有后遗症吗？ 是上麻药之后我的血压一下到40  60不稳定之后孩子缺氧造成的,还是其他先天原因 足月了宝宝,还有胃出血用什么药比较好 嗯孕期高血糖 有个叫什么珂立苏？宝宝7斤3两足月这种恢复的可能性应该很高吧,不算严重的话能自愈吗？ 只要不引起肺炎和并发症三天之后基本就没事了吧 好的谢谢医生还有宝宝胃出血预计到好大概得多少费用 好的知道了  还有宝宝心肌酶高这个是什么意思 心肌损伤有什么影响 严重吗？会有后遗症吗？ 意思是现在已经有并发症了 并发症是各个器官都会发生吗？心肌损伤意思是现在心脏有问题了？ 不是大问题吧", "question_kg": "新生儿呼吸窘迫综合征,呼吸机,药,前三天,后遗症,血压,缺氧,先天原因,胃出血,孕期高血糖,珂立苏,恢复可能性,肺炎,并发症,费用,心肌酶,心肌损伤,影响,后遗症,并发症,器官,心脏", "answer": " 你好,得看孩子的恢复情况这种疾病随时有生命危险,而且不好恢复 恢复好了就没有后遗症就怕恢复过程中引起孩子的肺炎,呼吸衰竭等 这就是肺部发育不良引起的,或者肺部严重感染引起的跟血压没有关系大部分是早产儿出现 孕期血糖高吗？ 这叫妊娠期糖尿病糖母的孩子容易引起这种情况就是用肺表面活性物质 可以的恢复的可能性很大 哪有那么快。至少得一周 不好说,得看恢复情况,得五万左右吧 嗯 说明有心肌损伤 也是并发症的一种 不会的 对 对的营养心肌治疗就可以"}
{"question": " 头皮瘙痒.有时候会起小疙瘩.一挠就破.脸上也是痘痘不知道有没有原因（女,20岁） 之前有现在没有以前不严重 为啥换着用洗发水啊 我买了维生素B2和b6还有一个还有洗发水 面部也是这个引起的嘛 要涂药吗 这是什么引起的那？ 好的.吃药会好吗 好的😭😭谢谢您太影响个人生活了 谢谢脸上不涂药会好吗？我怕更刺激 好的谢谢", "question_kg": "头皮瘙痒,小疙瘩,脸上痘痘,洗发水,维生素B2,维生素B6,面部引起,涂药", "answer": " 你好这种情况有多长时间了？方便发个面部图片吗治疗过吗经常拉直头发吗？ 这叫脂溢性皮炎,是皮脂溢出的基础上引起的皮肤炎症反应,和饮食呀化妆品呀洗头膏呀熬夜呀气候变化呀等都可能有关系的。这种情况需要内外兼治加注意保养,才会慢慢好的。需忌辣的腥的牛羊肉等发物,少吃甜食和油大的食物,别熬夜,保持心态平和,多喝水,多吃蔬菜水果,口服消银颗粒,洗头膏最好俩种牌子交替着用。忌骚抓。头发湿的时候不要直接吹凉风。面部可以涂夫西地酸乳膏 两种洗头膏交替着用比较好,   假如这星期用一种牌子,下星期用另外一种牌子 可以的 面部的有可能和饮食刺激,熬夜,化妆品 情绪等有关系可以擦保湿补水的护肤品,不要擦粉质和油大的护肤品 夫西地酸药膏 遗传呀 饮食呀化妆品呀熬夜呀压力呀等都可能引起的 吃药涂药,注意保养,慢慢就好了 不客气,祝您早日康复呀😊 注意保养,也可能会自己好的"}
{"question": " 胃窦印戒细胞癌好治吗？hp阳性（女,58岁） 还没有做 不是,我是患者女儿 前两天入院打点滴,之前反酸,不能吃饭等症状已经明显改善,基本没出现过,中医说用药效果明显可能并不是真正的印戒细胞癌 能看出来肿块有多大吗？ 这个报告是远程会诊的结论 肿块可能是从哪里长出来的？ 全胃切除生命质量高吗？ 恢复期是不是腹部都要插管子？需要多长时间恢复？各种费用我大约要准备多少？ 三甲医院 新农合 是三甲医院,但如果做手术我们准备去市里的三甲饮食上有什么注意的？ 嗯嗯,等全腹部ct出来了我再联系您 好的,那个溃疡就是肿瘤的头吗？ 嗯嗯,照您的经验判断,可能处在什么期了？ 我们周二就去了！", "question_kg": "胃窦印戒细胞癌,反酸,肿块,全胃切除,恢复期,腹部插管,费用,三甲医院,新农合,市里三甲医院,饮食注意,溃疡,肿瘤", "answer": " 你好,把胃镜单子发过来我看一下增强ct怎么报的 你是患者本人吗 那好吧三点跟你交代的第一印戒细胞癌是胃癌里边恶性最高的,意味着预后最差的第二胃镜报告肿块比较大,看着应该已经进去胃壁了,全胃切除的可能性非常大第三需要全腹增强ct当然也可以pet_ct 如果身体有其他部位转移了啊手术的意义就不大了病理都出来了,还有啥不是的 如果怀疑可以到上级医院做病理会诊你别中医给坑了到时真正的手术机会都没了现在只能看到肿块的头,底多大得手术切下来才知道 病理是金标准 你现在需要做的不是中药调理而是尽快完成下一步检查如果有手术机会赶紧手术治疗 恢复好还可以但是肯定不如从前了 需要插引流管每个医院收费标准不一样但是最少五万吧 看你们那医院的等级和患者医保的水平 那你至少要准备五万左右了你现在在什么级别医院住院呢胃癌还让中药调理我都替你着急 赶快准备转院吧清淡软食为主 对了,转到上级医院别忘了把病理切片借出来到那边再会诊室一下别耽误了,耽误不得 对啊这叫溃疡性胃癌说明恶性度非常高了希望我的解答已帮你解决疑问,请为我评论“满意”,谢谢！也可以关注我,以后方便你咨询其他问题！ 中晚期所以我都替你着急怕中医给你耽误了我怕你没认识到问题的严重程度"}
{"question": " 孩子14个月,前天感冒吃了三次氨酚黄那敏颗粒,昨天凌晨用了一贴感冒灸,贴了三小时,到了中午突然发现舌头中后部位置有一条一厘米长的位置发黑,孩子一直没吃任何染色的食品,。昨天未吃药,今天舌头还是发黑,不知道什么原因。（女,14个月） 不让拍,所以我看不出是舌苔还是舌头本身发黑 氨酚黄那敏颗粒会有这种现象吗？以前也吃过,没发现这种情况。如果是舌头本身黑,是什么问题？ 有大碍吗？挺担心的", "question_kg": "舌头位置发黑,舌苔,舌头本身发黑,氨酚黄那敏颗粒,舌头本身黑,感冒", "answer": " 你好！发张孩子舌头的照片看一下 应该与口服药物有关 这叫黑毛舌"}
{"question": " 孕38周,今天早上有果冻状的淡黄色分泌物流出,中午十一点不到,开始间歇性的有水流出,无色无味,一直到现在都有,但没有任何不适,没有腹痛,要不要紧啊？ 可我没有任何的不舒服躺着不动也就不会流了", "question_kg": "果冻状的淡黄色分泌物,水流出,无色无味,腹痛", "answer": " 要紧,这叫做胎膜早破,赶紧到医院住院。"}
{"question": " 我父亲昨晚突然高烧39℃,现在38.5 有肺部感染,拍ct看到的,有点呼吸困难,特别乏力,白细胞增多,在医院检查但是只有急诊。请专家帮我看一下。做了尿检查,血检查,心电图检查（男,32岁） 你看一下我发的检查结果 外周血涂片检查？看上去像白血病嘛白血病一般会贫血,会出血吧 您看我的结果里有一项看炎症的好像超出了好多正常0.05实际20这个有点吓人 刚在医院急诊看他们说有可能白血病因为他们是内科医生,所以您比较专业血液科的 这个也不像慢性的吧 明白了,谢谢你再多问一下白血病一般都有出血,贫血的症状吧 不是所有的白血病都有生命危险吧 如果是败血症可以完全治愈嘛 经过消炎输液,败血症患者白细胞会降低嘛。还是也会很高如果还是很高考虑可能是白血病的情况,败血症是什么表现呢 败血症全是急性的细菌感染吧严重的细菌感染做血培养检查,如果发现细菌为败血症,未发现就是普通细菌感染对嘛 好滴 👍👍👍辛苦了", "question_kg": "肺部感染, ct,呼吸困难,乏力,白细胞增多,急诊,尿检查,血检查,心电图检查,外周血涂片检查,白血病,贫血,出血,炎症,20,慢性,败血症,输液,细菌感染,血培养检查 ", "answer": " 您好,很高兴为您解答！ 嗯嗯,我看到了,亲,他的降钙素原很高,这个是感染指标说明感染重另外,白细胞高考虑也是感染的可能性大,尤其是细菌感染建议抗感染治,最好住院治疗然后做下外周血涂片检查外周血涂片就是滴一滴血在玻片上,然后染色后在显微镜下人工看,如果有不正常的细胞是可以发现的,这项检查可以初步排查血液病,如果都是正常的细胞,那么就可以更加放心了😊😊 不像白血病还是像感染的 是的,这说明感染重哈 做下外周血涂片,考虑感染可能性最大,这叫类白血病反应,不是白血病 对的,不像 是的白血病是骨髓造血系统恶性疾病,俗称血癌,也就是白血病病人骨髓造血不正常,造出来的白细胞都是幼稚的细胞,没有功能,还干扰正常的其他细胞功能,通常表现为贫血,发热,出血,盗汗,消瘦,乏力等。 是的。亲 败血症是可以治好的 败血症主要表现就是发热,经过抗感染治疗白细胞会下降得,好了后,白细胞会恢复至正常的 做血培养检查,能培养出来才是败血症如果未培养不能排除败血症,本身阳性虑就不高的抗感染治疗有效果,白细胞会降下来的 😊😊今天太忙了,刚刚下班"}
{"question": " 肛周出现一个包,大概2周了,一直没有消下去,还有些痒,这是什么问题？（男,23岁） 以前没有半个月发现的,以为过两天就好了 痒 确定吗？ 然后周边还有点破皮的感觉,就是那种破皮的微痛 湿疹为什么会起包呢？ 好的,有效果了再回来感谢你一次👍 OK", "question_kg": "肛周包,痒,破皮,湿疹", "answer": " 你好,像这样有多久了？以前出现过吗？ 痛不痛 嗯恩您这是肛周湿疹尤卓尔软膏外搽,每天一次哈 是的确定 嗯恩肛周湿疹 建议您用我推荐的药哈这叫丘疹皮肤免疫应答的作用 好的,谢谢要是没问题,欢迎您给我一个“满意”评价（评价按钮在页面右上角,问题关闭后页面下面也可评价）。春雨系统会自动赠送您一张复诊优惠券。"}
{"question": " 你好,请问经常性头疼是怎么回事（女,18岁） 好长一段时间了,就有时会莫名疼起来,然后疼一会停一会,每次疼起来的时候脑子像要炸了一样 脑袋中间疼有时还会恶心 是的 不会 没有 3 有时候会莫名的烦躁 不知道如何调整,感觉自己对好多东西提不起兴趣,有时还想去死 不想让身边的人被我的负面情绪影响 会莫名的烦躁,有时腰杆会疼,然后234都有疲劳感也有,就觉得很累 就是一个人静静地待着 嗯,不想让身边的人担心 在他们面前我都挺开朗的 谢谢,我头没那么疼了 谢谢您", "question_kg": "头疼,疼痛,脑子,恶心,疲劳感,腰杆疼,疲劳", "answer": " 多久了？有什么诱因和规律吗？ 都是固定一个部位疼吗还是整个脑袋都疼 都是固定那个位置吗 头痛的时候眼睛或者眼眶会疼吗？ 吃过止痛药吗 您看一下,有以下诱发因素吗偏头痛的诱发因素包括：1.内分泌因素：女性的生理周期最为突出。2.饮食因素：喝酒、吃富含亚硝酸盐的肉类、味精、巧克力、干酪、饮食不规律等。3.心理素质：紧张、应激、焦虑、烦恼、抑郁等。4.自然或者环境因素：强光照射、刺激性气味、天气变化、高海拔等。5.睡眠相关因素：睡眠不足、睡眠过多。6.药物作用：硝酸甘油、西洛他唑、利血平,肼苯达嗪、雷尼替丁等。7.其他因素：头部的创伤、强体力的活动、疲劳等。 平时容易焦虑？ 建议您吃谷维素缓解精神紧张平时调整调整心态 有情绪的时候,也要懂得释放出来 这么年轻,大好年华,很多人想活着却没有机会您太在意别人想法了,可能别人都不在意呢您看一下下面这些症状,认真看一下平时有没有总是心烦、多虑？有没有总是担心害怕？总觉得有什么事情要发生又不知道有什么事情要发生,总是处于一个惶恐不安的状态？另外还有没有以下的表现：1.心境低落：整天高兴不起来。 2.思维迟缓：自觉“脑子好像冻住了”、“脑子像涂了一层糨糊一样”。 3.少气懒言：什么都不想做,不愿和人接触交往。4.记忆力下降、注意力不集中。5.失眠、怎么休息也缓解不了的疲劳感、食欲减退、后背疼痛？ 您不仅有焦虑,更明显的问题是,有抑郁平时生活过的不开心吗？有什么让你难过的事情吗调整不过来的时候,您都是闷在自己的心里吗？ 所以很多事情都自己承担那有让你不开心的事情,多吗 可是你有没有想过,不想让别人担心,反而适得其反,因为你的状态变得更差了,更让人担心了 如果不想告诉身边的人,您可以把不开心的事告诉陌生人啊,说出来,心里就舒服多了。所以您这叫做,微笑抑郁现在很多人都这样,可能你身边的人,在你面前也是很开朗,背地里跟你一样,躲在角落自我疗伤 所以世界上没有什么大不了的事,任何难关,任何事情都是可以随着时间,慢慢过去的,没有你熬不过的事。只有你自己想的太多,把自己束缚在其中了。"}
{"question": " 两星期内大便出血,首次是鲜红色的血滴出,大便硬结无疼痛感。第二次大便出血,先是硬结大便,后伴有血便,呈腹泻症状。然后一直想排便,总感觉排不完,便呈细条状。现在肛门感觉总是撑开,伴有灼热感。这是直肠癌症状吗？（男,18岁） 上个星期开始以前没什么便血过 现在肚子总是咕咕响 这两天老是想排便,总感觉排不完,这是直肠癌症状吗？ 诊所医生也是这么说,我不太信,在网上东找西找,我以为是直肠癌 向你支付了诊费,在这里和你对话就诊可以吗？ 这里显示16次对话后关闭 需要用什么治疗,康复后需要注意些什么 现在总是想排便,排了又总感觉排不完 直肠癌有哪些症状 好的谢谢", "question_kg": "直肠癌,便血,硬结大便,血便,腹泻,细条状大便,肛门撑开,灼热感,肚子咕咕响,肠癌", "answer": " 请问你这样情况多久了？ 便秘～喝酒～吃辣容易出现～～ 这是肠鸣音～～ 不是这是痔疮引起的 网上的东西一点不靠谱 可以的 是的～都是二十次 不要喝酒～不要抽烟～保持大便通畅～不喝酒～用点痔疮栓 这叫里急后重～～痔疮引起的 大便带血～也会这样但这个年龄应该不会～不放心就做个肠镜～～"}
{"question": " 我今年20岁,出生的时候身上就有多处胎记,但是胳膊上有一块胎记很大,小的时候是浅褐色的,也很正常,但是随着年龄增大,我发现胎记颜色加深了,与其他处胎记颜色有明显差别,而且胎记上毛发较长较粗,冬天可能毛发脱落还不明显,但是在夏天的时候,可能是因为晒了太阳,毛发就会变长变粗。这是为什么呢？胎记范围没有变化。（男,20岁） 就是这样 毛很长,今天晒了太阳,感觉又长了一点 颜色不建议治疗吗？ 是不是都要注意防晒啊？", "question_kg": "胎记,胳膊,颜色,毛发,冬天,夏天,晒太阳,颜色差别,防晒", "answer": " 你好,有图片看一下吗？没见有明显的褐色呀 这叫色素性毛表皮痣 没有什么好的治疗方法,可以选择把毛发用激光脱掉,颜色的话不建议治疗 不建议。"}
{"question": " 男性,从初中开始,胸部变大,左右里面好像有硬块的感觉,捏着很疼。按压也疼,乳晕周围有很小疙瘩,能挤出小白点。（男,21） 就是这样？您能看到么？检查雌激素需要去哪个科室？价位贵吗？微创整形需要多少钱呢？从乳头中心按下去是空的,感觉好像就是有一圈硬块,中心空的 可以确定这是雌性激素引起的么？嗯,一般医院都可以做么？", "question_kg": "胸部变大,硬块的感觉,乳晕周围疙瘩,小白点,雌激素,微创整形,乳头中心", "answer": " 你好,这叫男子乳房发育,请到医院检查一下雌激素水平,如无问题,可到整形科做微创整形治疗 检查雌激素需要去内分泌科,价位不贵。微创整形需要1万5千元左右,需要住院 不一定,单纯性肥胖也可引起,较大的医院才可以做如3甲医院"}
{"question": " 两岁多宝宝舌头一直舌苔有脱落,舌头上有白白的点,说话一直咬字不清楚,像大舌头,请客是舌炎吗,须怎么治疗吗？（男,2岁） 一直这样, 是舌炎吗 就是舌头里面有白色的是不是 那他说话含糊不清,咬字不清根这个有关吗舌头是不是有偏大 现在需要去医院处理吗,还是大一点会自己好 谢谢,现在才两岁多,可以等三四岁看看再去可以吗", "question_kg": "舌苔,舌头上的白点,说话咬字不清楚,大舌头,舌炎,舌头里面的白色", "answer": " 您好！宝宝这种情况有多久了？ 您好,这叫地图舌不用处理的 不是舌炎,叫地图舌 对,就是色泽发布不均 跟这个没关系大舌头、舌细带短都能导致吐字不清 如果不放心可以去医院检查排除这两个方面问题"}
{"question": " 有二十来年的手淫史,现在勃起有问题,硬后软得很快,早泄。早上手心发热,想喝水,头油,怕热,阴囊粘皮肤,大便不成型（男,42岁） 早上会觉得口干想喝水。偶尔耳鸣,饭量不大,吃多点点会有腹胀。睡眠还可以, 肾有什么吗不是肾阴虚吗？ 那是肾阴阳两虚？ 那有什么中成药可以调理吗？先治湿热还是先补阴阳。 以前的记录我都看不到了,再跟说吗？ 阳虚后面再补吗 我的湿热是肝引起的吗？ 我家里还有二妙丸,二妙丸和龙胆泻肝丸效果一样吗？ 我这个主要是肝胆湿热哈 龙胆泻肝丸不是专治肝胆湿热吗？ 但是我的脾胃不好,这个药会不会伤脾胃？ 有一种五苓散可以吗？ 龙胆泻肝丸是祛湿热,参苓白术丸是调理脾胃是吧？ 脾胃调理好之后,有什么要对阴阳两虚效果比较好。 之前有医生说补肾益脑丸治阴阳两虚偏阴虚的。 还是要单独吃补肾虚和阳虚的药是吧？ 龙胆泻肝丸是不是不能久吃？大概吃多久会有效果？", "question_kg": "手淫史,勃起问题,早泄,手心发热,口干,阴囊粘皮肤,肾阴虚,肾阴阳两虚,湿热,肝胆湿热,二妙丸,龙胆泻肝丸,脾胃不好,五苓散,参苓白术丸,补肾益脑丸,阴阳两虚,补肾虚,阳虚", "answer": " 口干口苦口臭口干不,盗汗不,腰膝酸软吗,头晕眼花耳鸣不,吃饭咋样,睡觉多梦不,心烦意乱不 大哥您的舌苔白腻结合头油,阴囊潮湿,吃饭不好这属于典型湿热蕴结脾胃虚弱情况长期手淫现在勃起有问题还早泄这属于肾阳虚肾气不固,肾精不足情况 我上次就给您诊断过肾阴虚,肾阳虚都有 都有的 上次给您制定了方案先调理湿热健脾胃吧肾阴虚内热改善一下 内容涉及隐私,仅医生和患者本人可见我翻看过了这几个药您换得用上整体就是10天了一个量 大哥您把脾胃调理一下,再补肾阳因为补肾阳了药不仅仅腻还热 您把脾胃调理好了,用这类药不会加重湿热也更有效果这叫湿热下注龙胆泻肝丸是可以治疗湿热下注了不仅仅是清理肝胆湿热您这个湿热和脾胃虚弱肾虚有关系了水湿运化不了就会在体内堆积 不一样,二妙丸是燥湿药,对脾胃有湿相对好一点,龙胆泻肝丸是利湿,能吧水湿直接排走了,对下焦湿热更好单独用二妙丸药效也达不到 不是肝胆湿热,是有湿热蕴结,湿热下注脾胃虚弱 可以治疗湿热下注也可以清理全身的湿热不紧紧治疗肝胆湿热 所以我给您配着调理脾胃的药呢配合一起使用 不可以这个治疗水肿呢 对的一定要配合使用 没有一个药是同时补肾阴阳的,一般都是用中药或者补肾阳,补肾阴的成药一起用 这个补肾精呢补肾阴作用有限而且这个药活血化瘀的成份 单独用吧,没必要非得一个药阴阳双补"}
{"question": " 下午三点半睡午觉起来,突然眼眶疼,发现眼睛出血。现在症状是眼眶疼,眼珠疼,有点儿头晕。年龄60,有高血压和冠心病史,一直服用阿司匹林。（女,60岁） 嗯,该怎么办？是否很吃阿司匹林药有关？有没有可能造成更严重的后果 好的,知道了。谢谢你", "question_kg": "眼眶疼,眼睛出血,眼珠疼,头晕,高血压,冠心病史,阿司匹林,冠心病", "answer": " 这叫结膜下出血,是小血管破了 跟阿司匹林有关,因为它是抗凝药大便干燥、剧烈咳嗽、呕吐、用手揉眼睛都有可能会引起小血管的破裂,就象我们碰了哪儿皮肤起个乌青块一样。治疗方面：无需特殊治疗,只要不用手揉眼睛就行。发现红了可以冷敷,稳定2天后热敷,促进出血吸收"}
{"question": " 早上突然发现皮肤上出现了一些红色点点,放大后感觉是皮肤下面出血了,这是怎么回事？（男,33岁） 没任何感觉这个点很小这个是放大后的样子 怎么会突然出现 对,才发现 最近天天测血压连续测四五次和这个有关系吗 嗯 出现什么情况就要注意了 好现在大多数是针孔大小 两粒芝麻大下巴哪里的我可以肯定是突然出现的", "question_kg": "皮肤下出血,红色点点,芝麻", "answer": " 像这样有多久？以前出现过吗？你好,有什么不适吗？痒吗 您这叫樱桃红痣 不是突然出现吧,是您才发现吧？ 没啥大问题观察即可 跟这个没关系呀 观察即可。 越来越大需要注意 好的,观察吧 您实在不放心,可以去皮肤科看看"}
{"question": " 牙齿出现根尖周炎,去诊所消毒过了,然后打了点滴,病情减轻,开始吃药,人工甲硝挫胶囊,今天打一天电话,感觉脸部有肿块并且下巴发肿（男,21岁） 已经做过根管治疗,现在是牙齿彻底坏了,然后发炎,导致脸部肿胀 根充物是什么？热敷就可以了么,前两天我用过冰敷脸颊里面有硬硬的东西 好的,我现在吃的是人工牛黄甲硝胶囊 琥已红霉素片但是晚上肿块比较疼 之前是没做完,然后因为有其他事情没有接着做,后来时间长了,牙齿彻底坏掉了,只剩下牙根了,然后旁边还有智齿,医生说是智齿挤压了牙根,导致发炎了 上次去看,已经说不能保留了,彻底坏了现在就是想快速消肿肿块疼,而且特别影响上班 打一次一百多要打好几天 不知道,所以都不敢打了,到哪里消消炎,然后给了一瓶漱口水,两盒药,然后打了三瓶点滴160去哪里打比较合适,大医院么？ 额有没有什么好的建议我想快点消肿,然后拔牙 额还是建议输液么 额好吧", "question_kg": "根尖周炎,诊所,点滴,人工甲硝挫胶囊,脸部肿块,下巴发肿,根充物,热敷,冰敷,硬硬的东西,人工牛黄甲硝胶囊,琥已红霉素片,牙齿彻底坏,牙根,智齿,发炎,保留,消肿,拔牙,输液,大医院,漱口水", "answer": " 根尖炎要做根管治疗,效果好,止痛快 面部上一下热敷,最好是取出根充物引流,炎症消退快 要热敷 不是做过根管治疗吗？根管治疗后要根管充填,把牙根管用牙胶尖充填起来,防止炎症再次发生,一般做过根管充填的牙齿不会再出现根尖炎服用这两样药可以,一定要配合局部热敷,肿胀的淋巴结也可以用土豆片敷一下,可以消肿 这种说法比较牵强,还是根管治疗不是很彻底,如果根充严密不会出现根尖炎,但不排除智齿冠周炎还是的,这叫根管治疗没完成炎症消退后尽快把智齿拔掉,如果这颗牙不能保留就一并拔除,能保留尽量保留,有没有拍的牙片 为什么不继续打点滴,肯定比口服药效果快抗炎,热敷,保持口腔清洁 用什么神药,这么多钱打点甲硝唑,青霉素就可以,一共也花不了二三十块 大医院会给你用青霉素吗？够呛具体哪里合适我就不知道了 那就先别考虑钱了,尽快控制炎症 是的,反正急性炎症期不能拔牙因为现在口服药效果不是很好"}
{"question": " 你好 之前因为月经量少去医院做了性六项检查,医生说我卵巢功能减退 会影响怀孕 这个月月经来的量又突然多了 还有很多大血块 是怎么回事啊（,）补填性别：女补填年龄：21岁 不知道算不算规律 之前是月中旬来 现在是月头来了 还没 第三天 查了 对 吃过一个月雌二醇/雌二醇地屈孕酮片 九月十一号吃的 十月八九号吃完的 就没吃了 吃药期间来过一次月经 量还是少 然后这个月就多了些我是卵巢储备功能下降吗 是不是会影响怀孕？ 吃药的时候来了月经的 什么是正常现象？ 卵巢功能不良严重吗", "question_kg": "月经量少,性六项检查,卵巢功能减退,月经量增多,大血块,卵巢储备功能下降,怀孕,地屈孕酮片", "answer": " 你好,请问你月经规律吗？ 结婚了吗 你检查的单子能传上来吗你是月经第几天查的彩超做了吗 你的激素水平异常,需要调理医生给你开的什么药,达英35？ 一个月不行,至少也要3个月你先吃达英35看看吧 吃药期间应该不会来吧是的这叫卵巢功能不良 你这是正常现象,你先吃药看看吧 你这次来月经量多也正常,和你吃药有关亲爱的患者,您好！如果您对本次咨询满意,请您动动自己的手指,点击右上角“评价”对本次咨询进行评价,您的肯定,就是我努力的目标。谢谢！复方阿胶浆滋润女性气色,祝你身体健康"}
{"question": " 女性60几岁,尿检细菌****,超标67倍,白细胞leu500,白细胞wbc1 698,这些是尿检中主要超标项！另全血检白细胞仅超0.5而已。血清检查,肌酐超标1倍,即参考最大值为101,检查值为202,尿素略超标,血清胱抑素c测定为2.8,超了1倍多。本人20年糖尿病史,肾脏近些年一直较弱,但本人并未发现明显不适感。至医院检查原本是因为视力下降较为明显,检查肾功看能否做眼底造影检查的,今年2,3月时也至医院查过血和尿,最突出的超标项也是尿检中的细菌,白细胞超标很多,请医生给予治疗建议,多谢！（女,65岁） 之前用胰岛素,近一年来仅服用曲格列酊周服型,控制血糖,血糖较平稳 血压一直不高,有时还有些低！您好,我在的！ 好的,请先休息,早上再联系,谢谢！ 不好意思,才看到你最先问的问题,我不是本人,患者是我母亲 有尿频尿急情况,没尿痛我觉得很奇怪,感染程度不轻,为何没有痛感呢 如果是无症状菌尿中的菌是哪里来的呢？", "question_kg": "尿检细菌,白细胞,全血检白细胞,肌酐,尿素,血清胱抑素c,糖尿病,血压,尿频,尿急,菌尿", "answer": " 你好,你是本人吗？您有尿频尿急尿痛的症状吗？我可以帮你解决这些问题,请尽快回复我,因为因为现在已经很晚了。第一个问题,你现在一直吃的口服药有哪些？有没有用胰岛素？血糖控制的情况怎么样？高血压病史有没有？你好,你还在吗？ [自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后我会及时回复您的问题,请谅解。 哦开同片有没有吃过？碳酸氢钠片。尿毒清颗粒。这些药都得吃。尿白细胞超标很多,最主要还是要看症状的。如果你确实有尿频尿急尿痛的,不舒服的情况的话,是需要抗生素抗感染治疗的。一般选用的药物是左氧氟沙星。你也可以,如果你方便的话可以去门诊上做尿常规加尿培养以及尿培养的结果来定是用什么抗生素。我给你梳理一下你现在的问题,第一个糖尿病,,糖尿病病史多年以前血糖控制的不好,所以肾功能损害严重,肌酐已经达到200多了。处于慢性肾脏病三期。需要优质蛋白饮食,加一些保护肾脏的药物,开通四片口服,每天三次碳酸氢钠两片,一天三次尿毒清颗粒,一包,每日三次。如果说是血压正常,可以加用一片氯沙坦钾。两周后复测血压。肾功能。如果血压正常,肾功能也正常。氯沙坦钾加到两片。口服每日一次。起到保护肾脏的作用。大概就这么多内容了。夜深了我去睡觉了,如果有啥问题,我明天早上再回复你好吗？ [自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后我会及时回复您的问题,请谅解。 [自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后我会及时回复您的问题,请谅解。 你这叫做无症状性菌尿,可以不用管,不用处理的。或者说你留取标本的方式不对。你清洗外阴以后留取中段尿,再看一下尿常规结果。"}
{"question": " 眼睛长了一个这样东西,有没有帮我解说一下,然后怎么治疗？需要多少钱？（女,30岁） 痒不疼？最近几天而已 不疼, 就是用农村说法是眼皮上长着一个发眼财没有药物过敏 没有吃过 也没有,前期没当回事,后面痒的时候用手揉,结果就成这样这个需要多久才能治好 也就是去诊所里打个消炎针,然后吃点头孢就可以了是吧？ 眼睛抹点红霉素 也就是说打点消炎针,吃点头孢,然后滴这个眼药水和红霉素眼膏是吧？ 好的👌谢谢", "question_kg": "眼睛,眼皮,眼膏,红霉素眼膏,消炎针,头孢,眼药水", "answer": " 你好,你的这种情况多久了？疼不疼 到底疼不疼啊？有没有分泌物啊 哦考虑是长麦粒肿了需要用消炎滴眼液➕眼膏,做热敷。不要挤。最好吃点消炎药有什么药物过敏吗 可能吧,这个说法我没听过我们这叫针眼眼药可以用左氧氟沙星滴眼液➕红霉素眼膏吃过头孢类或者青霉素类的药吗 哦那打过这类的点滴吗 这个快点十天半个月 眼睛还需要用药呢出来打针还需要上眼药的 红霉素眼膏左氧氟沙星滴眼液 是的千万不能挤"}
{"question": " 舌头上面有一层白色的,舌头老是烂,有什么办法治疗？现在怀孕又不敢用药（女,32岁） 以前老是烂,有好长一段时间 怀孕了能用什么药 复方氯己定含漱液。怀孕可以用对不。这个是喷的吗？维生素B2,可以用吗？ 谢谢医院", "question_kg": "舌头上面白色层, 舌头烂,怀孕,复方氯己定含漱液,维生素B2", "answer": " 请问您这种情况多长时间了？牛年快乐 口腔溃疡是微量元素缺乏,免疫,遗传,环境,生理,遗传和系统疾病等因素引起！您首先需要补充维生素B2,溃疡大或多时局部含淑康复新液,溃疡小,少可以用地塞米松黏贴片或糊剂！甘美达凝胶或者曲安奈德软膏镇痛,抗炎效果较好！严重的可用左旋咪唑,转移因子或胸腺素等免疫调节药物治疗,戒除烟酒,生活起居有规律,坚持体育锻炼,饮食清淡,多吃蔬菜水果！也可联合中医中药治疗！ 局部用药或者维生素可以的有舌乳头的萎缩,这叫地图舌可以局部使用碘含漱液,比如复方氯己定含漱液 可以的"}
{"question": " 胃痛,胀气,隐痛,呃气,想呕吐,放屁,右上腹有异物感顶住有时候又好像蚂蚁咬,半夜痛醒,抑郁,焦虑。等症状。胃神经官能症。吃什么药多久能好。（男,25岁） 黛力新,草酸,服用这些 两个星期了吃黛力新就没那么胃痛断了黛力新,吃一环的抗抑郁,焦虑两个星期了,一直痛死我了,都想自杀了 我8个月前的时候吃过黛力新1个月好了,后来断药3天复发了,现在又吃草酸,盐酸,算是第二次治疗还是第一次治疗吗 巩固期多长。如果我这个是第三次,甚至第四次了呢。是不是真的要终生服药,那活着还有什么意义。 终生服药活着还有什么意义我情愿自杀特别吃草酸,每天都要吃安眠药。不然睡不着,我都想自杀了刀我都买了。 如何调整。就是草酸才睡不着还用草酸。 我说草酸副作用让我睡不着。还用草酸。米氮平片的副作用是什么 没有抗焦虑药吗 说真的,我都不知道我的是抑郁症。我一直很开朗。😭😭😭 躯体形式障碍。这个不就是抑郁,焦虑症吗疼痛起来就抑郁,焦虑 意思说我以后治好,只要不开心,抑郁,焦虑还是会发病对吗？ 躯体形式障碍。这个病自杀的概率高吗？有人自杀吗？", "question_kg": "胃痛,胀气,隐痛,呃气,想呕吐,放屁,右上腹异物感,蚂蚁咬感,半夜痛醒,抑郁,焦虑,胃神经官能症,黛力新,草酸,一环抗抑郁,盐酸,第二次治疗,第一次治疗,巩固期,终生服药,生活意义,安眠药,米氮平片,抗焦虑药,抑郁症,躯体形式障碍,自杀概率高", "answer": " 你好,帅哥,请问这种情况有多长时间了？目前在服药治疗吗？以前用过什么药？晚上睡眠质量怎么样？ 您好,目前吃了多久了？ 您好,这些药要坚持吃1月见效,前三月治疗期,三到六月巩固期。然后依据情况决定后期是否减停,切勿自行漏服或减停。一定要坚持服药。如果停药后复发,第二次服用药要吃两年。若三次复发,则终身吃药。希望你第一次治疗能彻底根治。目前两周还没有完全起效。要继续坚持。您好,另外三个方面。第一,畅情志,多找感兴趣的事去做,多交朋友交流谈心,不要关注自己的不舒服症状,转移注意力。第二,多运动锻炼,每天坚持颈椎操锻炼,每天坚持半小时到一个小时左右快走或慢跑,或有条件去健身房锻炼,利于机体代谢,提高睡眠质量。第三,药物坚持服用,均衡饮食,多吃瓜果蔬菜。药物+心理调节+运动饮食,三方面调整好,一定会恢复的。自己不要着急担心。👌😊 您好,第二次。这个不重要,目前的药维持服用会好的,然后巩固期一定要长。 您好,一方面看你目前症状缓解的期限,如果在几个月内缓解,再巩固一年到一年半左右的时间应该差不多。这个期限它包括了减停药物的时间。减停药期间的话要缓慢,减停药物估计要半年左右的时间。您好,帅哥,很多疾病都需要终身服药的,再说你这次坚持了,后期也不需要终身服药的呀。心态调整好,病就好得快,也不会复发。 您好,帅哥。生命只有一次,可以活得很绚烂,也可以活的很消沉。但我觉得你应该可以过的更好的。如果想药物起效的更快的话,睡眠改善得更好的话呢,可以将药物再调整一下,安眠药,右佐匹克隆又不吃。用西酞普兰联合米氮平治疗就行了。 您好,是的,草酸艾司西酞普兰片继续服用。再用米氮平联合治疗。米氮平片30mg一片。先四分之一片吃四个晚上,二分之一片吃两个晚上,后一片每天晚上维持,每晚定时吃,七点服用,不能喝酒。😊 米氮平片要坚持吃1月见效,前三月治疗期,三到六月巩固期。然后依据情况决定后期是否减停,切勿自行漏服或减停。 您好,这个药你换到早上吃。米氮平晚上吃。您好,没有什么大的不良反应。吃了这些药会口干,后期的话会食欲增加,体重增长,控制饮食一般问题都不大。 您好,所有的患者中焦虑和抑郁他是孪生兄弟密不可分,抑郁改善了焦虑自然会好。不需要用那么多种药物。相反药物多了,反而会加重患者的心理负担。降低患者服药的依从性。 您好,情绪量表测定过嘛？您最主要的是躯体形式障碍。 您好,是的,是焦虑抑郁在躯体上表现。这叫恶性循环。所以要做到之前说的三个方面（心理调节+运动锻炼+药物治疗）,然后改变到良性循环。 您好,你想的怎么这么片面了？你应该这样想,只要我心情好,各方面都好,我的病就好得快,躯体症状就消失得快。心理调节好了,对外界因素的抵抗力强了,他就不会导致你抑郁和焦虑。目前说明你还是从抑郁的角度,抑郁的态度,去想一些问题。"}
{"question": " 我在6月下旬身体不适到医院检查,CT片发现有肺结节、肺气肿,住院治疗二十天,先后再拍两次CT片显示结节明显缩小,但肺气肿明显加重,现呼吸不畅,胸闷气短的,我该怎么治疗呀?（男,45岁） 胸闷气短,有些毙气 以前吸烟,生病后不吸了 我目前的症状生存期还有多长痰是白色的 我现在在用信必可、噻托溴铵、阿斯美,及中药, 这种病进行性加重,到最后还不影响到人生命吗 这种病就治不了根吗?我在网上看到肺干细胞移植技术研究有成效,什么时候能临床治疗这种疾病 目前我这个病症还能活到那个年龄吗? 鼻子经常鼻塞是肺部疾病引起的吗 因为我得这病时一开始症状就走嗓子干、鼻子 塞,没得病的时候没这毛病 这种病得的人少吧?这种病的人生存期怎样 这种病吸烟的人大多会得,但我身边也没几个抽烟的人得啊", "question_kg": "肺结节、肺气肿、胸闷、呼吸不畅、痰、信必可、噻托溴铵、阿斯美、肺干细胞移植技术、鼻塞、肺部疾病、吸烟,鼻塞", "answer": " 您好！请问有什么症状？ 以前有吸烟吗？你这叫做慢性阻塞性肺疾病 痰是什么颜色的？ 这个不是绝症,你只要按时正确用药是没有问题的 对的,主要是这两个喷的药 是的,可是你活到80岁和60岁还是差很远的 是的没法根治的这个有点长远了 那得看你自己呀 [自动回复]您好,我现在在查房,请您留言具体问题,稍后会及时回复您的问题,请见谅。一般是不会的,要查清楚原因才知道了 可能是合并了上呼吸道感染引起的 吸烟的人大多都会有 只是还没有表现出来"}
{"question": " 大夫您好,我从六月初开始左眼出现重影,至今快3个月了（视觉效果如图二那根线的影子）眼睛总是反反复复红,看医生也已经一个多月了,大夫就说是眼睛太干。中间用过四个周期的氯霉素（一个周期5天）,都是用着好了,过几天又红了。眼睛到没有感觉明显的不适,就是觉得有点酸。光感感觉没有右眼好了,晚上看东西重影尤为严重。我自己可以看到左眼眼珠边廓有一层白圈。近视300度,散光50度。感觉有视力下降。我在英国,大夫除了氯霉素不给用其他抗生素,我也买不到。麻烦大夫帮忙看看,非常感谢！（女,28岁） 大夫您好以前偶有佩戴,最近半年没有怎么戴过 没有总有一种眼镜没擦干净的感觉 嗯,需要看电脑时间挺长的 那眼睛总是反反复复红,是因为总是复发吗因为用氯霉素已经四个周期了,这边大夫已经不让用了。那我就只能硬扛着吗😭 我因为工作原因,每天使用电脑至少需要10个小时,请问这种情况下,我应该怎么注意一下用眼呢 我黑眼珠外看着有一层白白的晕,这个不会是角膜的问题吧？这边的大夫说就是眼睛太干,其他啥问题没有。可是它就是反反复复红,而且只是昨晚,右眼没有问题那我还需要继续用氯霉素吗？ 请问大夫氯霉素最多可以用多久呀？ 好的好的,请问大夫还有其他什么注意事项吗？ 好的好的,谢谢大夫！", "question_kg": "左眼重影,眼睛红,眼睛太干,氯霉素,眼镜没擦干净的感觉,工作使用电脑时间长,角膜的问题,视力下降", "answer": " 你好,平时戴隐形眼镜吗 有畏光流泪,异物感吗？眼屎多吗？ 平时近距离用眼时间长了。平时近距离用眼时间长吗 你的这种情况,一个是考虑眼疲劳,一个是考虑结膜炎。既然在英国没有什么其他的药物,那你只能保守注意眼睛休息了。 一个是复发,一个是你没有眼睛休息好。注意眼睛休息,少看电脑手机,不熬夜,眼部热敷、做眼保健操,经常往远看,点施图伦滴眼液 用眼40分钟,休息15分钟。 黑眼球边缘白白的晕,这叫青年环是正常的。可以继续用氯霉素滴眼液 连续用药1~2个月没有问题。 你能做到前面说的这些就很好了。"}
{"question": " 眼周总是不受控制跳动,间歇性三个月了吧（女,27岁） 对,但是不知眼皮,感觉眼眶眼袋都跳而且频率很高 没有,只有眼周 什么导致？怎么治疗呢？ 我之前点过一个缓解视疲劳的眼药这个,不知道有没有关系 好吧", "question_kg": "眼周跳动,眼皮跳动,眼眶跳动,眼袋跳动,视疲劳缓解眼药,疲劳", "answer": " 也就是我们老百姓常说的眼皮跳是吧 嘴巴有抽搐吗？ 这叫眼睑痉挛 其实眼皮跳不是眼科的事儿,而是神经科的事儿,是由于紧张、压力大引起,是神经的异常冲动造成,可以吃点儿VitB1、VitB12,如果不害怕,可以到针灸科扎扎针灸,最简单的方法是在眼皮跳时压迫一下跳动的眼皮 肯定没有关系"}
{"question": " 你好我妈妈是肺癌中晚期接受治疗后化疗了6次肺部病灶有明显的缩小现在又转到移头部大夫给出放疗方案需要放疗15次这个15次放疗完后期不放疗能行嘛（女,58岁） 不知道 后期不放疗会有怎样的变化？ 对的 我也担心就是癌细胞会不会在扩散        后期可以吃靶向药控制嘛？ 腺癌跟小细胞癌 主要就是腺癌     做过基因检测   吃过靶向药 有突变   阳性   大夫说可以吃靶向药    化疗时候就是吃的靶向药！ 吃呢   吃的盐酸埃克替尼片一代 没有  肺部病灶减小了  现在转移头部了       就是问一下您    放疗15次后不做放疗吃靶向药可不可以     谢谢您的专心解答     还要麻烦问一下您    为什么会出现脑转移？？？！张医生  您还在吗？ 像我妈这个情况   放疗15次后   吃靶向药控制      大概能生存多长时间 耐药是什么意思 知道了   能来找你看病嘛 换三代靶向药需不需要再做基因检测, 张医生在不？ 问一下您  放疗15次后在不接受放疗  可以化疗嘛？ 可以不接受放疗      放疗完是可以接受化疗的？ 您说的意思就是化疗加放疗嘛？ 对的。以前就是吃靶向药  化疗 好的   谢谢您", "question_kg": "肺癌中晚期,化疗,肺部病灶,放疗方案,放疗,女,58岁,癌细胞,扩散,靶向药,腺癌,小细胞癌,基因检测,盐酸埃克替尼片一代,肺部病灶减小,转移头部,脑转移,生存时间,耐药,三代靶向药,化疗。", "answer": " 您好！非常感谢您的信任与支持！您知道放疗15次,每次的剂量是多少吗？ 我先说一下,化疗和放疗的区别！化疗,您已经了解,用几天化疗药,然后休息一段时间,继续用药化疗,是按周期治疗！放疗,与化疗不一样,放疗每周五次,连续做,直到根治剂量,然后就不能再做放疗了,至少这个部位以后不能再放疗了您说的医生计划了15次放疗,估计应该也达到根治量了,以后就不能再放疗了,否则正常脑组织损伤太严重 放疗不能再做了,还可以做其他治疗控制肿瘤啊！并且是应该再结合其他药物治疗哦最关心的就是,能不能控制住肿瘤发展哪种病理类型的肺癌啊？鳞癌？腺癌,小细胞肺癌？ 哪种病理类型呢 以药物治疗为主,不同的病理类型,选择的药物不一样腺癌和小细胞癌,混合型的吗 做基因检测了吗 有基因突变吗 现在一直在吃靶向药物吗？药名是什么呀 靶向治疗期间,出现脑转移进展！其他部位的病灶,有长大的吗？ 可以的一处脑转移,其他部位没事,说明靶向治疗还是有效果的 在的,肿瘤在生长过程中,癌细胞会脱落进入血管,随着血液循环,达到全身各处理论上,凡是有血液的部位,都可能发生转移,成为转移灶 这没法说的,个体差异比较大哦接下来,还存在靶向治疗耐药的问题呢也就是说,药物治疗的一大难点就是耐药,耐药只是时间早晚的问题 据文献报道,靶向治疗耐药的中位时间是10个月左右,意思是,多数病人在10个月左右就会无效多数人是10个月,肯定还有比10个月多的,也有比10个月少的,对不对呀？具体某一个人究竟是几个月,这个问题没有医生可以准确预测的 只能是边治疗边观察,根据病情变化情况,再随时调整治疗方案 脑部转移,通过放疗以后,有可能这个部位就控制住了,以后有可能长期稳定,但是也可能再次进展！再说靶向治疗,现在治疗有效,我们也不知道究竟什么时候会耐药,一旦耐药,就意味着肿瘤发展了,到那时候就要更换其他治疗方案,比如更换三代靶向药物,更换其他化疗方案,或是更换免疫治疗等等您说的找我,是来我们医院吗 对啊👍！需要重新活检取病理,做基因检测 在的 只要身体状态好,可以继续化疗 放疗达到根治剂量,就不能继续放疗的放疗是有上限的15次放疗,我们要确定总剂量是多少？是否到了根治剂量这个问题,可以再问问主治医生,就说单次剂量,总剂量分别多少 可以现在只有脑部出现问题,全身其他部位没事,控制良好！这叫“寡进展”！这种情况下,应该继续维持以前的药物治疗,再加上局部治疗！（局部治疗的方式就是放疗控制脑转移） 以前是不是靶向联合化疗？ 现在可以继续化疗靶向治疗"}
{"question": " 我们家这个现在不到四个月,口腔里这个白点点是什么东西啊？最少有一个月了。还有另外一边有两个小点点,和我们大人口腔溃疡一样（男,3个月）感觉这个白点又大了一些然后这一周特别爱流口水 这个地方有两个小白点,和口腔溃疡一样大白点是马牙？ 单独右边那两个孩子不配合,照不太出来 大的白点不是溃疡这边这个呢 四周稍微有点红 溃疡影响吃奶么？没有发烧,状态也都挺好的就是最近吃奶特别频繁,每次吃的少 好的,有可能是咬玩具导致的那他这个流口水 会是因为这个原因么还是要长牙啊 我意思口水会不会因为想长牙,就是中间那两个,一般流口水多久会出牙 哦哦,那我们这个才四个月,离长牙还有段时间哈 好的,明白了谢谢 医生,前两天说的马牙的地方,又没有了白点现在变成红色的了 就是要好了是吧这个是不是也是口腔溃疡啊 那马牙好的时候也是这样么 这个不是白的了,全部成小红点了好的,明白了", "question_kg": "口腔白点,口腔溃疡,马牙,红色点", "answer": " 您好,这是马牙,不用处理,随着牙齿萌出会自行消退。 别在阳光下拍照片,换一下重新拍一下 看到了,不是溃疡,如果是溃疡十天左右就愈合了。这就是马牙,随着牙齿萌出吸收消失。 这两个周边牙龈红肿了吗？ 这两个是溃疡宝宝发烧了吗？ 溃疡会有疼痛,影响吃奶。如果没有发烧,考虑是咬硬物造成的。一般一周到十天自愈。不用特殊处理。 对 溃疡会刺激口水增多,我们大人也是一样长牙一般是先长中间的,两侧的还早 六七个月开始牙齿萌出,流口水要到两三岁才能缓解 因为宝宝口腔浅,吞咽差,两三岁内的宝宝都会流口水。这叫生理性流涎 不客气 嗯,不用处理,没有问题的。 开始的时候不像是溃疡,边缘牙龈没有红肿 不是,是逐渐缩小消失,不是变成红色充血。现在像溃疡。不管是马牙还是溃疡,都不用担心,没有问题。"}
{"question": " 医生,我有差不多2年的时间出现头晕脑胀,眼睛酸胀,四肢无力,而且特别容易累没精神的症状！但是这种症状有时加重很明显,有时又比较轻微！午后还会出现低热的现象！我也不贫血,也不瘦！2个月前做过血常规和血液生化检查,还拍过颈椎X片,显示颈椎生理曲度变直！（男,24岁） 我的工作经常都是久坐低头！我是做紫砂壶的！工艺品！想请问医生,我的化验单子是身体出现什么问题了吗？ 检查的医生说我血脂比较高,说要警惕心脑血管疾病,说我毕竟还年轻, 想问一下,从你们中医的角度讲,我这种头晕脑袋胀闷,容易疲劳的情况是什么病引起的,要说严重不严重,有时症状很明显,有时又没症状！但是就是觉得自己亚健康！非常不舒服！有时去吃个饭喝点酒,去空气不是很畅通的地方,也觉得心跳加速,心慌😭 拍过胸片,做过血液检查,拍过脑颅Ct。也没说有很大问题,就是胸片说我肺泡缩小！肺纹理增粗, 找过好几个医生,都没说有什么实质性的病。 但是,我就是觉得不舒服！而且还有午后低热的现象！ 乳头两边按压有点疼痛 语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示经常性生活 语音因隐私问题无法显示没有以前好啊没啥性欲了已经反正我就是感觉身体各个地方都不舒服,都有点问题！最近这几天还大便便血！出血语音因隐私问题无法显示 您能给开个方子吗？ 我平躺按压按摩肚脐周围,用点力都会有一种深层的刺痛感,不知道是不是我肠胃有关系,肚子也经常是比较胀气,我从小吃饭都是吃的比较快！ 语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示 语音因隐私问题无法显示 语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示", "question_kg": "头晕脑胀,眼睛酸胀,四肢无力,容易累,低热,工作久坐低头,紫砂壶制作,化验单,颈椎生理曲度变直,血脂高,心脑血管疾病,亚健康,饮食喝酒,空气不畅通,心跳加速,胸片,肺泡缩小,肺纹理增粗,午后低热,乳头疼痛,性生活,性欲,大便便血,肚脐周围按压疼痛,肠胃问题,胀气,快速进食,便血", "answer": " 你具体做什么工作？在医院给你做过什么治疗,效果怎么样？你目前想让我告诉你什么？ 你的第一张图,看不清楚,第二张图,看的非常清楚问题不很大平时活动太少从化验单上看 对！血脂高,是什么原因造成的呢？就是我给你说的运动太少,有直接关系。 另外还要注意,平时要清淡饮食,不要吃过多的肉,炒菜不能加的油太多。还有饭后要适量活动。特别是晚上要少吃,可以吃半饱。这个是因为你的长期低头工作造成的。医生说是颈椎病 你看过几个医生？ 我也是在三甲医院工作,和他们一样的地方,我就不说了。另外我说一点和其他医生不一样的地方。 你属于软组织损伤。你的前胸部,有很多地方压痛应该比较明显,别人在一些部位按着不痛,在你身上按着就痛。如下图,标出来的地方,你找找看,用力按压一下看看你看看对不对 另外按照中医说,你还有阴虚潮热。你可以找个人,相互按压一下看看,有过性生活没有？不要急,慢慢来现在做爱质量怎么样？ 最近做爱质量和以前相比较怎么样？ 最近这几天还大便便血！出血————这个问题具体治疗需要到肛肠科看看。另外说一点我自己的认识,你本人一坐很久,对你的身体健康十分不利,必须改正。考虑换工作考虑干30分钟,休息锻炼5分钟。平时多按揉身体压痛的地方。 知柏地黄丸增加一个中间最下方,看看有没有压痛亲爱的朋友,您好！如果您对本次咨询满意,请您动动自己的手指,对本次咨询进行评价,您的肯定,就是我努力的目标。你的关注是我继续学习的动力。希望我的存在,能为你提供更多的帮助和指导。能让你的生活减少纠结,更顺心。建议中医治疗为主,必要时配合西药。治疗一段时间后,再咨询,如果还想问我,建议点击我头像,先关注一下,方便你必要时咨询我！！！如果还有不满意的地方,请你提出来,我尽量详细回答你。如果感到很满意,也可适当给予心意表达。谢谢合作。潮热是因为体内阴液不足引起的,每当到夜里就会发热盗汗,这叫“阴虚潮热。 阴虚潮热是由于饮食的不节制,不规律造成的,脾胃的虚损,使阳气受到湿气的遏制,要好好治疗。意见建议：建议多吃新鲜蔬菜和瓜果,或富含纤维素及维生素的食物。忌吃辛辣刺激食物。 亲爱的朋友,您好！如果您对本次咨询满意,请您动动自己的手指,对本次咨询进行评价,您的肯定,就是我努力的目标。你的关注是我继续学习的动力。希望我的存在,能为你提供更多的帮助和指导。能让你的生活减少纠结,更顺心。建议中医治疗为主,必要时配合西药。治疗一段时间后,再咨询,如果还想问我,建议点击我头像,先关注一下,方便你必要时咨询我！！！如果感到很满意,也可适当给予心意表达。谢谢合作。如果还有不满意的地方,请你都提出来,我尽量详细回答你。由于回答次数限制,你尽量一次连续多发语音或者打字说明,一次可以发2分钟语音,一次基本就能把你的所面临疑惑问题、想知道的医学问题,表达的差不多了。不着急,慢慢说,有可能因为我们离得远,语言沟通有点困难,请你把语速放慢一点,向普通话靠近一点,这样,也许我们都能听得懂对方表达的意思。我尽量给你一一解答。谢谢合作。你的这些病,可以称之为：不良生活方式病。 看看你的舌苔？ 舌苔看着像脾虚湿盛 肾阳虚以腰膝酸软、疼痛,头晕、耳聋、耳鸣,记忆力减退、精神疲乏为特点,同时伴有夜尿频繁或大便稀溏。男子可以出现阳痿、不育,女子可以出现宫寒不孕、月经量少。舌质红、苔薄白、脉沉细弱。治疗以肾气丸为主。肾阳虚以腰膝酸软、疼痛,头晕、耳聋、耳鸣,记忆力减退、精神疲乏为特点,同时伴有夜尿频繁或大便稀溏。治疗以肾气丸为主。在生活上可以适当的辅以狗肉、羊肉、牛肉以温补、协助中药以温肾阳。生活上避免频繁的性生活或熬夜等。肾阴虚的症状主要表现是腰膝酸软,头晕、耳鸣、耳聋、耳闭,精神疲乏。伴夜间尿频、两颧发红、口干咽燥,夜间为甚,男子会出现梦交,女子会出现月经量少,小孩可以出现囟门迟闭、发育迟缓等症。舌质红、少苔、脉沉细弱。脾虚泄泻脾虚就会无力,中医认为,脾主肌肉四肢你可以先吃吃：健脾丸我养你一次多提问,回头一块回答。我还有三次回答你的机会。如果还有不满意的地方,请你都提出来,我尽量详细回答你。由于回答次数限制,你尽量一次连续多发语音或者打字说明,一次可以发2分钟语音,一次基本就能把你的所面临疑惑问题、想知道的医学问题,表达的差不多了。不着急,慢慢说,有可能因为我们离得远,语言沟通有点困难,请你把语速放慢一点,向普通话靠近一点,这样,也许我们都能听得懂对方表达的意思。我尽量给你一一解答。谢谢合作。"}
{"question": " 女,47岁,6年前第一次发作癫痫,这几年又发作了3次,昨天晚上又发作了,我想问一下,我这种情况用吃药吗？去医院做过核磁共振,脑部没有疾病,平时每个月月经前容易头疼,我妈和我姐也是40岁左右开始有癫痫,是遗传吗（女,46岁） 没有做过脑电图检查,也没有得过脑炎,都没有,两三年发作一次,口吐白沫,做起来瞪着眼睛,喊叫,咬牙,自己没有意识。就有频繁的头疼,其他没有什么疾病 平时也可以去做脑电图吗？还是发病的时候做才有用 好的,最近孩子要中考了,我陪着熬夜到晚上11点半,可能和这个有关吧 好的下午去做脑电图,谢谢尹主任", "question_kg": "癫痫,药,核磁共振,脑部疾病,月经前头疼,遗传,脑电图,脑炎,口吐白沫,瞪着眼睛,喊叫,咬牙,意识,频繁头疼,中考", "answer": " 您好,欢迎来到这里咨询,非常理解您的心情。做过脑电图检查吗？得过脑炎、脑膜炎吗？头部受过重大的外伤吗？平均一年发作次数,是否达到两次以上？每次癫痫发作的症状一样吗？具体的症状描述一下。除了头痛,既往身体有什么疾病史吗？请您先逐一回答一下上述补充问诊 从您描述的整个情况来看,初步判断癫痫发作诊断。癫痫本身不是遗传性疾病,但是家族里有癫痫病史的话,发病的风险会更大一些,这叫遗传易感性。如果没有做过脑电图检查,建议完善脑电图检查,明确大脑皮层是否有异常脑电波发放,尤其要注意有无典型的癫痫波发放。一般情况下,一年之内发作超过两次或以上,建议规范的服用抗癫痫药物。您描述的发作频率两三年一次,这种情况可以暂时先不服用抗癫痫药物。 建议注意生活行为调节。平时避免过度劳累,保证好夜间睡眠质量,注意尽量减少感冒受凉发烧等情况,这样可以有效的避免或减少癫痫的发作。平时也可以做脑电图。脑电图的阳性率75%左右。脑电图阳性更支持癫痫导电图,阴性不能排除。但是从您描述的症状来看,还是比较典型的癫痫发作,诊断基本明确。脑电图检查的目的,主要是为了看有无异常的脑电波发放,以及有无典型的癫痫波发放。 陪着孩子一起做功课,熬夜,这个因素考虑有一定的关系。建议您劳逸结合,保证好夜间睡眠质量,避免过度劳累,避免精神高度紧张。真诚祝您身体健康！还有那些问题请您继续提问,我再予以相应解答。"}
{"question": " 孩子今天80天 从两个月的时候我就发现孩子有挤眼睛 挤鼻子 挤嘴角 每次都挤下 每天都会发生 这是什么原因 不是同时挤 眼睛也不是两只一起挤（男,2个月） 一天当中会发生几次每次只挤一下2个月会得癫痫吗是什么原因引起的 厉害吗 核磁可以吗 哪个辐射小会是抽动症吗 大夫您说的那个癫痫是婴儿痉挛症吗 您觉得像哪种啊 以您的经验", "question_kg": ",婴儿痉挛症", "answer": " 如果宝宝总是这样挤眼睛,可能是癫痫病。 如果总是挤眉弄眼,有可能是癫痫,其实这叫局灶性惊厥。我建议你带宝宝去儿童医院看神经内科。咨询一下医生。 如果像你说的那样,有可能需要做一个头颅ct扫描。看看脑袋里有啥问题。 可以针对本次问诊,医生更新了总结建议：80天的宝宝,从两个月时就发现总是挤眉弄眼,这种情况应该考虑局灶性癫痫。建议家长带宝宝去儿童医院神经内科看病,必要时做头颅ct或核磁。 核磁辐射小。有顾虑咨询神经内科。 婴儿痉挛症是癫痫的一种,我认为你的宝宝应该不是这一种。"}
{"question": " 咨询皮肤科。臀部起了一些疙瘩很痒,越挠越痒,主要分部于臀部位置,最近处于换季有过敏性鼻炎每天不停的打喷嚏流鼻涕,另外手背虎口处也起了小疙瘩,手背上也有零星小小的疙瘩,请问这是什么疙瘩（男,34岁） 有三天了最近感觉抵抗力不太好,老有炎症 和湿疹一样吗 昨天用了一点艾洛松涂完不痒了但是其他位置又出了几个 只外涂行么大夫这种疙瘩传染吗家里有孩子 艾洛松还能接着用吗 好的谢谢您", "question_kg": "臀部疙瘩,痒,过敏性鼻炎,打喷嚏,流鼻涕,手背虎口疙瘩,手背疙瘩,湿疹,炎症,艾洛松", "answer": " 你好,这种情况有多长时间了？ 这叫丘疹性荨麻疹,是一种过敏反应,如冷热刺激呀,出汗受风呀,潮湿呀花粉呀,粉尘呀,饮食呀蚊虫叮咬呀贴身衣服呀等都可能引起过敏的这种情况需要内外兼治加注意保养,才会慢慢好的。 需忌辣的腥的及牛羊肉等发物,防潮,防晒,少沾水,口服抗过敏药氯雷他定片或西替利秦片,一天一次一片,晚上吃,外用炉干石洗剂,药店都有的湿疹和荨麻疹都属于是过敏反应。 需要吃药涂药。 没有传染性 可以的吃药涂药,注意保养,好的快一些"}
{"question": " 妇科疾病有两三年了,反复的泌尿感染,有时候还有点带血白带,小腹痛。月经准时,但是有时月经前几天会有褐色分泌物,月经也是淋漓不尽,得八九天才能走光。没有性生活但是偶尔自慰,有自慰的时候下边就偶尔出血性白带,没有自慰的时候一般不流血。之前去医院看病检查过腹部b超,都没有问题。我想问问我是不是得了宫颈炎了我去医院应该检查哪些项目呢？（女,20岁） 半年吧 没有性生活,只是偶尔自慰 没有 平时喝水挺多的 那我这个月经前一周老是有褐色分泌物怎么回事呀？ 宫颈那里用不用查个啥？我总担心是宫颈炎,因为我有时候自慰完了会有带血丝的白带", "question_kg": "泌尿感染,带血白带,小腹痛,褐色分泌物,月经,宫颈炎,带血丝的白带", "answer": " 请问类似症状出现多长时间了？有男朋友吗？从没有过性生活？ [自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后会及时回复您的问题,请见谅。有无性生活？ 请问以往怀孕过没有？ 平时喝水少吗？建议不要吃辛辣刺激性食物,寒凉的,甜的都少吃多喝水多排尿建议查个彩超,尿常规,白带常规 嗯 建议查一下这叫经期前漏红建议查个女性激素六项"}
{"question": " 你好医生,我几年前得过轻微的慢性气管炎,经常干咳,冬天加重发布,夏天基本不发病,去年冬天感觉肺部后面像发言一样不舒服然后开始扭身子呼吸感觉右胸腔里面痛,吃啥药都不好使,去医院拍个x光显示纹理增重双肺近壁处条索状致密影,后来喝点中药天气转暖了好了,一夏天都没啥事,前几天鼻子不通气早上天天有果冻凝胶鼻涕,然后有一天早上起来咳出一大口黄痰,第二口就没有了,第三天早上第一口痰里有血,第四天就没有了但是晚上有点低热37.2,我吃了一天罗红霉素吃了一天左氧吃点肺宁片又喝了点双黄连,现在去年那症状又出来了,还是向左扭身子呼吸右胸腔里面痛,不扭身子呼吸不痛,我这还得吃什么药（男,28岁） 我这怎么一犯病就这种情况呢每次一犯病就是扭身子右胸腔里痛 还都是同一个位置每次也都是吃啥药这个症状都不缓解,就得等它自己慢慢消失一总就持续一个多月这个会是支气管痉挛么还是就是有炎症 肋间神经痛会反复发作么,还有左面靠后背的位置现在也这样,但是左面不咋疼,右面我把身子左转一呼吸就疼,往右转呼吸就不疼这真是奇怪感觉还像是一压迫就痛 我感觉我贴不到,我感觉像肺子疼似的😓 就是拍过x光,说有陈旧性病灶双肺近壁处有致密影条索状 那我现在应该停药了还是吃哪个药好用吃消炎药不了 我咋感觉我吃这俩消炎药效果不好呢吃三天了 现在没了没症状了,就是我说那个症状,外加偶尔干咳有痰不点咳不出来 还是吃这两样呗我在吃几天我吃了三天了 好的,我这不能是肺部肿瘤啥的吧,是不不是我这个疼法😓 好的👌谢谢您", "question_kg": "慢性气管炎,干咳,冬天加重,夏天不发病,肺部不舒服,扭身子呼吸疼痛,双肺纹理增重,鼻子不通气,果冻凝胶鼻涕,黄痰,血痰,低热,罗红霉素,左氧,肺宁片,双黄连,肋间神经痛,呼吸疼痛,肺部肿瘤,肿瘤", "answer": " 你好,稍等,正在看。应该是感冒了右侧胸痛先观察几天 现在吃的药就可以,不用再加其他药 不是支气管痉挛有点肋间神经痛 嗯,这叫牵扯痛,延着肋骨下缘可有触痛,每次可以固定在原有的位置你可以买点扶他林乳膏涂在压痛的部位,看看止痛效果肋骨下缘有肋间神经走向 以前不是拍过胸片没事吗？ 我觉得和这个疼痛也没关系 现在你有点感冒,还发热,消炎药吃上吧可以试试那个外用药,消炎止痛作用 那还有什么感冒症状呢？ 左氧氟沙星片,肺宁片吃几天 嗯,吃3-4天 目前不考虑"}
{"question": " 85天纯母乳喂养的宝宝 持续拉稀有三周多了 最开始是黄色的稀便 后来变成绿色的稀便 第一张和第二张图是吃了两周多的益生菌培菲康 吃了一周多蒙脱石散 没什么效果 便便还变成绿色的了 屎汤儿非常多 辛苦大夫仔细看图 不要只看露出来的干粑粑 请把底下渗下去的大面积黄色尿不湿那个粑粑水也考虑进去 问过大夫就说挺好的 实际上并没有看到底下渗下去的大面积的水 母乳妈妈没有吃什么乱七八糟的东西 生冷辛辣刺激的都没吃 请问大夫应该怎么办 迟迟不好怎么解决 麻烦大夫仔细看我的描述再问诊哈 （男,2个月）大便一天1-3次不等 最后一张图是今天早晨目前吃过的药 妈咪爱 培菲康 蒙脱石 醒脾养儿颗粒 四磨汤  3.14-现在 出生5.2斤两个12斤 第三个月基本没涨 现在12.5斤 加了乳糖酶目前还没看到效果 那这种情况社区不给打疫苗呀请问 这个情况是可以打的嘛他一天也就一两次大便  大夫这是看次数 不是看单次质地是嘛 大夫 那如果每次都是这种 行还是不行呀 怎么办呢应该 他现在吃的就是儿歌的乳糖酶是在单独吃一个儿歌的益生菌吗他这种粑粑都快一个月了每次都是这样的还有绿色的 没有补铁 他又拉了还是稀水渗下去了 上边是干的加一些黏丝丝 里头的水可以不在乎了嘛", "question_kg": "黄色的稀便,绿色的稀便,益生菌培菲康,蒙脱石散,屎汤,母乳,乳糖酶,疫苗,儿歌的乳糖酶,醒脾养儿颗粒", "answer": " 你好,宝宝这样多久,出生体重多少？现在多少 体重呢我看看生长发育情况 体重可以的三个月体重翻翻就行宝宝大便像乳糖不耐受 说实话,母乳便就是稀,不成型,水多,只要次数没十多次,影响生长发育,也不用太在意 一两次大便都不给打啊你可以试试无乳糖奶粉看看 是这样的,本身母乳就是很稀的,母乳特点,,次数三次以下就挺好的,不会造成脱水,而且不是完全黄水样的,就还好如果一次次都黄水也不行 如果三五次还好,你吃一下儿歌,是含有乳糖酶的益生菌看看,得吃一周到两周,或者换腹泻奶粉,就是无乳糖奶粉看一下 1、母乳喂养儿的大便偏酸,便略呈绿色,有时会混白色颗粒。2、奶粉喂养若微黑绿色,可能没吃饱。宝宝胃肠蠕动较快,胆汁和胃肠道中的食物残渣混合,变成微黑绿色,宝宝拉出来就是绿便,这叫饥饿便。3、宝宝吃的配方奶粉中的铁质没有完全吸收掉,也会让他的大便发绿。4、宝宝出现深绿色大便,并且大便性状不好,这种情况多是消化不良的症状。造成消化不良的原因可能是妈妈吃了有刺激性的食物或过凉的食物。5、孩子吃的奶有点偏凉了,孩子的腹部受凉也导致大便发绿补铁了吗 宝宝便还是像乳糖不耐受 可以的大便多少都不如这个大便"}
{"question": " 孩子现在差3天满三个月,37周整出生,剖腹产,孕期有脐带绕颈,出生时6斤整,出生评分10分。黄疸快两个月完全消退。现在偶尔会主动追人脸,但大部分时候需要大人和他眼睛对视后才会追人脸,2周前追黑白卡,不追红球,偶尔追红包,会盯着床铃看,玩费雪健身毯时会盯着镜子看然后笑,偶尔能逗笑,但没有笑出声。不追声,但哄睡过程中会被声音惊醒,能竖头,抬头能超过45度,抬的也很稳,不会翻身。不会主动伸手抓东西,把玩具放他手里能握住,会吃手,但对任何玩具都不感兴趣,在他眼前晃动也没反应。这两周突然连黑白卡也不追了,请问现在有发育落后吗？需要如何处理（女,29岁）（男,2个月） 没查过CT和核磁呢,快两个月的时候去医院看过,那会儿是完全不追声追视,让回家自己练习 回家练习第一天就会追黑白卡了,过了两三天就追人脸了,只是一直不追红球不追声,两个半月左右有天发现他偶尔会追红包,可一周多前发现他又不追黑白卡了,他表现的是不配合,把黑白卡放他眼前他就把头转走 为什么会出现这样的问题呢 因为我妈妈带他比较多,他更喜欢看我妈妈一些,会定着我妈妈看然后被逗笑也会对着我妈妈咿咿呀呀的讲话,偶尔会主动看我没有缺氧病史呢,出生前胎心胎动都是好的 黄疸程度应该不轻,但没测过,那会儿不太懂,没带他去测,家里人都说没关系,就每天晒晒太阳 这个我也担心过,但是他当时并没有胆红素脑病的症状,也有可能会对大脑造成损伤吗 那如果是胆红素脑病积极康复的话恢复的可能性大吗 好的,谢谢", "question_kg": "黄疸,追人脸,追黑白卡,红球,黑白卡放他眼前,配合,胆红素脑病,脑病", "answer": " 你好,很高兴为你解答,稍等一下我看看,你的描述。到医院检查过吗？看来孩子的发育还是稍微差点。给孩子查过头颅ct吗？或者核磁。 那说明孩子发育比其他孩子还是稍微差点。要多加练习,如果自己在家练习不好,需要到医院进行评估,必要的时候,给予康复训练,营养脑细胞治疗。 之前追后来不追了,这叫发育倒退。这也是有问题的。 出生前后有缺氧病史吗？胎心胎动有异常吗？ 那从你提供的这些病史来分析,可能跟孩子是37周,脐带绕径有关系。孩子黄疸时间长,黄疸程度重吗？ 黄疸严重也会对大脑造成损伤。 并不是有症状才明确,考虑是胆红素脑病。你可以查核磁,看脑袋里面的情况。协助诊断是因为黄疸还是因为刚好37周引起来的。 看损伤程度有多重吧。结合头颅影像学检查结果综合评估。"}
{"question": " 胃窦腺癌术后40天,前些天做CT发现肝转移。最近两三天开始左侧肋骨下边腹部刺痛,间歇性的,是肝的问题吗？（男,55岁）12.1号手术,31号CT发现肝转移,最大结节1.5cm。1.5号开始化疗,奥沙利铂+替吉奥 不是肋骨,是肋骨下边的腹部里面", "question_kg": "胃窦腺癌,手术,CT,肝转移,结节,化疗,奥沙利铂,替吉奥,肋骨下边腹部刺痛", "answer": " 与癌细胞有细胞,可能转移动左侧肋骨,这叫骨转移有细胞（有关）"}
{"question": " HPV阴性,TCT报告中未见上皮内病变/恶性病变（NILM）有假阴性可能性（患者实际上有癌前病变/恶性病变,但TCT结果显示未见异常）,宫颈浸润癌合并感染、坏死及次出血/癌组织好过于坚硬是导致假阴性的主要因素,应结合临床,必要时及时取活检。（女,40岁） 没有 浸润性就表示很严重吗？ 是所谓的癌吗 需要做活检吗 在月经干净后几天适合 活检是什么意思啊 就是做病理吗？ 好的,谢谢了。 还得麻烦问一下,今天拿的报告,也要尽快去吗 谢谢了,", "question_kg": "浸润性,癌前病变/恶性病变,TCT结果,宫颈浸润癌,感染,坏死,出血,癌组织,假阴性,活检,月经干净", "answer": " 您好,很高兴为您服务,请问现在有没有这种,有没有流血有没有做过阴道镜检查 建议您先做下阴道镜检查,亲 对的,亲,提示有侵蚀其他组织 如果显示侵润,就要就是做阴道镜确诊一下 需要阴道镜活检确诊 月经干净后三天去做就可以的 就是取生病组织做培养 这叫病理组织培养 不客气的,亲,祝您早日康复 越快越好的"}
{"question": " 我最近查出来有甲状腺双叶结节多发性的,右侧最大约9✘4mm,左侧最大约13✘7mm边界清晰,形态规律,余部实质回声欠均匀。（女,37岁） 可以的,但是我怎么发给你呢？好像不能拍照 传起照片了 体检机构的 11月19号 没有不舒服 昨天我去三甲医院又叫我查血液,血液又是查什么？我就没有去查 查那个是什么作用呢？是判断什么的吗？ 哦！是不是查了就好判断病情或者是节节是良性的还是恶性的？ 还是搞不懂,意思就是查甲状腺功能是必须要查的嘛？ 现在是彩超打出来有节节是证明有问题了吗？ 如果还是这样呢？ 照我目前情况来看,是在查一哈还是不管它了 那好吧,是不是这样就可以判断病情的好坏了查血液好贵2百多块 那好吧！谢谢了帅哥医生 我还有一个问题可以咨询你吗 医学词语我记不住名字了,大慨就是多谱咧比超打出来说我椎……基底血液不流畅应该是关于头部的我经常会感觉头晕之类的症状 对的就是这个", "question_kg": "甲状腺双叶结节,右侧,左侧,边界清晰,形态规律,余部实质回声欠均匀,血液,甲状腺功能,彩超,节节是,病情,贵,医学词语,多谱咧比超,椎基底血液不流畅,头晕", "answer": " 可以把彩超报告发给我看一下？ 右下角有个加号 可以发照片 嗯 好 你拍完整 结论也拍完整 是医院的吗？还是体检机构的？ 这结论太抽象了 什么时候做的？ 不好意思 刚忙完 这种结论感觉很不负责任 请问您有什么不舒服吗？ 这种体检机构的检查很不靠谱 建议定期复查吧 而且到正规三甲医院复查  查甲状腺功能 要查的 怎么不查呢  应该是查甲状腺激素 看下甲状腺功能怎么样 病变分器质性和功能性 打个比方 就像发动机一样 用久了 有些小零件坏了,这叫器质性病变,再接着坏,功能有影响了,动不了了,就是功能性病变了 所以 查彩超是看是否有器质性病变 查血是看功能 看是否是良恶性 首先要看彩超结果可靠的彩超结果 如果彩超没问题 功能也没问题 那就不要紧  需要查 很简单 去三甲医院 复查个彩超 查个甲状腺功能 什么都明白了  是的 有问题 但就看会不会影响功能 甲状腺是有分泌功能的  定期复查啊  查一哈 花不了多少钱,查了也放心 不然心里老有个事  对的 那你的健康呢  万一有问题 耽误了 到时候花2000 2万都不止不客气 您好！如果您对本次咨询满意,烦请您点击右上角“评价”对本次咨询进行评价,您的肯定就是我努力的目标。非常感谢,祝您健康！ 可以  超声多普勒 椎基底动脉供血不足 "}
{"question": " 医生我前段时间在私人医院做了检查,被骗做了个插管检查,灌了点消炎药（她们说的,我不知道是啥）,一段时间过去了,期间勃起自慰正常,今天打算第一次性生活的,摸女生时硬不起来,硬起来了一会又软了 , 进不去（老是想着硬起来,就是不硬   最后越来越软,女生摸着硬了,硬度一般,想进去的时候看着软）,以前有过6年自慰,,,晨勃正常,自慰正常,挺硬的,。现在不知道怎么办了😭️😭️（男,23岁）早上又试了一下,女生敏感度不够,老是进不去,等她起来了,我又硬不了了, 会不会是阳痿啥的身体方面的那些？ 容易疲劳,大便过稀,中午午睡有不解乏,以前有过头沉沉的,现在没了刚刚又准备做的,快插进去了,女的疼,来回几次又软了 平躺着很硬,做起来就感觉软了不少,,插了几次还挺硬的,之后就不行了1.3有,5好像很久以前有过。现在没了 有烦躁易怒,不过很少,,有口干舌燥 手心燥热,性欲旺 我感觉软得特别快, 嗯嗯,软的特别快会是别的原因吗？ 那想和她同房,多久才可以？ 这些药在我们这买可不可以？太远了,发都要4天。。。医生还有什么要注意的吗？会有效果吗？我龟头软了,发皱？？？？ 会有效果吗？ 好的,会有副作用吗？ 要不要我去医院检查下 需要做什么检查？ 彩超要在那个科室做呀？还要不要附带做个雄性激素检查？这些都是在哪个科室开单子😞 6味地黄丸有用吗,我前段时间在吃 饮食要怎么改善？ 还有没有别的 她说我肾阳虚", "question_kg": "插管检查,消炎药,勃起,自慰,性生活,硬度,阳痿,疲劳,大便过稀,头沉沉,烦躁易怒,口干舌燥,手心燥热,性欲旺,同房,药物购买,副作用,医院检查,彩超,雄性激素检查,开单子,6味地黄丸,饮食改善,肾阳虚,阳虚", "answer": " 你好,很高兴为你解答,这种情况身体方面有一定原因,但是更多的是心理因素,着急表现,反而表现不好,有压力 这叫心理性阳痿请拍个舌头照片发过来协助诊断有没有乏力？容易疲劳,肢体困重,感觉腿特别沉,不愿活动？有没有食欲不振,大便不成型？睡醒了不觉得解乏,四肢或者腰部怕冷发凉？有没有头昏沉沉的？ 1、有没有早晨起来口苦,或者口干口臭或者口腔里面不舒服？2、有没有阴囊潮湿,有异味？3、有没有大便黏马桶不好冲,大便难下？4、有没有尿频尿急尿不尽,尿滴滴答答的？有没有睡着后半夜起来小便,几次？有没有尿等待？5、会阴部或者小腹部坠胀不适,比如明明觉得有尿,想去小便,但是却没多少尿？请详细回答。哪些有,哪些没有？ 有没有烦躁易怒,口干舌燥,失眠多梦 有没有手心脚心燥热,频繁遗精,性欲旺。 你的病情主要是肾气阴两虚引起的。不严重心理因素更大 嗯我可以给你制定个方案（包含药物治疗,饮食,生活方式注意事项,运动方式等）首次方案半个月,先吃中成药,若是效果不好,回来复诊换中药汤剂调理。 别的应该没有方案建议因人而异,为避免错用乱用,春雨已将此部分内容屏蔽,如您希望获得医生定制的方案建议,请点击下方立即咨询 先禁欲一周 抱歉,吃饭时间一般药店可能买不到呀,处方药先吃半个月及时回来复诊 你还没吃,现在就确定有效果,这个有点扯了 没有这都是中药 可以呀 中医把脉问诊,再加个阴茎多普勒彩超 去男科或者泌尿外科开不好意思,中午吃饭时间 感觉作用不大 多吃枸杞,牡蛎,桑葚,核桃等 没了"}
{"question": " 本人32岁,“双肾结石,,一个多月前左侧肾结石伴肾积水还伴有左侧睾丸疼痛,去医院做了体外碎石术,石头约1.2mm,当时没有打掉,过了半个月重打一次,石头只有0.8mm,过了一个星期复查又打了一次,当时小便出来很多小结石,现在左侧睾丸疼痛历害,连着肾也有点痛,做了睾丸彩超也没有时问题,现在是左侧睾丸疼痛,伴会阴陪有明显不舒服,现在开始刚刚有血尿,请问医生,我这是什么病,严重吗？希望得到医生的帮助！！（男,32 岁） 睾丸疼痛有1个多月 现在有血尿,有点害怕 感觉是牵扯疼,彩超睾丸没有问题,现在膀胱那里很不舒服,又有血尿,医生,这样的病会不会是癌症,谢谢您 谢谢", "question_kg": "双肾结石,左侧肾结石,肾积水,左侧睾丸疼痛,睾丸彩超,血尿,膀胱,癌症", "answer": " 你好这种情况多久了？肾结石下排的时候会引起睾丸疼的 这叫牵涉痛 结石引起的 不会的,就是结石引起的"}
{"question": " 左胳膊和左腿困痛,感觉胳膊无力,一阵一阵轻微痛,是什么原因（男,47岁） 目前没有发麻的症状以前做过的核磁今年四五月开始间断不舒服,最近这两天一直感觉左胳膊和左腿困痛,不舒服,痛的很轻微 脑梗塞呢 吃过银杏叶提取物 一般吧 吃什么药 胃溃疡能吃吗 胳膊困,感觉无力,是什么原因 为什么左腿也困无力", "question_kg": "左胳膊困痛,无力感,左胳膊,左腿困痛,无力感,左腿,无力", "answer": " 你好！这种情况有多久了？胳膊和腿有没有发麻的症状 你这应该是颈椎间盘突出症突出引起来的 我觉得脑梗塞不会引起这种症状你这个期间治疗过嘛 效果,怎么样 我觉得你这个症状还主要颈椎引起来的可以先治疗一个月我给您的建议是1平时做一做颈椎牵引,2药物治疗 内容涉及隐私,仅医生和患者本人可见可以按照上面的药买可以在线上买,也可以自己去药店买 胃溃疡可以再加上奥美拉唑一起吃,那些药对于胃的刺激很小内容涉及隐私,仅医生和患者本人可见你好,按照这个买就好咯上面有一个要没有必要吃 这个就是颈椎间盘突出压迫到了神经根你这叫神经根型颈椎病"}
{"question": " 糖尿病四年,出现尿蛋白,吃药一个月后,微量白蛋白一会有一会没有（女,39岁） 肾功能正常,尿总蛋白205,医生开了一个月的黄葵,现在停药一周,一会有微量白蛋白,一会没有化验单放单位了 我想问下,这个微量白蛋白可以消失吗,还需要继续吃药吗？ 这是验血单子麻烦医生看下尿的化验单在单位,我记得尿总蛋白205 我这个情况严重吗从报告看 尿报告没什么,我记得也没有什么加号,也没有微量,就一个什么比值205 那就是尿总蛋白205,其他什么也没有 这个报告我要找下了,至少我体检尿常规可以吗。显示尿蛋白2+,微量白蛋白150,其他正常,这个我记得清楚然后我才去专业医院的 然后我去做了血生化,没查出什么,报告传给您嘞都正常, 我想问下,我的情况严重吗？会影响生命吗 肾小球过滤,肾功能也没显示这个能治好吗？还是一定会发展下去 看病时候,人特别多,医生也没详细说,回来想想觉得很可怕感觉没几年活了 谢谢你了,我大致了解了, 好的 我想问下,为什么有时候还能测出微量白蛋白,有时候缺没有, 最后问下,多喝水能冲淡微量白蛋白吗 但是我发现,我在不缺水的情况下,微量白蛋白就会消失, 我想问下,如果喝水多没有微量白蛋白,我会不会尿路感染导致再问下,药房尿蛋白试纸,可信吗 我就感觉上完厕所会有点疼。最近 这个真没注意", "question_kg": "糖尿病,尿蛋白,药,停药,微量白蛋白,肾功能,尿总蛋白,黄葵,比值205,尿常规,血生化,肾小球过滤,治疗,生命影响,发展,感染,尿路感染,试纸", "answer": " 你好,能把化验单传过来看看吗？ 说明还不严重明天可以发给我看看么 建议再吃一段时间 嗯嗯建议再吃一段时间一个月 明天结合尿的报告一起看 比值应该不会205如果205就很严重了所以这就是我想看确切报告单的原因 明天发报告单我在看吧 2个➕说明肾出现损害了是的 生化好的功能还好 但是肾脏出现细微的损伤是一定的不算严重 能停止在这个程度不是一定会发展 这也不会没那么严重你明天先找找报告单 好的 😊 间歇性的这叫不是持续性的比持续性的轻 不行 那是偶然现象 你有尿路感染么 尿常规里有细菌么"}
{"question": " 记忆力差,大脑总是感觉昏沉,一想问题就觉得整个脑袋变得沉重,总是听不清别人说的话,记东西记不住,往往是刚听过的东西,等一下就没印象了。脖子总是疼,睡眠不好,醒来感觉昏沉沉的,无精打采,做事没有兴趣,也不爱和人交流。感觉一用脑力就很累,记不住,思维还很混乱,一个东西记很久也记不住。还总是很紧张。之前服用过安神补脑液,有点效果,但很小。身体还感觉乏力,嗜睡,但感觉睡不够。想问吃什么药能解决。（男,20岁） 3年左右 没有,除了上面说的,就没吃过了。以前觉得可能是睡眠不够,但现在有点加重了。就是睡到10点以后,而且一用脑感觉累,然后就想睡觉 没这个严重,主要是记忆力差,记不住东西,思维混乱。想问问吃什么要管用 我这个症状严重吗。您直说,我有准备 那有没有什么其他配合的药会使效果好一点的 主要是感觉脑袋沉,压的脖子疼 嗯,谢谢啦😊", "question_kg": "记忆力差,大脑昏沉,脑袋沉重,听力下降,记不住,脖子疼,睡眠不好,无精打采,思维混乱,紧张,乏力,嗜睡,注意力不集中", "answer": " 你好这种情况有多长时间了？ 吃过什么药么？你所描述的嗜睡是什么样子 嗜睡是一种神经性疾病,它能引起不可抑制性睡眠的发生。嗜睡是一种过度的白天睡眠或睡眠发作。这些睡眠阶段会经常发生,且易发生的时间不合适宜,例如当说话、吃饭或驾车时。最初症状通常是白天时感到很严重的睡意,发病多与心理因素有关。嗜睡是一种神经性疾病,通常发生于15-30岁年龄段人群,一旦出现这种现象则可能伴随终生。尽管睡眠可以发生的任何时间,但最常发生的是在不活动或单调、重复性活动阶段。嗜睡通常最初发生在15-30岁的年龄段,但也有的人出现嗜睡现象的时间比较早或比较晚。一旦出现嗜睡的现象,它会伴随你终生。你是这种情况这叫嗜睡 吃上甲钴胺,多吃坚果 不严重轻微的神经衰弱脖子痛是不是爱玩手机 甲钴胺,维生素b1 颈复康少熬夜"}
{"question": " 这几年肠胃一直不好前段时间大便稀细墨绿一天拉好几次肚子痛拉完就没事了,后来吃了点蒙脱石散加消炎药好了,有十几天,这几天大便稀次数多,想拉的时候总觉得热还出汗肚子痛拉完就没事了,今天早上拉大便出血了鲜红色的,后来又拉了两次纸巾上面有血鲜红色,医生用手指检查说是内外痔疮慢性肠炎,大便粘稠,这几天头晕晕的低烧37.1和37.2心慌手脚发软无力,整个人都不好的感觉,（女,35岁） 还没有预约到30下午做不知道是不是肠癌我都快吓死了一天到晚想着不知道是不是癌症 前天检查血常规说是病毒感染, 唉！就是小孩还小等他们都长大了,我什么都不怕了我以前葡萄胎化疗过,五年了 身体一直不好这两年带孩子晚上睡不好,白天要带一起去上班,压力肯定有的这几天老是37.3和37.1我该怎么吃药今天肛肠科也给我开了药,感冒药那些还可以一起吃吗？或者去小门诊打点滴因为我还在低烧不看也不行今天头不痛了只是还有一点晕应该是低烧引起的吧？ 我也是思想斗争的厉害 那我今天可以去看门诊打点滴吗？因为我还在发烧感冒肯定是还没有好 可能每个人都会有这样的想法,只是我想的多了点好,那肛肠科开的药可以同时吃吗？ 谢谢你的安慰我觉得我可能是得抑郁症了 不知道什么情况,到30号就知道了,现在我还是要吃喝的,其它的不想去想那么多了。", "question_kg": "肠胃不好,大便稀,肚子痛,大便出血,痔疮,肠炎,头晕,低烧,心慌,手脚发软,无力,肠癌,葡萄胎,感冒,门诊,抑郁症", "answer": " 那么像你这种情况的话有没有做肠镜啊 你这个是想多了,怎么可能是癌症,所以说不要胡思乱想,那么就等检查结果,你现在处理的办法就是服用整肠生,然后进行肚子的按摩和热敷 这种很常见,这个和环境是没有关系的,你不要胡思乱想,你这个有可能就是一个肠道功能紊乱。再就是有一个痔疮。 这个不是这个道理,你现在不要担心你的身体饿,如果你特别担心的话抵抗力会低,所以说你这个目前来说并不是多大问题。肠道估计问题不大 那么建议你的话哎,现在这些药用着等稍微好一点的话,以后适当的锻炼,哎,不要有太多的心理压力,这个很关键。 你这叫自己给自己过不去啊,你放松心情,没多大事的 可以的。 你不是多,而是过了。所以尽量的要放松心情。 你还没有那么严重。及早的认识到,然后及时的去补救还来得及。"}
{"question": " 不知道怎么回事手脚都长了红色斑点,有时候一段时间就没了可是一会就又有了。会不会是过敏？（女,20岁） 今天突然发现的,就觉得脖子痒但是手脚就没有感觉 第一次这样 好的 OK 谢谢", "question_kg": "手脚,红色斑点,过敏,脖子痒,色斑", "answer": " 你好,这种情况有多久了？有啥感觉吗？ 以前有过吗 这叫荨麻疹,是一种过敏反应,如冷热刺激呀,出汗受风呀,潮湿呀花粉呀,粉尘呀,饮食呀药物呀贴身衣服呀等都可能引起过敏的这种情况需要内外兼治加注意保养才会慢慢好的。 需忌辣的腥的及牛羊肉等发物,防晒,少沾水,口服抗过敏药氯雷他定片或西替利秦片,一天一次一片,晚上吃,外用炉干石洗剂,药店都有的贴身衣服穿棉线宽松的,床单被罩也要用棉线的。 祝您早日康复啊😊"}
{"question": " 骨髓增生异常综合征,mdsraeb2类型。造血干细胞移植非要等到血常规正常才能做吗？血红蛋白50,白细胞1.12。血小板17这样能做吗？现在小剂量化疗,为什么血常规一直上不去呢？（男,43岁） 您好,老师住院刚刚一个月还没复查呢,原始细胞15％为什么现在常规上不去呢,和化疗有关吗 我爸去的时候就很低,现在也一直没有长上来这是什么原因呢 还没停呢,一直在化疗呢 嗯,我父亲这样两天左右补一次板和血。这样有作用吗 一般来说,做造血干细胞移植半合要多少钱呢", "question_kg": "血常规,血红蛋白,白细胞,血小板,化疗,原始细胞,移植半合,造血干细胞移植", "answer": " 您好,外周血幼稚细胞是多少骨髓移植是超大剂量化疗后,骨髓进入0期,植入健康供者的干细胞的治疗过程目前患者化疗后骨髓尚未恢复,如果立即移植,不利于供者干细胞的成活复查骨髓了吗化疗后多长时间了 哦,骨髓恢复期,复查血常规,原始细胞低于5%,这时候移植,预后会更好化疗后血细胞减少是化疗有效的必然阶段 停化疗第几天了 停化疗后2周左右血细胞才会长起来 有用,这叫支持治疗"}
{"question": " 应该看什么科室需要做什么检查,突然晕倒无意识手脚乱舞,大约半小时后醒来,没有晕倒后的记忆。自述醒来觉得呼吸困难喘不上气,以往有过三次相同经历,口唇紫甘然后救护车去医院路上吸氧。住院科室：呼吸内科、消化科、神经内科  看过的科室：心内科、内分泌、神经内科、呼吸科、消化科 均没有检查出是什么问题。做过的检查：血类各项化验、脑部磁共振、心脏彩超、脑电图。曾就诊医院：南平市建阳区第一医院、福建医科大学附属第一医院。建议去什么医院看（女,54 岁） 大概从18年9月份开始第一次晕倒。出院后大概一个月第二次晕倒。晕倒三次 当地医院住院三次都没有检查出问题 然后19年初到福建医科大学附属第一医院看看了心内科做了心脏彩超 医生说没有问题 做了脑布磁共振垂体有点萎缩 建议我们去神内 说没有什么问题然后又让我们去神内做脑电图 癫痫 没有过既往史 也没有家族遗传 家里人都正常。在此之前病人本身也是身体健康。晕倒后检查也是正常只有一个钾低了一点点。最近一次晕倒是在4.12号醒来说这次晕完后感觉呼吸困难总喘不上气 感觉快要不能呼吸了 神经内科有看过脑电图也做过结果也是正常的。我想说再换个医院在查一下  以前一直以为是病人太劳累造成的 自从晕过后特别注意饮食和休息了。但是还是这样 没有确诊哦 因为各项检查结果都显示没有问题。她现在就是说呼吸困难 磁共振在医大附一做过脑部的。需要做全身的吗 没有既往史也没有家族遗传史 也会突然得癫痫吗 明白。那我们现在应该怎么办需要怎么做呢  复查磁共振和脑电图看神经内科是吗如果检查结果还是正常是不是也不能确诊 好的 现在她就是一切正常 就是有点呼吸困难 这个呼吸困难 癫痫会引起这个症状吗我要不要换医院检查呢 脾气很好平常也没有什么情绪的 都很随和。心烦没有。前面很长一段时间都好好的。就是现在她说这次晕倒以后感觉闷闷的呼吸困难喘不上气我听旁人描述是说 晕倒然后她的手乱舞。她自己不知道的 她只知道自己晕倒了19年初到三甲医院看完回来一直到这次中间基本都好好的 就晕倒一次然后检查也只是钾低一点点 好的那我们再去看看 谢谢您", "question_kg": "晕倒,意识丧失,手脚乱舞,呼吸困难,喘不上气,口唇紫甘,心脏彩超,脑布磁共振,癫痫,神经内科", "answer": " 你好！请问你这种情况持续有多久这种情况应该先考虑癫痫发作的,可能这个需要看神经内科完善颅脑核磁共振检查和脑电图的检查。 考虑癫痫发作看神经内科 去做一下颅脑核磁共振和脑电图检查再说,你这个表现首先还是考虑癫痫 一般一年超过两次的话,这种情况就需要口服抗癫痫药物治疗。脑电图再复查一下,诊断癫痫脑电图只是一个辅助检查而已。主要还是看临床表现,看发作时的临床表现,这个是最关键的。 癫痫你平时发作过去以后做脑电图可以正常的,癫痫的诊断刚才已经说了,主要是看临床表现,如果发作频繁一年大于两次,这种情况就需要口服抗癫痫药物治疗,不能说是脑电图正常它就不是癫痫,癫痫病脑电图可以平时正常。 癫痫大部分人做颅脑CT或核磁共振也是发现不了问题的,当时说有一些比如说激发脑炎或者是脑部的肿瘤啊,脑出血脑血管病它也可以引起癫痫,这叫继发性癫痫,很多做检查是查不出问题的,能明白这个意思吧,癫痫的诊断靠临床表现或发作时的临床表现。 会的 复查脑电图或检查24小时的动态脑电图 可以情绪如何压力大吗平时心烦胸闷症状有吗发作时脑子清楚吗 癫痫发作！ 嗯嗯"}
{"question": " 舌头边缘白色条纹烂?裂纹舌齿横舌（女,27岁） 舌头没什么症状身体很累 会和精神压力有光么？ 还是最近这白圈,开始烂怎么回事 看着舌头精神压力好大 要去口腔黏膜科特殊治疗么？ 我最近在吃多种维生素 去看中医说我很虚 嗯,等过段时间去看看 喝中药能恢复正常么？我去口腔黏膜科看,说的好严重呀,还在舌头上打了二针 好的,去看中医内科,挂号就可以？ 不会恢复正常？ 那口腔黏膜科说治疗可以恢复正常又不痛不痒 额,只有自身免疫力提升了,多增强体育锻炼就会恢复得好点 懂了,只有靠自己心态和体育锻炼了 嗯,气血虚内脏有点失调,去看下中医内科配合体育锻炼 好的,谢谢你 好的,", "question_kg": "舌头边缘白色条纹烂,裂纹舌齿横舌,白圈,中药,口腔黏膜科,虚,免疫力,体育锻炼,气血虚,内脏", "answer": " 您好,很高兴为您解答您好,您现在有什么症状吗 这叫沟纹舌和很多因素有关 比如维生素缺乏,营养不良等舌头上没出现麻痛之类的症状,可以增加集体免疫力,多食新鲜蔬菜水果,增加营养 也有一定的关系 如果发生糜烂,可以局部用点药物康复新液含漱,另外要保持口腔卫生这种很常见的不必担心 不用的可以补充维生素b 嗯好保持口腔卫生您也可以找个老中医调理一下 喝点中药效果很好 嗯身体很多疾病在舌上有反应可以中医内科调理效果很好 不会的不会恢复正常 您可能是有糜烂了所以才给您用药保持好口腔卫生 是的 沟纹舌是反复的比如抵抗力下降或者营养缺乏都会复发的 是的这个改善了她就不复发 是的还有中医调理😊 是的😊 不客气祝早日康复！问题关闭前有疑问随时联系,如果觉得我的回答对您有帮助,麻烦给个好评！您的鼓励将是我们更好服务的动力,谢谢！"}
{"question": " 你好 我妈妈眼睛里长东西了 在白眼球里 不知道是什么原因 给您拍张图片您看看 黑眼球左右两侧都有 两只眼睛都有 我妈妈的一个同事也有这种症状 说这个东西满满长会覆盖黑眼球影响视力有这种可能吗 诱发原因也不同是吗 那平时有什么需要注意的地方吗 需不需要治疗 好的", "question_kg": ",视力", "answer": " 可以拍个照片看看吗？ 不要担心,这叫睑裂斑,是一种变性组织,长在黑眼珠旁平行于眼皮开闭的地方,无需特殊治疗 长入黑眼珠的叫翼状胬肉,这是两回事 是的,胬肉与风吹日晒有关,而睑裂斑没有明确的诱发因素 不需要治疗,也没有任何需要注意的地方"}
{"question": " 妄想型精神分裂症妄想严重到了一定程度会痴呆吗？（女,18岁） 那最严重什么样？？？？在吗大夫 精神分裂症可以彻底的好吗？ 终身吗？ 病不会痊愈对不？ 会一辈子都是这个病吗？ 那我总是觉得我表姐在控制我快一年了,天天紧张,除了吃药还有别的方法吗？ 她不是病人,我是病人,总是觉得她在心里控制我 我有被害妄想精神分裂症,医生确诊的,七年了, 总是觉得她控制我 有什么办法,除了吃药？那都有一年 你不可以给我讲讲吗？ 那当出现表姐控制我的时候,自己心里怎么想？ 不理她,顺其自然,:她控制再严重也接受她可以吗？ 有被害妄想精神分裂心情是难受点好还是开心的好 那为什么有的医生说这个病可以治愈 自己可以判断是否治愈了吗 表姐真的没控制我吗？ 精神分裂症到底可以彻底的痊愈吗？我七年了不好？？ 什么叫临床痊愈？和完全治愈一样吗？", "question_kg": "妄想型精神分裂症,痴呆,最严重,控制,被害妄想精神分裂症,精神分裂症", "answer": " 您好,妄想型精神病严重了一般不会痴呆,而且狂躁,除非药物量过大会痴呆的 您好您好,最严重就是狂躁,伤人 所以是需要去精神病院正规治疗的您好,按时服药可以控制病情,一般不能痊愈,一定不能受精神刺激 您好,一般精神病科会根据病情调药的量,一般终身服药 您好,一般不会痊愈,除非家庭和睦幸福,不受不良情绪刺激,但是一般人条件是做不到的 您好,一般会的 您说的病人是您表姐吗 您好 感觉跟您交流您没有太大问题啊您确诊精神分裂症了吗 那您一定按时服药,目前您的状态应该是不错的 您好 ,其实她没有控制您 应该是您的一种错觉 您好 ,除了吃药没有好的办法,您可以去心里科调节一下应该有效果的去三甲医院 您好,我不是心理科的医生,我的一个亲戚在三甲医院心理科调节的效果很好的 您好,您的表姐应该没有控制您,可能是您的妄想出现闹得您要服从她,亲人是不会害您的 您好 是的 严重妄想是迫害妄想,我见过一个,家人给她吃饭他拒绝,说家人是给的毒药,这就是妄想症,其实家人给的是平时最爱吃的饭。心情舒畅比较好,最好不受精神刺激 您好,按时服药不发作那就算治愈 并不是停药的那种这叫临床治愈 您好 不可以的需要精神科医生判断 您好, 应该是的 不要对次有怀疑的 您好,一般需要长期服药的情况下能跟正常人一样生活 思维各方面正常就算痊愈,一般不能停药。"}
{"question": " 这几天智齿发炎,去医院冲洗上药,但是还是痛,半边脸肿了。昨晚还有点发烧。请问智齿发炎会引起发烧吗？（男,28岁） 在吃药,没打针。阿莫西林,甲硝唑 多久能消肿啊,脸, 但是我照镜子,感觉不是牙龈肿,摸着感觉是脸里面肿硬块 那天去医院冲洗上药前,都还不是特别痛,也不肿脸,上了药,反而感觉加重了 以前吃点药就好了,这次脸也肿了 去医院,我挂什么科 好,谢谢", "question_kg": "智齿发炎,痛,脸肿,发烧,阿莫西林,甲硝唑,消肿,牙龈肿,脸里面肿硬块,医院,挂什么科", "answer": " 你好,会引起。。。。。你打针吃药了吗 去医院打针吧你现在是严重了吃药慢如果不过敏,可以把阿莫西林换成头孢 去医院打针吧这个不一定,一旦脸肿,就是感染加重了,多久能好,保证不了 对,是会脸肿这叫间隙感染 不是冲洗严重,是病情一直在发展冲洗上药是正常的处理方法 智齿冠周炎严重的就是脸肿你别纠结怎么严重的了,尽快去打消炎针吧这个再严重,都得住院的 口腔颌面外科"}
{"question": " 医生我想问一下为什么最近嘴巴口臭特别严重,那种闻起来齁鼻的味道,只要吃一个槟榔就会有这个问题,已经有持续几个月了,而且经常感觉嘴巴特别干,还带有阵阵的酸味,尤其夜晚比较严重。白天感觉都不是那么强烈（男,25岁） 牙周炎有什么表现？ 我牙齿平时没什么感觉了洗过一年洗一次 我刚刚吃了药,咬碎了,所以大牙上有残渣 我就吃了普通的护肝药 最近才吃的。 我的意思是我刚刚照片显示大牙有残渣是我刚吃过这个药 洗牙我洗过了,前段时间我也以为是牙结石问题,洗完还是一样的。没改变 牙科医院,还有漱口水我每天都有用,就是用的的李施德林我洗的是牙结石还有牙缝,还有磨牙抛光洗过了没效果 主要是跟我吃槟榔有没关系,我只要一吃槟榔,我的嘴巴没一会就会感觉干涩发酸 可是这种感觉只有吃槟榔才会有。。我只要几天不吃就不会有口干舌燥发酸的感觉。 偶尔吃一颗马上就会有,我当时以为是肠胃问题,我还去做了肠镜,结果显示没问题。胃镜没做 那就是口腔问题了。。 你的建议除了漱口水还有什么, 舌苔厚发黄是什么原因 基本不刷舌苔 受刺激会导致口臭么。 那种口臭是齁鼻子的,跟那种日常口臭不一样 我平时都有用牙线清洁 我搜药店搜不到康复新漱口水 搜到了叫康复新液是吧好除了用漱口水还有什么别的可以用吗 康复新液我看好像是喝下去的😱。我只拿来漱口对吧 复方氯已定除了口臭,口腔没有任何其他不适。也没有智齿虫牙,智齿拔过了 好。 复方氯已定漱口长期用会有不好的副作用吗 好的没问题了我先去用,如果还没用再咨询 好。挂什么科 好的", "question_kg": "口腔问题,口臭,槟榔,口干舌燥,发酸,漱口水,牙结石,牙缝,磨牙抛光,舌苔,药店,康复新漱口水,康复新液,复方氯已定,智齿", "answer": " 这叫牙周炎,而且舌苔比较重 你去洗过牙吗 可以看下口内情况吗口内牙齿 这是什么药 吃了多久了 这样吧我给你几点建议 第一去口腔科洗个牙,看看会不会有缓解 第二用点康复新漱口水和复方氯己定漱口水交替漱口一周你去哪里洗的？去医院牙周科洗 不要用这个漱口水没啥用用我说的那几个每天刷牙刷下舌苔 舌苔不刷有时候也会引起异味肯定有关系槟榔对口腔黏膜刺激很大长时间咀嚼槟榔会导致口腔黏膜纤维化吃辛辣刺激食物会有疼痛感 肠胃只会导致异味不会出现酸不舒服 必须要戒槟榔 不然这个症状会越来越严重 一个你吃那个药会有舌苔附着,第二你刷牙没怎么刷过舌苔 槟榔也会导致口腔黏膜受刺激 每天刷牙轻轻刷牙舌苔 你吃槟榔本身也是有气味的,槟榔渣子卡在牙齿里也会发臭只是你自己不这么觉得 根据病人的反馈用我说的那两种漱口水效果还可以 用牙线这是个好习惯 交替漱口,一天三次,每次含4分钟,然后吐掉,如果有效果,一周后停掉复方氯己定漱口水,因为这个漱口水不能长期使用不要用别的了吃药没啥用 把口腔卫生弄好,该拔的智齿去拔掉,该补的虫牙去补好,这些都会导致口腔异味漱口就可以了,没必要喝下去 你不要再吃槟榔了 不然看你描述真的会引起口腔黏膜纤维化还有要咨询的吗 用一周没关系的 你可以去做个幽门螺旋杆菌检测 应该消化内科你咨询下我这个也不太清楚"}
{"question": " 舌头有异物感,有三个大红点（女,29岁） 和图片差不多,有三个点昨天觉得有异物感,今天照镜子发现的 那怎么治呢 没事吗？ 以前不觉得啊,就昨天晚上觉得 哦,那这个是发炎了吗？ 这是我刚拍的图片,刚才那个图片是网上找的 好的,谢谢", "question_kg": "舌头,异物感,大红点,发炎", "answer": " 你好,请问这种情况有多久了？ 你这是轮廓乳头 不用治大家都有就是你的明显 现在有点红肿可以用上康复新液漱漱口 感觉味觉得器官这是以前不红肿,所以你感觉不到 对有点红肿炎症没事用上康复新液过几天就好了嗯嗯我看清了 这叫轮廓乳头"}
{"question": " 我爸爸56岁,前天半夜咳血（非痰 鲜血）,昨天早上看医生医生建议拍CT及验血、验痰,今天验血验痰结果出来了但CT结果还未出,从第一次咳血到现在累计有六、七次了,每次都是感觉气管有血才会咳,咳出就不咳了。近一个月比较疲惫没有什么食欲,不过没有任何发烧疼痛和咳嗽的症状,呼吸也很顺畅没有感到肺部任何不适,以前也是很少生病或者身体不舒服。今天下午医生看了一下动态的ct说肺部有阴影建议住院观察,我爸爸有20多年的烟龄,近几年才开始陆续戒烟（三四天一盒）。ct要周一才出来我现在心里很慌,所以想请问医生,这种情况下得肺癌的几率大吗？谢谢！！（男,57岁） 没有黄痰,不咳嗽,只有感觉有血的时候才会咳几下,血咳出以后就不咳了我知道没有ct很难得出确认的答复 但是我只想知道这种情况下确诊肺癌的几率大吗？麻烦您了 ct结果周一出 目前下午看的那位医生看了一下电脑上的动态ct说肺部有阴影 建议住院观察确诊 他只说肺部有阴影需要住院观察 周一再做一个确诊的检测才能知道结果 这种情况下我想知道确诊肺癌的几率大不大 就是按照您平时诊断病人们的情况大概推测一下几率大不大  是前天半夜才咳血的,不过他一个月来也不是特别有活力,我家是东北那边,他是回家一个月处理我奶奶的后事然后回到广州以后开始不是很精神的,有没有可能是天气炎热导致的呢？ 谢谢！是不是现在支气管感染的可能性比较大呢？ 哦哦对不起我打错了 是支气管扩张  最后打扰您一下,实在抱歉我什么都不懂只能重复问您。以他以往的身体状态来看请问是不是支气管扩张的概率要大于肺癌的概率？ 因为一个月来食欲不是很好,这个月消瘦了六七斤 但他一个月前因为忙丧事三餐不定,后来来到广州每天的饭量也比以前少了很多,如果是这样的话消瘦十斤内请问正常吗？ 好的我知道了,如果是肿瘤的话请问晚期的几率大吗？他没发过烧也没有胸部不舒服过 好的,谢谢", "question_kg": "爸爸56岁,咳血,痰,CT,验血,验痰,肺部,阴影,住院观察,烟龄,肺癌,黄痰,血,确诊,天气炎热,支气管感染,支气管扩张,食欲,消瘦,肿瘤,晚期,烧,胸部不舒服", "answer": " 有没有黄痰？咳嗽厉害吗 CT结果怎么样 别着急,现在结果没有出来,不好确定支气管扩张,结核都可以出现咯血 感染多久了一个月了 一个月,普通疾病不可能迁延不愈咯血是指喉部以下气管或者支气管黏膜破裂以后出现的血,通过喉部咳嗽的症状咳嗽出来,这叫咯血。咯血最常见的原因是感染,比如支气管炎的黏膜感染或者是肺结核,或者是支气管扩张,还有的咯血是因为肿瘤性的咯血。如果出现咯血,一定要尽早到医院检查,明确诊断。 感染不会出现咯血 有这种可能 病人有没有消瘦 肿瘤的病人出现消瘦,是消耗性疾病 不正常您也不要着急,等结果出来,着急也不能解决问题 不一定,等等结果出来看看"}
{"question": " 胸口闷堵,气不顺,想放屁,容易疲劳,四肢无力,特别是腿脚发软无力,晚上睡觉胸部至脖子出汗,脚侧面凉,脚底发热,身子怕冷。心脏房室三度传导阻滞,刚装起搏器两个多月,颈部僵硬,感觉脑供血不足,话说多了,头易胀,眼睛发胀,疲劳,易激动。（男,50岁） 是的 主要症状前面都说了 做过心脏和脑部造影,除了心脏左动脉有百分之三十至四十的堵塞,其他都正常血压和血糖都高于正常一点,都在吃药,控制得正常 睡眠还好,但是胸闷的时候会恐惧,之前有焦虑症焦虑的药之前在吃,装了起搏器后就停了 平常容易烦躁 查过,没问题,一年前查的 是否消化问题,还是焦虑问题？ 有时候还会低血糖 血压,血糖都吃药控制比较好的 那为什么肚子胀想放屁呢 那该怎么办呢？ 就是不知道什么原因呀,也不知道怎么调理,应该注意些什么 不会的,就想实在一些 希望能得到您的好意见 是不是该给中医调理一下呢？ 好的,还有别的需要注意或是改进的吗？ 哦,好的,谢谢！", "question_kg": "胸口闷堵,气不顺,放屁,疲劳,四肢无力,腿脚发软无力,睡觉,胸部至脖子,出汗,脚侧面凉,脚底发热,身子怕冷,心脏房室三度传导阻滞,起搏器,颈部僵硬,脑供血不足,头胀,眼睛发胀,疲劳,易激动,焦虑症,血压,低血糖,消化问题,中医调理,血糖", "answer": " 您好,首先祝您节日快乐。请问是您本人吗? 您50岁?平时除了房室传导阻滞还有其他不舒服吗?  您有什么疾病吗,比如动脉硬化?高血压,高血糖有吗? 好的,阻塞的不是很严重。请问您睡眠好吗?有没有失眠焦虑烦躁? 您的症状似乎比较复杂,涉及的内容比较多。 查过甲状腺功能吗 您检查的比较全面了似乎小问题不少 高血压,血糖高,植物神经紊乱,都可能出现您说的这些症状 很多事情是相互联系的,似乎消化道症状不是很多。 高血糖早期容易出现低血糖,这叫脆性高血糖。 您说的没错,控制的好值得恭喜,但是毕竟有这种病,会出现各种各样的表现的。放屁多一般有两个原因,最多见的是饮食不合理,吃的蛋白质太多,蔬菜水果少。第二,胃肠功能不太好,消化吸收功能不好。 您这种情况需要综合调理,千万不要急躁。说实话您年龄并不大,有比较多的小问题,我感觉您应该考虑一下什么原因,最好能积极调整一下。 我说的很直接,您不会生气吧 请放松心态,平时不要太急躁,多活动,饮食节制。 总之,正确的生活工作习惯对于调整自己很有帮助。 这是一个好主意,包括练气功。我是西医,西医对症处理,急诊比较好,对于慢性病,中医有很多优势。 随时联系吧,认识就是缘分感觉您素质很高,喜欢与您交朋友。"}
{"question": " 腿部和胳膊偶尔会局部性起一片疙瘩 非常痒然后过了一会就不痒了然后会变成红点 过一会又会很痒起疙瘩（女,22岁） 前天下午开始 有过 是急性寻麻疹吗我需要吃什么药吗 真的好痒 好的 好的", "question_kg": "腿部,胳膊,疙瘩,痒,红点,寻麻疹,药,麻疹", "answer": " 您好,这种情况有多长时间了？ 这种情况以前出现过吗？ 这叫寻麻疹,是一种过敏反应,如冷热刺激呀,出汗受风呀,蚊虫叮咬呀潮湿呀花粉呀,粉尘呀,饮食呀药物呀贴身衣服呀等都可能引起过敏的这种情况需要内外兼治加注意保养才会慢慢好的。 需忌辣的腥的及牛羊肉等发物,防晒,少沾水,防潮,口服抗过敏药氯雷他定片或西替利秦片,一天一次一片,晚上吃,外用炉干石洗剂,药店都有的贴身衣服穿棉线宽松,透气的,忌搔抓。痒就涂炉甘石或用手轻拍。 过敏反应容易复发,好了以后也要注意保养,以免复发。"}
{"question": " 医生您好,我现在才23岁,因为之前频繁手淫,导致现在早泄比较严重,勃起无力,看到一些情色画面引起性欲的时候就有种想射的感觉,基本没有性生活,还有现在睡醒会感觉全身乏力,疲惫。也会掉头发,胡子长的少。晨勃无力,不过晨勃都会排出前列腺液,这是前列腺炎吗？（男,22岁）这是我舌头的图片。 好的。😁 会有点食欲不振,天气冷的时候手脚都冷,腰部的话因为穿着衣服所以也不感觉冷或者凉,只不过整个人感觉怕冷,大便的话会有点湿,没有不成形。辛苦医生了,大过年的也服务大家。👍 1.里面的情况没有  2的话我不是很清楚阴囊潮湿的意思,不过阴囊有时候会黏黏的,这是潮湿的意思吗？3的情况没有。4小便的时候开始时不是一滴一滴开始的。有尿不尽的情况,没有夜尿。5的情况也没有。 那这个可以怎么治疗？ 好的。 还有,我现在基本不手淫了,不过有时候晚上睡觉的时候,就滑精出来了,这种现象也是早泄的现象吗？ 好的,明白。医生,您开的药是半个月的对吗？ 晨勃的时候排出前列腺液,然后就软下来无力的,这是什么情况？ 那我有前列腺炎吗？？ 了解。对了,我刚刚说的排出前列腺炎那里,我几乎每天早上都会排出,这会很不好吗？ 了解。 那我平时吃芝麻粉,蜂蜜,鸡蛋这些有用的吗？ 好的。 还有手脚有时候出汗这是属于什么情况呢？ 明白。 那我平时的饮食适合吃什么补的吗？ 好的。😁", "question_kg": "频繁手淫,早泄,勃起无力,性生活,睡醒,全身乏力,晨勃,前列腺液,前列腺炎,舌头,食欲不振,手脚冷,怕冷,大便湿,阴囊潮湿,小便,尿不尽,滑精,药,软无力,前列腺炎,吃的,芝麻粉,蜂蜜,鸡蛋,手脚出汗,饮食", "answer": " 你好,很高兴为你解答,为了更好的诊断,我正在吃饭,饭后回复你别着急 有没有食欲不振,大便不成形,四肢或者腰部怕冷发凉？过年多理解😁 抱歉,久等了1、有没有早晨起来口苦,或者口干口臭或者口腔里面不舒服？2、有没有阴囊潮湿？3、有没有大便不成型黏马桶不好冲,大便难下？4、有没有尿频尿急尿不尽,尿滴沥？夜尿多吗,几次？有没有尿等待？5、会阴部或者小腹部坠胀不适？请详细回答。哪些有,哪些没有？ 是有阴囊潮湿你的病情主要是脾虚湿困,肾气不足肾阳虚引起的 我可以给你制定个方案（包含药物治疗,饮食,生活方式注意事项,运动方式等）首次方案半个月,先吃中成药,若是效果不好,回来复诊换中药汤剂调理。（本对话属于制定方案前提前告知,相当于医院知情同意书,每个患者都会发一遍） 方案建议因人而异,为避免错用乱用,春雨已将此部分内容屏蔽,如您希望获得医生定制的方案建议,请点击下方立即咨询 不是,这叫滑精 是的 脾肾两虚引起的 看不出有前列腺炎 是,不好 嗯 没坏处 嗯 脾虚湿困,肾气不足有关 嗯 不需要,药物治疗就冷可以"}
{"question": " 屁股上长痘痘已经很久了,每次一开始的痘痘很小,但是因为我是学生,坐的时间长,痘痘就会越变越大而且是红色的很硬,特别的疼,我抹了很多药膏都不管用,好了以后就会留下一块紫红色的疤,图片上白色的地方是我正在用肤专家的药膏,那个痘痘特别的大,痘痘上面的那个就是留下的疤痕,怎么才能不长逗逗怎么才能祛疤痕？后背上和胸前有很多痘痘和痘印怎么祛呢？（女,16岁）手机有美颜,痘痘留下的痘痕的颜色和痘痘的颜色,特别特别深,很难看 嗯嗯怎么治？抹了很多药膏都不管用 抹过红霉素软膏,左氧氟沙星,肤专家,还有其他的忘了,都不管用 那我应该怎么做？应该抹什么药？嗯嗯 那应该抹什么？ 然后用什么抹？ 治疖肿的药我也可以用？ 嗯嗯那如何去痘痕？ 嗯嗯 痘印自己会慢慢淡了？ 嗯嗯,那我后背和胸前的痘痘是怎么回事？也是毛囊炎？还在？ 嗯嗯那前胸后背的痘痘也可以用？ 那我前胸后背的痘痘应该抹什么？ 不好意思,没有人帮我拍 ,就是小痘痘,一扣有点痒,红红的,留下的疤是棕色的 嗯 嗯嗯那前胸后背的疤印也会自己慢慢淡了？ 嗯嗯 嗯", "question_kg": "屁股痘痘,肤专家药膏,痘痘疤痕,后背痘痘,胸前痘痘,痘印,毛囊炎 ,毛囊炎", "answer": " 你好,这叫坐板疮,嗯,也叫毛囊炎。 由于你的久坐久压造成毛囊里的细菌增多而至的 你用的肤专家含有激素,直接不对症。 红霉素软膏和左氧氟沙星有太清了。 刚出来时是红豆豆,可以抹碘伏,反复的用碘伏擦。 如果有点硬块了,您可以用鱼石脂软膏包 还有一点要注意个人卫生。熬夜造成免疫力降低,会加重这个病。 ,有点硬块了,就可以用治疗结肿的药。 痘印逐渐减淡。不要去刺激他,坐软的板凳。多吃含维生素,c丰富的蔬菜水果 只要你不刺激,它都会慢慢变淡。 ,痤疮,青春痘,粉刺,毛囊炎。都是一个病。只是,表现的侧重点不一样。 鱼石脂软膏。一般不用在脸上和前胸后背。因为它的颜色不太好看。脸上的逗逗根据情况,有很多药物可以选择。 ,你前胸后背的痘痘是什么情况？发个图片看看。 请问冒出皮肤表面吗？ 白天可以查夫西地酸软膏,晚上擦阿达帕林凝胶。 祝您早日康复。你可以关注我,以后有皮肤方面的问题,方便咨询我。谢谢！痘印都会淡的。只是有些人快点,有些人慢点。这就要看个人的,皮肤修复能力。多吃含维生素,c丰富的食物,对痘印的消退有好处。 如果我的回复对你有所帮助,请你为我也点评一下,我们也要考核很满意率,谢谢你。"}
{"question": " 近几年发现自己很容易健忘,易怒,烦躁。晚上睡觉多梦,容易疲乏。性欲减退明显,勃起无力,早泄（早泄一直有,上大学时有手淫）。最近体检尿酸偏高（430）。心率过缓（53）（男,39岁） 工作累,经常加班。不能吃凉的,不能被冷风吹了肚子,否则拉稀。腰酸乏力是有的 尿频倒是没有发现,有尿不尽的感觉,小便偏黄色体检彩超说前列腺没问题 是啊不过早晚有走路,每天能保持1万步 没有 有时会有口苦口干不是一直有 中医号脉说我脉滑 好的 两种药同时吃吗？男宝什么的药不要吃是吧？ 按照说明书服用即可？ 一个疗程需要服用多久啊？另外大夫我没有内火旺的症状吧？以前经常犯咽炎鼻炎,会有黄痰的那种,有一次大夫说我是上热下凉。不过最近一年没有再犯,自从我戒烟后 哦,那两种药我先坚持服用多久呢？ 好的,这两种药在春雨上都能买到吧？ 好的,谢谢您", "question_kg": "健忘,易怒,烦躁,睡觉多梦,疲乏,性欲减退,勃起无力,早泄,尿酸偏高,心率过缓,累,加班,拉稀,腰酸乏力,尿频,尿不尽,小便偏黄色,前列腺,走路,口苦口干,脉滑,两种药,男宝,说明书服用,疗程,内火旺,咽炎鼻炎,黄痰,上热下凉,戒烟,鼻炎", "answer": " 你好,平时怕冷么？有没有腰酸乏力？工作累不累？ 小便怎么样？有没有尿频尿急尿不干净？ 嗯,那主要是肾虚的表现。平时运动少吧？ 那还好,主要是脾肾阳虚,舌苔也明显用药治疗过没有？ 口干口苦有没有？ 嗯,给你推荐两个药治疗一下 禁辛辣刺激酒,多吃山药核桃,不要熬夜劳累 还少胶囊和复方玄驹胶囊 是的一起服用,男宝不需要 还少胶囊一次五粒,复方玄驹胶囊一次三粒。一天三次,饭后半小时服用。多喝水 这叫虚火,郁火。是阳虚导致的,你平时跑跑步,发发汗 先服用半个月还少胶囊五盒,复方玄驹胶囊四盒多喝水 你看一下能买到么比较常用"}
{"question": " 牙齿的牙龈上面长个疙瘩,里面有白脓,过一段时间会变成类似息肉的样子,目前也不疼也不痒,旁边的 那颗牙齿有点黑黑的（女,26岁） 不做会怎么样 因为现在考虑到备孕能做根管治疗么 不回影响怀孕吗？还在吗 所以缓一年的话不行吗", "question_kg": "牙龈上的疙瘩,白脓,息肉,黑牙,根管治疗,备孕", "answer": " 这叫做瘘管,是牙齿根尖发炎引起的瘘管旁边的牙一定是坏了要到口腔门诊去做根管治疗 不能不做,牙会保不住还会影响旁边的牙,还会形成囊肿 能做 如果不治疗如果怀孕时候发炎会很难弄"}
{"question": " 今天在安贞医院做了一个超声心动,报告单提示：左室舒张功能减低。希望平台上的医生能帮我解释一下是什么意思。（女,64） 左室舒张功能减低是什么意思？需要马上治疗吗？ 血压不高,最近有几次晚上后背疼痛延伸到前胸,我有严重颈椎病 说不清,都发生在后半夜,tong xin gu 还有一个检查在等待中每次醒来坐一会儿就好了,右肩最近有粘连,不知道二者之间有没关系如果问题不大我可以等到下一个检查结果出来再咨询,自己不懂有些紧张", "question_kg": "左室舒张功能减低,颈椎病,后背疼痛,前胸疼痛,血压不高,tong xin gu,右肩粘连,紧张", "answer": " 你好,请问有什么症状不舒服的吗？血压高吗 多数是没啥问题的,也得结合你的症状由于随着年龄的增长心脏的长期运动的影响,一般来说,心脏弹性降低,心脏泵送功能降低,如果没什么病史,症状,左心室舒张功能下降大多是正常现象 放射性的疼吗 心电图做了么心脏超声没啥问题持续多长时间,自行缓解还是？ 嗯嗯好的"}
{"question": " 72岁的老人！摔了一觉！脑梗面积比较大 肺部感染 还有糖尿病 现在快一个星期了吃不下饭 只能喝点水或者牛奶。说浑身疼。住院一个多星期,医院不让住了。现在已经接回家了。还是吃不下饭请问还能康复吗？（男,72岁）72岁的老人！摔了一觉！脑梗面积比较大 肺部感染 还有糖尿病 现在快一个星期了吃不下饭 只能喝点水或者牛奶。说浑身疼。住院一个多星期,医院不让住了。现在已经接回家了。还是吃不下饭请问还能康复吗？（男,72岁） 在医院好多天了  不让再住院了 已经接回家了 医院不让住 就让回家 让他吃饭 也是他吃不下 说疼 只能喝水 并发症太多了  还有糖尿病高血压 在医院打点滴怕吃不消好吧 好的这种情况能治好吗或者是江苏这边有什么医院可以推荐一下", "question_kg": "脑梗面积,肺部感染,糖尿病,吃不下饭,喝水,牛奶,浑身疼,并发症,高血压,江苏,医院,血压", "answer": " 那老人这种情况比较严重啊,需要系统的全面的治疗控制 吃不下饭的话,你们在家肯定解决不了的 很快就会出现营养不良,电解质紊乱,出现多方面的问题 你们可以去上级医院治疗,或者选择别的医院"}
{"question": " 长了四颗智齿,上面两个没问题,但是一上火就容易导致下面两颗智齿发炎疼痛,不是左边就是右边,每次都吃人工牛黄甲硝唑胶囊和三黄片,两到三天就好了,我这么吃会有什么副作用吗？我能单独只拔下面两颗智齿吗？单独拔了下面的智齿会受上面智齿的影响吗？（男,22岁） 我能单独只拔下面两颗智齿吗？ 拔掉后下面其他牙会松动吗？ 长的还算正,就是下面的上火容易疼 好的👌,谢谢", "question_kg": "智齿,发炎疼痛,人工牛黄甲硝唑胶囊,三黄片,副作用,拔下下面两颗智齿,牙松动", "answer": " 您现在是属于智齿发炎了如果经常智齿发炎,建议您还是拔除 可以单独拔下面的 但是可能以后您上面的牙齿没有对合牙,以后会慢慢伸长,容易塞牙您的智齿长的正吗一般拔掉智不会引起其他牙齿松动的 如果老是发炎还是拔掉您这两天不要吃辛辣食物,注意口腔卫生"}
{"question": " 有谁告诉我脚上这块皮肤什么毛病？症状是一圈隆起,中间开始脱皮有鳞屑。看过本地医生,有的说皮炎,有的说湿疹。多让一直用地奈德。但是我用了十天了。皮肤还是隆起。走路多摩擦后会有一些痒感。下面三张图片,第一张发现时候,第二张涂药五天,第三张现在的。一圈皮肤还是隆起的,虽说后面两张看的不清楚。（男,31岁）而且隆起面积有扩大迹象 我前两天去医院叫医生给查核真菌。他直接跟我说是离心性环状红斑。不需要查。我就纳闷了。是不是啊？ 第一张没用,后两张用了地奈德加特比奈芬。我自己把这两药混合下涂的。医生就只让涂地奈德这一块皮肤隆起界限还是挺清楚的。不是周边隆起,是整块隆起隆起的皮肤相对粗糙。有脱皮。问过其他医院医生。说离心性环状红斑长脚上很少见的。就说是普通皮炎 离心性环状红斑是不是不能排除？这病好治吗？ 就是离心性环状红斑也是跟治疗湿疹一样。涂地奈德。口服抗过敏药？", "question_kg": "一圈隆起,脱皮,鳞屑,皮炎,湿疹,地奈德,离心性环状红斑", "answer": " 你好,考虑真菌感染,外用联苯苄唑乳膏或者特比萘芬乳膏一个月 照片上是外用地奈德之后的吗？ 第二张照片像真菌感染可以,联合用地奈德乳膏,特比萘芬乳膏 不能排除,不难治,一部分可以自愈"}
{"question": " 经常流尿道球腺液,不管有没有性方面的刺激,每次上厕所龟头都是粘湿的,全是尿道球腺液（男,21岁） 两个多星期吧包皮不长 上一次用了一下延时喷雾后就开始这种状态了,以前用完后都没有 是的没做过检查 尿道球腺液多是发炎了吗还是什么 应该不是前列腺炎就是睡一觉它也流我前列腺没问题 都没有,其他生活都正常,就是经常会流 尿常规没有尿道球腺液这一项吧 前列腺常规？ 是查有炎症吗", "question_kg": "尿道球腺液,龟头,包皮,延时喷雾,发炎,前列腺炎,尿常规", "answer": " 你好,这种情况多久了？包皮长吗 有没有手淫的习惯 是同一种药吗做过什么检查没有 可以查一下尿常规,分泌物检查 分泌物有可能是前列腺液 不会有的啊有没有尿频尿急尿不尽,尿等待滴白等情况吗 可以查一下看看 有分泌物检查 分泌物"}
{"question": " 医生好,我今年19岁,女。前段时间休息不太好,自9.18返校后,每日睡眠量少,不超六小时,入睡难五点醒来很精神中间无睡意。舌苔白,同学空调开得凉。直至上周末,学校事务繁忙,心理压力大,没有食欲,吃不下太多,下午开始出现心率超过100,入睡前精神振奋,神经紧张没有睡意。睡后还是会偶然出现心率过速。第二天事情解决神经逐渐放松,但是心脏还是不太好使,用同学的手表测出来,受刺激后会上110再缓慢回去。睡眠量开始变好一些,并且今天醒来时,有浅层睡眠作铺垫,就不是突然蹦起的,只是心脏还是容易情绪化的变快,容易受环境影响。 上周六左右之前没有毛病,做过心电图和24小时监测都没有问题。当时有过因为情绪失控,轻微的左肩放射心绞痛的一些症状。以及没有运动的时候,突然开始大量运动出现心绞痛这些都没有查出问题,医生也没有给我开过药。 春雨医生的一位医生为我诊断是自主神经紊乱。当时也是因为压力比较大。比较焦虑,然后说是没问题。后面也确实就好了。讲真的,其实我身边没有防溃于未然的一些药我挺害怕的。 我现在最担心的就是我不希望有我有器质性的疾病产生。我希望可以防患于未然,而不是在这里焦虑。 做一次心脏彩超,是不是要预约一个月 因为之前就做不到。对,对对对对,之前医生说就是这个神经官能症。这个有没有什么药可以吃,或者有什么可以？别的防止一下。 好谢谢医生,医生辛苦了,国庆节快乐！ 医生,早上好,您看一下我今天早上刚做的心电图报告,临床诊断为心悸。因为早上吃过东西了,所以明天做血常规,看一下是否是缺血还是甲状腺的问题。我想来咨询一下,之后我会怎么样？是吃药吗？", "question_kg": "舌苔,心率,心脏功能,心绞痛,自主神经紊乱,心脏彩超,神经官能症,心悸,缺血,甲状腺,血常规", "answer": " 你好！请问你这种情况持续有多久了？之前有过什么毛病么？ 这是有可能的,一过性的心肌缺血就是无规律而言,在你检查时没有发作所以没有体现 根据你的描述,心脏器质性疾病可以排除,你可以不用担心,没什么问题的 目前你关注的心率问题,如果基础心率在60到90之间,就不需要担心,心率是变化的,可能伴随情绪波动而波动结合心电图和心脏彩超结果,如果没有问题就不需要担心很多患者诊断神经官能症其实就是心里问题 不是啊,彩超通常当天开当天就能做,一个常规性检查 目前不需要治疗,如果心率没问题,你就不需要担心什么,不要总关注定期复查就可以 节日快乐可以关注我,有问题随时联系"}
{"question": " 今年23岁,有7-8年手淫历史,然后现在早泄,第一次性爱之后就是会隔比较久才能再次勃起,而且有时候做到一半的时候会软掉,需要怎么调养？（男,23岁） 2年前第一次开始的时候就有了 第一次勃起没问题 就是射精不好 没有不适的现象第2次第3次的时候会出现一半变软 没有现在感觉硬度也没以前好了 睡眠不好 前一段时间一直做梦 整个人早上起来感觉累 然后上班上久了也会有点头晕疲劳 睡醒的时候感觉口很干 然后耳朵也很不舒服 喝点水就感觉变正常了 腰也会感觉酸 有耳鸣的现象 好的 京东大药方 舍曲林片需要您的药方照片才能发货 电子的也行 那咋整", "question_kg": "早泄,勃起,软掉,射精不好,硬度,睡眠不好,做梦,累,头晕疲劳,口干,耳朵不舒服,腰酸,耳鸣", "answer": " 你这种射精控制能力不好的情况是不是一直存在？还是最近才有的？如果是最近才有的话,大概是最近多长时间出现的？以前大概多长时间射精？勃起到一半就软的情况多吗？如果勃起不好的同时伴有射精问题的情况,或者勃起好的时候射精并没有问题的话,那么首先要处理勃起的问题,因为勃起是性生活的前提,或者说至少要求同时处理勃起的问题。 也就是说一直射精快,勃起也不好？ 那主要射精快。平时包皮龟头有无不适？勃起后翻开包皮,有无不适感？目前排尿有无疼痛或有尿道分泌物或其他不适感？（主要排除包茎 包皮龟头炎 尿道炎可能） 那你有没有什么其他的基础疾病,比如说糖尿病高血压,有没有长期需要需要来控制的疾病,或者药物过敏史？ 目前胃口如何？大便正常吗？有没有失眠多梦,盗汗口干？目前有没有明显怕冷怕热？腰酸背痛？乏力疲劳？ 舌头拍个图片看下,方便判断中医证型,以准确调理身体。 嗯。说明主要是肾精不足,偏于阴虚 嗯。这个射精快的问题,在现代医学角度,属于原发性早泄,即并非其他疾病引起的,自身射精控制力不佳。从中医学角度来说,属于肾虚精关不固,偏于阴虚。可以中西医结合处理。稍等片刻,给你处理方案。你先把早泄处理原理看下其他还有需要补充的病情吗？没有的话,给您治疗方案 那个关系不大。用药用舍曲林控制射精中枢,丁卡因胶浆抑制阴茎所能获得的快感,清宫长春胶囊、安神胶囊,补肾宁心。这个四个要共同用一下,来处理你的这方面的问题。 [自动回复]在忙！如已总结,其他问题,归纳下天晚上9点半10点再提醒我回复你,期间请勿留言。睡前我会逐一回复。如有急症,请付费电话咨询。如未总结,抽空问诊,但不优先问诊。 医院目前也只有电子处方,没有手写处方 电子的需要挂号才能打出来"}
{"question": " 宝宝这段时间发现头皮上长的跟头皮屑似的,脱皮会是癣吗？还有宝宝的头中间有一条楞凸起来从头顶一直到前额这是怎么回事呢！谢谢（男,18个月） 应该不到一个月吧！夏天就过敏这脸上也有些红豆不严重就没给他用药出汗不是多以前头上没有出现过一开始以为是没洗干净,这段时间有特意洗还是这样 好的谢谢", "question_kg": "头皮屑,脱皮,癣,头中间,楞凸起来,头顶,前额,过敏,红豆", "answer": " 你好,像这样有多久了？以前出现过吗？孩子脸上有红色的痘痘吗？平时出汗多吗？ 跟你所说的情况像是单纯糠疹,免疫力功能低下,缺乏维生素都有关系可化验血常规,免疫功能五项,微量元素,看是否贫血,缺乏什么元素,是否缺钙,缺锌,禁刺激性饮食,,辣椒,海鲜,牛,羊肉,鱼,虾,生葱,蒜等！多吃水果,蔬菜,适当锻炼身体,提高免疫力。有助于病情恢复。"}
{"question": " 宝宝36天,因为乳头内陷,出生后一直是用吸奶器和奶瓶喂的母乳,四天前给宝宝尝试直接吮吸乳头,他也吃了,所以这几天都是直接喂的,因为不适应,每次喂奶之前都会先哭闹一阵。第二天左右的时候基本哭三四分钟就会知道吮吸,我以为他慢慢适应了直接吮吸。但是昨天开始又会哭很久才愿意吃,以前用奶瓶喂三个小时左右就得喂一次。直接喂母乳之后前两天大概三个小时到三个半小时需要喂一次,昨天中午喂完睡了五个多小时,然后哭闹了二十几分钟才知道吮吸,吃饱后一觉睡到今天早上六点多,睡了七个小时左右,没有喂夜奶。早上起来到现在喂他感觉也不好好吃,不知道他吃到了没有,宝宝吸到奶妈妈会有什么感觉？我前两天喂的时候乳头很疼,钻心的刺痛,第三天的时候还有点破皮流血,今天早上喂的时候感觉不到疼,所以不知道他吃到了没有,平时喂十几分钟他就吃饱把乳头吐出来了,今天前前后后喂了两个多小时,我感觉他没怎么吃到,但是他也没哭,就一直含着吮吸。另外这两天因为黄疸高在喂双歧杆菌和茵栀黄,请问吃这些是不是也对吃奶的胃口有影响？怕他饿坏了。用奶瓶喂母乳有不好的影响吗？看他不吃就心疼得想继续喂奶瓶了,还是说我应该再坚持坚持给他改成直接吸乳头？（女,25岁） 大多数时候都会涨奶,偶尔有两天宝宝吃得不规律,一个小时左右就哭闹着要吃,然后就会有一两天奶水不足 刚刚不放心又用吸奶器吸了喂他吃了一点,今天早上让他自己吸,喂了两个多小时,平时喂奶都会乳头疼,很疼的那种,今天没感觉,不知道他有没有吃到他也不哭,就一直含着吸 今天都涨奶涨得疼,肯定不会是母乳不足,我用热毛巾敷了再给他吸的 而且刚刚用吸奶器吸母乳也很多啊,吸得很快 用热毛巾敷完都自己往下滴了 用奶瓶喂有什么弊端吗？不知道该不该再狠心坚持两天给他把奶瓶戒了", "question_kg": "乳头内陷,吸奶器,奶瓶喂母乳,直接吮吸乳头,不适应,哭闹,吃奶,吮吸,乳头疼,破皮流血,吃饱,睡觉时间,夜奶,吸到奶,含着吮吸,黄疸高,双歧杆菌,茵栀黄,奶水不足,涨奶,乳头疼,吸奶器,热毛巾 ,奶瓶戒,胃口,影响,黄疸", "answer": " 你好,母乳是不是足？一般母乳充足会有奶胀奶急的感觉,一边喂一刻钟,两边喂半个小时,吃完母乳宝宝能睡三个小时就说明母乳足。 现在的喂养原则是按需哺乳,不定时不限量,一哭就喂。母乳不足加奶粉 那就是不足 宝宝妈妈不忌口,荤素搭配,蔬菜水果都要吃 母乳不通也是相对不足一定要打通 所以要打通或吸通否则也可能容易得乳腺炎"}
{"question": " 肩胛鱼和大肱骨关节骨折要多久才能恢复啊（女,41） 一抬胳膊左肩是耸起的,胳膊往后面根本摸不腰,并且会痛 3月14号做的手术 一个半月的时候到医院做的康复治疗,这么久了自己不能梭头发,穿衣服都要协助 您好,这是5月15号拍的 那咋办呀？每天做康复真的很痛 还能恢复正常吗？大概要多久呀？怎样锻炼才能更好ya 如何才能恢复到更好呢 好的谢谢", "question_kg": "肩胛鱼,大肱骨关节骨折,胳膊耸起,胳膊痛,手术,康复治疗,梳头发,穿衣服,协助,康复,恢复正常,锻炼", "answer": " 您好！请问骨折有多长时间？能把片子发过来看下吗 您好！请问骨折手术有多长时间？ 你好,你最近拍片子没有 你好,我建议你再拍张X线片,有可能骨折再移位了或者现在已经刑成肩周炎了 你好,从片子上看骨折已愈合了,目前考虑为术后肌肉粘连,形成肩周炎了 目前只有靠锻炼了 这要根据个人的情况而定,一般需2一3个月 目前主要靠康复训炼"}
{"question": " 3号晚上值夜班,到半夜的时候睡着后感觉头疼,这种现象前两三个月偶尔就发生了,是我忽略没注意,因为自己身体超重肥胖,08年做过房间隔缺损的先心手术,这几天自己在家测量血压,都是150－160/88－95左右,6号那天感觉头晕,水银血压计测得185－190/110－120,去到急诊科,医生量了血压后就直接开硝苯地平缓释片（‖）给我,每天两次每次一片,可是6号吃了药还是没降,晚上去输液,第二天早上吃了一次药就去医院心内科检查,8点钟吃药,9点在医院用电子血压计测得137/88.心率110.医生又开了富马酸比索洛尔片,5mg,一天一片,第二天吃了一片,今天在家自测血压心率都在65－75左右,医生说如果心率在70左右就不吃了,所以今天我没吃。今天的几次血压都在120－135/65－78左右。6号那天后开始尿少。偏黄,今天做了肝肾功能检查,是不是肝出了问题？严重吗？（女,32岁） 其他检查医生都没有开 现在之前的症状都没有了,就是偶尔还头晕头疼 吃了降压药好了 血压现在正常最高137/88 我发的肝肾功能报告,麻烦你看一下 没有肝功能严重吗？ 有这几天晚上很晚睡,前晚两点多,睡不好 噢。那需要吃什么药吗 没有 好的,是不是减肥。体重下来了。什么问题都好了,血压也可以下降了 怎么有时候觉得手脚软,心慌不知道是不是心里作用", "question_kg": "体重超重肥胖,房间隔缺损,先心手术,血压,硝苯地平缓释片,富马酸比索洛尔片,心率,尿少,肝肾功能,血压计,肝功能报告,减肥,手脚软,心慌", "answer": " 你好,有多长时间了？做过什么检查吗？心电图等检查报告结果看看 心电图都没做嘛？你现在主要是哪些症状 你的情况建议做个动态血压看看血压基本情况,最高血压多少 [自动回复]实在不好意思,现在比较忙,正在处理病人,请您留言具体问题,稍后会及时回复您的问题,非常抱歉。 那吃药可以控制的嘛就吃着这些药然后需要减肥,控制体重饮食上低盐低脂饮食 肝功能有点小问题肾功能是正常的平时在吃什么药没有呢 不严重轻度异常抽血之前有没有熬夜这些 熬夜也会影响肝功能 [自动回复]实在不好意思,现在比较忙,正在处理病人,请您留言具体问题,稍后会及时回复您的问题,非常抱歉。没有乙肝史吧？可以吃点保肝药,比如复方甘草酸苷片 那就不用担心没多大问题, 是的本身肥胖这些都会有增加高血压病的风险"}
{"question": " 有二十来年的手淫史,现在勃起有问题,硬后软得很快,早泄。十多岁得过肺结核。早上手心发热,想喝水,头油,怕热,（男,42岁） 勃起不好二三年了,早泄很久了 治好了的很多年了。苔黄头油爱出汗,脸上经常有疮。 体温正常不到一分钟,用手只要十几秒 最近感觉脚软。脾气不急躁但容易焦虑,大便正常不是很成型,每天一次。 喜欢喝凉水吃冰的,早上喝水之后感觉口渴。小便轻范,尿不尽,没有腹痛。感觉稍微吃了会多一点,肚子就是胀的。没有口苦口粘的。 清亮 没有了也没有过敏还有阳虚吗？那有什么好的中成药可以调理的？ 前年体检过,没什么大的问题。 刚吃了两天的知柏地黄丸,然后又看见网上说的要先去湿再补肾,我也不知道怎么做。 吃中药不怎么方便,所以想用点中成药来调理一下。 吃中药不怎么方便,所以想用点中成药来调理一下。但确实也不方便,慢慢调理吧。 就麻烦医生开一点中成药吧,上班吃的也方便。 西帕依麦皮脂胶囊之前吃过,没有什么效果。 吃了10多天了。 主要是想改善勃起障碍的。 那我的这个肾阴虚为主,地黄丸,还吃不吃？ 那个三种药大概要吃多久？ 我这个勃起障碍主要是肾阴虚引起的吗？ 噢,这个左归丸对改善勃起的效果好是吧？ ok香砂六君丸主要是调节胃的吗？ 我有肝郁脾虚,可以吃龙胆泻肝丸吗。", "question_kg": "勃起问题,硬后软,早泄,肺结核,手心发热,头油,怕热,苔黄头油,出汗,疮,体温,时间,脚软,焦虑,大便,口渴,小便,腹痛,胀,清亮,过敏,阳虚,中成药,知柏地黄丸,湿,补肾,中药,西帕依麦皮脂胶囊,肾阴虚,地黄丸,三种药,勃起障碍,左归丸,香砂六君丸,肝郁脾虚,龙胆泻肝丸", "answer": " 您好这样症状多久了?勃起不好,早泄有多长时间了 肺结核治好了吗,有定期复查吗舌质淡红,边有齿痕,舌苔略腻,中有裂纹 性生活一般几分钟体温正常吗 平时精神状态怎么样,容易疲劳吗；腰酸腿软有吗；脾气急躁吗；容易焦虑吗：大便正常吗,如果不正常是干还是稀,每天几次 口渴喜欢喝温水还是凉水,喝水量大吗,喝水之后可以明显缓解口渴吗口中是否有以下感觉,口苦,口中黏腻感,口淡无味,口臭,是否有其中一种或几种,如果没有就说没有,如果有麻烦具体说明有哪几种有尿频尿急尿痛尿不尽,小腹胀痛吗？小便颜色清亮还是较深或混浊 小便轻范？清亮吗 中医来说主要是肾阴阳两虚,肾阴虚为主,肝郁脾虚,湿热内阻。以前还得过其他疾病吗,除了上面说的问题之外,有没有什么药物食物过敏？ 有一定阳虚,阴虚时间久了,阴损及阳不过阴虚火旺比较明显平时有定期体检吗 之前吃过什么药调理过吗 你的情况,湿气不算特别重,可以滋阴降火的同时祛湿主要是肾虚,火旺比较重自己煎中药方便吗 好的,不过中成药的效果会差一些 也可以用免煎中药颗粒,效果和煎的中药一样,就是贵一点。如果您想用中成药,就给您推荐中成药 中成药推荐知柏地黄丸,香砂六君丸,西帕依麦孜彼子胶囊,三个药一起吃主要滋阴降火,固精,调理脾胃,祛湿最好吃半个月复诊一下,看需不需要调整用药或调整药物剂量,因为随着您吃药后体质会发生变化,到时候根据情况再告诉您下一步如何治疗平时饮食清淡、富含营养为主,饮食有规律,少吃辛辣、油腻、甜食、冷硬、煎炸食物,保证充足睡眠,保持心情舒畅,适当运动,戒烟酒。控制性生活和手淫频率。吃中药期间最好避孕（可以性生活,注意避孕即可）,最好停药三个月之后再备孕比较稳妥,药物本身对生育没有影响,吃中药期间避孕只是为了稳妥起见,因为目前中药对于胎儿安全性没有大规模循证医学研究,仅停留于经验阶段。男性女性均需要注意。内容涉及隐私,仅医生和患者本人可见 吃了多久呢 你早泄比较久了,也比较重,吃任何中成药都很难再短期内明显改善而且单吃西帕依麦孜彼子胶囊效果会弱一些,三个药配合一起吃效果会好一些如果希望短期内改善早泄,也可以配合西药一起用 如果主要想改善勃起障碍,就先吃左归丸,香砂六君丸,四妙丸,三种药一起吃#四妙丸是去湿热的经典成药,虽然说明书上写的本药主要是治疗湿热下注所致的痹症,主要治疗足膝红肿,筋骨疼痛的,但是本药对于中下二焦湿热导致的各种病症均有较好疗效,由于说明书适应症记载太过简单,所以提前给您说下,以免看到说明书有疑问。 不吃了,左归丸和知柏地黄丸作用有重复,都是补肾阴的 吃半个月复诊 是的不过补肾阴的同时,需要少量用补肾阳的药左归丸有轻度补肾阳的作用中医认为阴阳互根互用,善补阴者,必阳中求阴；善补阳者,必阴中求阳。就是一般补肾阴的药里面会加少量补肾阳的药,补肾阳的药里面会加少量补肾阴的药,这样效果更好 比知柏地黄丸好一些 是的,脾胃,湿气"}
{"question": " 15年4月份开始出现尿频,进入5月份开始加重。每晚小便次数在1-5次之间。白天最严重每小时3-5次。去年的时候去过很多家医院。吃过中药,西药。北京天坛医院的大夫说轻微前列腺炎。给我开了一盒西药（名字不记得了）,然后并没有效果。今年5月底的时候在哈尔滨祖研男科治疗了一段时间。主要治疗方法是在会阴出扎针。然后口服中成药加汤药。扎了大概半个月。有点效果。晚上起夜2-3次。由于价格太高,我有点承担不起了就回家呆了一段时间。时隔2个多月又去了祖研,检查了前列腺液；结果是（白细胞8+,卵磷小体中量,红细胞无）。并且检查出解脲脲原体阳性。这次我扎了一个月。解脲脲原体好了。可是尿频与会阴不舒服依然存在。会阴不舒服是今年扎针之后开始出现的。以前仅仅是尿频。精液有点发黄（10天）并且像水一样。麻烦大夫看看我的状况,应该如何治疗。从尿频到现在没有睡过成宿的觉。好累啊。（男,26岁） 精液发黄像水一样,是前列腺炎引起的吗？ 这种情况适合要宝宝吗 扎针已经停了一段时间,会阴处还是不舒服,怎么回事？ 扎针之前没有出现会阴处不舒服,扎针之后才出现这个情况 谢谢", "question_kg": "尿频,前列腺炎,会阴不舒服,精液,发黄,水样,解脲脲原体", "answer": " 应该还是前列腺炎导致,建议注重平时保养,口服坦洛新改善症状前列腺保养, （1）不能劳累过度,不能熬夜,生活有规律,起居有常,防感冒,感冒、劳累过度容易导致免疫功能低下,易引起前列腺疾病的反复发作 （2）忌食辛（如：海鲜,特别是虾）辣食物,忌酒（饮酒易引起前列腺病复发）,忌烟；多饮水,多排尿,保持大小便通畅,以帮助前列腺分泌物排除；避免久坐不动,长时间驾驶机动车时要注意坐椅散热,定时下车活动及饮水,排尿；坚持适当的身体锻炼,改善血液循环利于局部炎症吸收；饮食营养丰富,增强免疫功能,增强抗病能力。 （3）少吃肉类食品,肉类食品及酸性食品（如：蛋黄、乳酪、甜点、金枪鱼、比目鱼等）食用过多会造成酸性体质,易患多种疾病 （4）多食坚果类食物（生南瓜子、果仁）,多食蔬菜、水果、蜂花粉。  是的 建议复查一下精液常规 可能与心理因素有关系, 逐渐可以恢复,放心吧"}
{"question": " 医生您好,有新型肺炎问题想要咨询您,以下是我的个人情况：症状表现：发热,乏力,咳嗽,鼻塞,流鼻涕,呼吸困难,全身酸痛；出现时长：1-3天；体温：不清楚；服药情况：服药后体温下降；咳嗦情况：有咳痰；接触史：没有疫情接触史；所在地区：国内非北京地区；既往病史：肺部疾病(哮喘、肺心病、肺纤维化、矽肺等)；（男,16岁） 没有啊瞎填测试新型肺炎呢 我发烧两天,刚开始肌肉酸疼,头疼,现在还是头热 还乏力 没有了有痰 我摸了死鹅,会不会被感染的 病死的鹅不是新型冠状吧 我这问题不大吧 那没事了,谢谢哈我需要用啥药啊 我们这药店不只到有没有 这两个都要用吗 普通感冒药行不行", "question_kg": "发热,乏力,咳嗽,鼻塞,流鼻涕,呼吸困难,全身酸痛,出现时长,体温,服药情况,咳痰,接触史,所在地区,既往病史,肺部疾病,肌肉酸疼,头疼,死鹅,新型冠状,药店,普通感冒药,感冒", "answer": " 您好,您有哮喘,肺心病,肺纤维化,矽肺？16岁就具有这些病？ ？那目前您想让我帮你哪方面？ 除了发热,有无咳嗽,鼻塞,咽痛 嗯除了发热,有无咳嗽,鼻塞,咽痛 初步判断,为上呼吸道感染 可以使用奥司他韦抗病毒,酚氨咖敏缓解症状 一般如果不是禽流感,是不会的新型冠状病毒目前并没有发现动物传染 为上呼吸道感染,问题不大 可以使用奥司他韦抗病毒,酚氨咖敏缓解症状 一般都有 要"}
{"question": " 你好大夫,宝宝前两天有点长牙,昨天夜里开始有点发烧37.8度,呼吸一分钟46-47次,夜里睡觉还老是哼哼唧唧睡不踏实,白天睡觉更不行,一会就醒（男,7个月）这两天还经常吐奶,喷射性的,一次吐的还挺多,今天早晨吐了两次,吐的量也不少大便挺正常的 但是不呼隆了一直喝的易坦静 四五天吧 刚开始一天两回,昨天前天吃了一回 状态之前到时挺好,就从昨天白天开始老想睡觉嗯嗯,好的他这呼吸这么急促,而且又粗,没事吧 宝宝最近打哆嗦比以前厉害了就像打冷战一样孩子老是哭,睡着睡着就嗷嗷哭也不吃奶抱也不行,这是怎么回事宝宝发烧39℃这个药给他吃多少毫升 18斤半 好的", "question_kg": "长牙,发烧,呼吸急促,呼吸粗,吐奶,睡不踏实,睡觉不好,醒来,哭闹,打哆嗦,发烧39℃", "answer": " 您好,宝妈,孩子长牙也会引起低热,但一般不会超过24小时孩子嗓子有痰好了吗？ 用药了吗？嗯,用了多久了？ 孩子精神状态怎么样？ 药物还是要规律服用才有效果不然起不到相应的作用1.孩子发热,家里要备好退烧药,持续反复发热,要化验下血常规看看。2.嗓子有有痰,说明孩子有呼吸道感染, 宝妈,新的总结已发您 孩子体重多少？ 每次0.9ml"}
{"question": " 您好医生！我大概今年3-4月份开始,偶尔右上腹和对应的右后背痛,4月份做了上腹部B超和胃镜,B超结果正常,胃镜显示胆汁反流（我之前一直胃酸倒流,最严重时候胸口和食道痛）,后来吃药好了很多,偶尔胃酸不严重！现在右后背胀痛加重,请问是什么问题呢？（女,32岁）图片后背画圈位置疼,今天提了点重物后疼痛严重了一些我觉得像是内脏反射痛 我痛了几个月了,一般肌肉疼的话会这么久吗？有没有可能是胆囊问题或者肠子的问题呢食道炎症的话会导致后背这里痛吗？ 现在没吃药了,之前胃镜之后医生开了索兰拉唑,吃了一个多月,好多了照片,就是画圈圈那里有时按压疼痛,对应后背胀痛,如果是肌肉问题还好,我很担心内脏问题 右边指的位置是肋骨,肋骨下面画圈的位置疼 超生是4月份做的,这几个月会不会有变化？需不需要做进一步的检查呢？比方说ct什么的 嗯我也怀疑是胆囊问题,那我再去看看吧,谢谢医生 医生还有个问题,您觉得我要不要再做个肠镜？ 好的谢谢🙏", "question_kg": "右上腹,右后背痛,上腹部B超,胃镜,胆汁反流,胃酸倒流,胸口和食道痛,胃酸,右后背胀痛,内脏反射痛,肌肉疼,胆囊问题,肠子的问题,食道炎症,后背疼痛,索兰拉唑,超生,肋骨,肠镜", "answer": " 您好,也有可能是肌肉痛。但是如果有食管炎的病史可以先吃药看看。 食道炎症有可能会导致后背疼痛。如果时间比较长有可能是胆汁反流性食管炎导致的。目前有没有吃什么药物呢？ 上面照片指的是左边还是右边？ 那有可能和胆囊有关系。但是超声没事就没有大问题。注意清淡饮食。还有就是和消化不良也有关系。可以吃泌特缓解一下。 嗯,可以复查超声或是腹部CT如果怀疑胆囊炎的问题。 嗯😊,好的,不客气 这个位置也不能排除胃肠功能紊乱导致的不适,可以做肠镜检查一下。也可以先吃药调理一下。如果效果不好在考虑全面检查看看但是根据症状,胆汁反流性胃炎食管炎可能性大"}
{"question": " 孕37周+1天,进行肝功能抽血检查,刚出来的结果,看不懂,需要注意什么？有什么问题吗？谢谢了！（女,31岁） 这两个需要注意什么,对胎儿跟自己有什么影响吗 刚开始怀孕前58公斤,后来怀孕4个月内由于呕吐瘦了,最低52公斤,后来呕吐症状好转,现在孕37周为70公斤。 哦,那谢谢啦", "question_kg": "孕37周+1天,肝功能抽血检查,胎儿,自己,影响,怀孕前,公斤,怀孕4个月,呕吐,瘦,最低52公斤,呕吐症状,好转,孕37周,70公斤", "answer": " 你好,根据你的化验结果肝脏功能是没有问题,转氨酶不高,但是胆固醇和甘油三酯都高。 怀孕期间体重是不是增长的很多。 可能和孕期营养比较丰富有关"}
{"question": " 浑身没劲,腿软,头疼挂什么科,您好,我5月初开始头晕,头疼浑身疼无力,在当地医院检查没病,现在浑身没劲,恶心,腿软,走路费劲,不能上班已经十天了,近几天头疼太阳穴疼后脑勺木胀轻微疼。（女,39 岁） 时好时坏两个多月了,头晕间歇性,生气上火的时候会这样,一般七八天就自然好了,这次是时间太长了。猛扭头会晕眼花,蹲起偶尔会头晕眼黑,脖子发木,有时疼有响声,会引起恶心想吐, 你说的都有 我是卖衣服的,每天站着工作十几个小时,下班回看会手机不打牌,干活的时候肯定低头啊 不打牌,干活的时候肯定低头的时候多些 我想去佳木斯大学附属第一医院,应该挂谁的号,想明天周一去 脑血管彩超是脑袋里有毛病都能看见吗？ 神经疼类的也能看见吧 这些检查当天能出结果吗？ 好的,感谢您的回复 好的我点挂号,就显示导医,是您给我挂号吗？我周一去医院直接去门诊吗？", "question_kg": "头晕,头疼,浑身疼无力,恶心,腿软,走路费劲,太阳穴疼,后脑勺疼,头晕眼花,脖子发木,疼痛,恶心,呕吐,卖衣服,低头,挂号,脑血管彩超,神经疼,检查结果,血管彩超", "answer": " 您好请问出现上述情况有多久了？头晕是持续性的还是间歇性的？一般在什么情况下会发生这种现象？又要在什么情况下才能好转呢？平时猛地扭头会不会引起头晕眼花？蹲在地上站起来会不会引起头晕和双眼发黑？你现在向各个方向转动脖子看看有没有什么不舒服？有没有咔嚓咔嚓响？会不会引起头晕、恶心、想吐？双耳内有没有晃动感？有没有头重脚轻的感觉？ 曾经有没有手麻的现象？曾经有没有走路觉得腿发软的现象？有没有人发飘的感觉？有没有耳鸣？眼睛干涩发胀、视力下降？心慌？恶心想吐的感觉？有没有感觉近期大脑没有以前灵光了！工作学习效率有所下降？你摸摸脖子后面的肉,有没有比较硬的感觉！那手指按按有没有酸痛感？ 您是做什么工作的？需要长时间低头工作吗？伏案书写或者长时间低头看手机？或者喜欢打牌、打麻将等？或者喜欢低头洗菜切菜炒菜？ 您这种情况考虑颈椎病引起的脑血管供血不足！建议您来医院看看神经内科拍个颈椎磁共振确认一下！如果头晕比较明显的话建议在做一个椎动脉彩超和脑血管彩超！ 嗯嗯 挂神经内科就OK了 只能看血管 不可以的 可以的 不客气的,别忘了给个好评哈"}
{"question": " 医生您好   我18年4月25号左右  大便带血干燥  之前做过一次混合痔手术  时隔2年左右    然后28号去医院检查  做完肛镜发现  有个裂口  医生称之为肛裂 还有白色的肉瘤  医生叫做肛乳头瘤   医生说做了很简单  就是一个小微创  防止瘤演变  就做了手术  肛裂  肛乳头瘤的手术  做完开了往里挤的药膏   当天回去没再去医院换过药  回老家1天左右  每天盐水坐浴  中药熏洗  发现长了小肉芽  去当地人民医院说让用棉签每天按摩缓解  然后5月9号回津  之前做手术的医院  直接剪掉了肉芽  说是粘连了   连续换了两天药后  最近隔天去一次  昨天去的时候  医生告诉我需要做扩肛手术  我想问一下  这个是必须要做的吗   最近我排便都正常  每天早晚蜂蜜水  除了昨天有点干  大便比拇指粗  我去的医院是私立医院  刚开始没报销  因为没办社保卡  花了很多钱了  我最近换一次药200  用医保卡也得160   实在不想去了  我能再换一次药后  不做扩肛手术  回去自己护理吗（女,25岁）回老家10天  不好意思 少打了0最近伤口也不是很疼了  伤口也快愈合了每天也坚持定时排便  因为手术前生活习惯不好  爱吃辣  大便干燥  排便不规律现在的话  在尽量去调节 我在公司😳不在家 换药的话  我是否还需要每天都去医院呢涂抹药膏的话   涂什么呢清洗坐浴还是放盐吗  现在还会不会再长肉芽组织呢 嗯嗯  好的 多谢您啦", "question_kg": "肛裂,肛乳头瘤,肉芽,扩肛手术,药膏,伤口,定时排便,大便干燥", "answer": " 你好,现在你试试肛门可以伸进去一个手指头吗 你这个情况建议去公立医院看看,是否需要扩肛不需要的话自己回家清洗坐浴涂抹药膏就可以了 可以涂抹龙珠软膏或者多粘菌素软膏这个不好说,只能是坐浴后然后三四天去看一次自己清洗坐浴就不用去了,换药费太贵了"}
{"question": " 心血管内科：服用匹伐他汀一年多,现出现肌肉酸痛无力一个多月,血沉C反应蛋白偏高,肌酸激酶偏低。现已停服他汀一周,肌肉酸痛无力无缓解。问还需要多久疼痛可消失（男,55岁）现在需要吃止痛药 需要这么长时间才能缓解那 吃保健品辅酶Q10有效果那 还需要吃其他药吗 那我只能忍着了？谢谢你 谢谢！给你添麻烦了 黄大夫我再问下,你觉得跟风湿病有关吗 您说的那个教授,也是疼很长时间吗 谢谢你", "question_kg": "匹伐他汀,肌肉酸痛无力,血沉C反应蛋白,肌酸激酶,止痛药,保健品辅酶Q10,其他药,风湿病", "answer": " 还有什么症状吗？肝酶正常吗？如果是横纹肌溶解应该出现肌酸激酶升高而不是降低另外,肌肉酸痛确实可能跟这个药有关但一般停药一个月左右会好 因人而异吧 应该没有用 对症处理而已没有特别的药去拮抗 痛的厉害吃点芬必得以前我们同行有个教授也是有不良反应,他也只能对症而已😊 不用客气,祝早日康复 不太像😊 是的停药了一个多月才好"}
{"question": " 父亲66岁,持续咳嗽不能痊愈,之后出现咳血。ct检查左肺下部有占位。进行了穿刺活检。结果为小细胞肺癌。没有转移。医生建议进行化疗。 医生说小细胞肺癌的恶性非常强,也没有靶向药物,即使是放化疗预后的存活期也在1-2年之间。 我非常矛盾,如果预后效果这么差有没有必要做化疗受这么多罪呢？而且化疗使身体整体免疫力受到损害,不进行化疗会不会生活质量更高？ 看到网上有介绍免疫治疗也有一些进展,但在国内没有,药物也要从香港买,费用很高。不知道会不会有效果。（男,36岁） 就是说化疗一定要做对吗？ 明白了,化疗期间有必要进行中医治疗,增加免疫力吗？ 大夫目前再给病人静脉注射消癌平,我看了下好像是中药,这个药好吗？ 主要是中成药,没有双盲实验的直接输液,我有点不放心 好的,谢谢您。中秋快乐 大夫开的阿桔片吃完了,这个是咳嗽厉害才能吃吗？含阿片？", "question_kg": "咳嗽,咳血,左肺下部占位,穿刺活检,小细胞肺癌,转移,化疗,免疫治疗,中医治疗,免疫力,消癌平,中成药,阿桔片,阿片", "answer": " 你好！很高兴为您解答问题！小细胞肺癌正规治疗还是放化疗,患者一般情况可以,建议化疗。免疫治疗效果不确切,不建议 嗯,能做尽量要做针对本次问诊,医生更新了总结建议：小细胞肺癌正规治疗还是放化疗,患者一般情况可以,建议化疗。 化疗是可以用中药治疗的,不冲突根据情况,可以用中药调理提高免疫力 这个是中药抗肿瘤提高免疫力的 好多肿瘤患者都用的,没有特殊不良反应,不要担心。 中秋快乐！也谢谢您的理解和支持！"}
{"question": " 你好,亲爱的医生：我主要是身上最近身上（脖子 后背 前胸  肩膀）周围长了好多红痘痘  我去好几家医院去了都是简单的说是皮肤过敏  我也专门在祛痘医院全方面的检查了痘痘里面是不是有真菌  结果是没有  只是要是我平少熬夜 少吃上火的东西 ！ 我现在长痘快一个半月了 买了的药吃了 也涂了 还是没有好转  身上还是痒痒的  想抠   我现在应该怎么办呢？我要不要注意什么  我应该怎么才能够去掉身上的痘痘  我好难过啊（男,21岁） 请问我这是什么引起的 是什么病  严不严重？ 长痘痘的地方不洗吗？ 平常能不能吹风扇那些 迟发性过敏反应是什么情况平常能不能吹风扇那些  能还是不能？该不会是自动回复吧？医生 我没什么过敏的呀奇了怪 请问我这个迟发性过敏反应 是不是痔疮 为什么诊断结果都不一样不知道买啥药😘 没有冒白头那些 这些都是之前拍的  麻烦重新发一下 在有时候痒啊 嗯长痘的地方都痒 我可以洗冷水澡吗 看看  我自己都害怕了  哥 嗯严不严重好多痘痘啊  大哥 硬的 痒啊 生活上要注意什么 就是抵抗力太弱了造成的么 加上皮肤过敏？ 好的 我会多加注意", "question_kg": "红痘痘,身上痒痒,祛痘药,熬夜,上火,药,抠,迟发性过敏反应,痔疮,冒白头,洗冷水澡,皮肤过敏", "answer": " 你好,目前瘙痒厉害不,看着就是湿疹做好我说的几点第一局部不洗,不挠抓,第二防晒,防吹风,第三用点抗过敏药物,第四忌口辛辣刺激,葱姜蒜,牛羊肉,海鲜不能吃吃点抗过敏氯雷他定片,抹点卤米松乳膏,配合吃上两到四周复方甘草酸苷片增强免疫力防止复发 [自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后我会及时回复您的问题,请谅解。迟发性过敏反应 是的,减少刺激 是的 好了可以,就是过敏反应,这些因素会加重不是自动回复 目前这个就是过敏反应,具体什么过敏,需要查个过敏原明确 [自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后我会及时回复您的问题,请谅解。不是过敏反应和痔疮没有任何关系,它叫做湿疮 亲,这不是痤疮目前瘙痒厉害不,痤疮会冒白头有时可能合并毛囊炎不知破了里面有没有脓液,看描述主要瘙痒为主,还是考虑过敏反应,后期有可能发展为结节性痒疹 所以不是痤疮,痤疮会冒白头的,并且能挤出白色分泌物我看了你目前主要症状就是瘙痒还是考虑过敏反应有关因为看图片也不是马拉色菌性毛囊炎 哥们,脖子下面看着是毛囊炎其他部位都瘙痒么在不,哥们 好的👌,其他部位主要瘙痒是吧 是的是的所以还是考虑过敏反应 尽量减少刺激,可以冲一下,赶紧擦干 没啥特殊,哥们看着也没有冒白头 那就暂且对症处理,只能看用药你的耐受程度了看到了,哥们摸着软的还是考虑硬的 因为这种如果不骚痒,多见毛囊炎症,瘙痒多见还是过敏反应有关,所以对症处理, 是的,就做好我说的几点 f就是要借口增强抵抗力,不熬夜 有关 容易发生"}
{"question": " 宝宝1岁23天,上面四颗牙,下面两颗牙。身高75厘米,体重19斤。8个月之后吃的辅食,现在每天除了500多的奶,还有两顿辅食加点水果,暂时还没吃零食这些,零食营养搭配还算均衡。一碗饭里面有肉和各种蔬菜,每天换着花样来,平时吃饭也很乖,大口大口吃得香。但最近一段时间发现不是很爱吃饭,有时吃得打干呕。从昨天开始就直接不吃饭了,把勺子喂到她嘴边直接很烦躁地推开,但是奶照样吃,把饭菜给她打成米粉状倒奶瓶里,还是不吃。今天也不吃饭,喝了点奶。但是观察平时的精神是很不错的,该耍耍,该跳跳。想请问一下您,这是什么情况？ 正常的,平时一天3次左右粑粑。这两天只喝奶,就只有一次粑粑。尿正常。 这是属于厌食吗？会不会跟长牙有关？有妈咪爱 请问这跟长牙有关吗妈咪爱需要吃吗 不知道这种情况大概要持续多久 每天只吃奶怕是营养跟不上 问题是她现在不吃蛋黄泥、蔬菜泥。喂到嘴边就推开 您的意思就是食欲不好吗", "question_kg": "宝宝,牙,身高,体重,奶,辅食,水果,零食,饭,肉,蔬菜,干呕,烦躁地推开,精神,粑粑,尿,厌食,长牙,妈咪爱,蛋黄泥,蔬菜泥,食欲不好", "answer": " 你好！宝宝的大便正常吗？ 您家孩子现在很可能是肠道菌群失调,您家有没有益生菌？ 赖氨肌醇维生素B12买一瓶这个可以改善食欲改善吸收还能营养神经 建议服用妈咪爱半个月观察一下 您先用半个月看一下有没有改善 对得添加辅食蛋黄泥,蔬菜泥 赖氨肌醇维生素B12喝一段时间可以改善食欲"}
{"question": " 女21岁 每个月身上的关节都会疼一遍 脚踝  膝盖 大腿根  手腕 胳膊肘   全身疼一遍之后不痛了  抽血查过风湿因子 类风湿 都排除   也不缺钙  已经疼了好几年了 请问是怎么了（女,21岁） 不肿不涨  感觉就是骨头疼  使劲掰着的话会稍微好点 正常活动  没其他影响  就是一个月全身关节疼一遍 疼大概四十分钟左右 之后就没事了 可以忍受  有时候疼的轻 有时候疼的重   差不多可以转移疼痛 医生也说没有问题  我妈说是生长疼  身高172  家里人身高都差不多  不知道是什么问题 我父亲有风湿病  我听我妈说她小时候也会骨头疼 你说这个要求专门的骨科医院看 还是去那里看", "question_kg": "身上关节疼,脚踝,膝盖,大腿根,手腕,胳膊肘,全身关节疼,骨头疼,类风湿,不缺钙,风湿病", "answer": " 你好,有没有关节肿胀？把检查结果发上来看看 有没有活动受限？局部压痛？可以查一下关节超声检查看看有没有问题 疼痛能够耐受吗？有没有转移注意力就可以把疼痛忽略了？ 那就是轻微的疼痛了可以去当地医院的疼痛科看看检查结果没有问题 持续时间短,不考虑风湿病 风湿病不是遗传病呀"}
{"question": " 发现阴囊皮上有点痒,以为是黑头 ,但扣下来发现是会动的虫子（男,21岁） 以前时不时会觉得有点痒 以为是毛囊炎 今天刚发现这种情况 和女朋友同房了 女朋友会感染吗 女生感染这种病会有什么症状女朋友是时不时有阴道炎的。 这个病我咋治疗 是涂药还是怎样呢 好的 谢谢 噢噢医生我再问一下 我平时挺爱干净的也会长这个吗 我女朋友有阴道炎 和这个有直接关系吗 我和我女朋友在一起两年了 怎么最近会被传染呢 😢 应该是 和网上的图非常像像螃蟹状 好的 谢谢", "question_kg": "黑头,虫子,阴囊皮痒,毛囊炎,女朋友感染,阴道炎,螃蟹", "answer": " 你好,你这种情况有多久了？ 建议把这个收起来,明天去皮肤科做个检查估计是阴虱 有可能的建议一起做检查 阴毛会有阴虱,会痒 阴毛剃光,再用药建议先确诊再治疗 如果您需要再次咨询,可以直接搜索我的名字,进入主页后再次找我咨询。 一般是传染的 阴道炎和阴虱没关系 这个说不好,先带那个小虫子做个检查,看下是不是阴虱 嗯,这个来源的问题,就要好好考虑了宾馆的被褥之类的"}
{"question": " 甲状腺右叶实性结节伴钙化4a级 左侧较大2.3✖️0.7右侧较大3.0✖️0.83（女,58岁） 平时就是感觉脖子不舒服我把报告给您拍完整 现在用药是平消胶囊您说这是怎么回事呢 现在等着验血结果检查结果还没出来您看看这个现在判断4a级是什么情况呢 那穿刺检查做出来就能判断是吗 这种情况良性的可能是不是比恶性的要小 您看像这种情况如果做手术切除呢会完全恢复好吗如果是恶性做切除以后还能恢复吗", "question_kg": "甲状腺右叶实性结节伴钙化4a级,左侧较大,右侧较大,脖子不舒服,平消胶囊,验血结果,检查结果,4a级,穿刺检查,良性,恶性,手术切除,恢复", "answer": " 你好,请问你有什么症状吗？把报告完整拍一下 嗯 检查过甲状腺功能吗 目前结节不能排除恶性可能,建议做个穿刺看看 对 但是穿刺也有一定可能 得不到准确结果 目前不好说  还要参考甲状腺功能"}
{"question": " 两个半月的宝宝泪道堵塞,按摩时能按出透明装分泌物,配眼药水➕按摩差不多有一个月了,眼睛还是眼泪汪汪的,建议这么小的宝宝去冲洗嘛？还是可以等大一点了再说,是否会影响孩子的视力发育？（女,2个月） 已经按摩一个月了还是这样 按摩时能能出分泌物,是正常的嘛？ 好的,谢谢", "question_kg": "宝宝泪道堵塞,按摩,分泌物,眼药水,眼睛,眼泪汪汪的,冲洗,视力发育,视力", "answer": " 你好,可以拍一张眼睛照片看一下吗现在用的是什么眼药水呢？不会影响孩子的视力是常见的婴幼儿鼻泪管疾病。正常情况下,鼻泪管下端的胚胎残膜在出生后4～6周内自行萎缩而保持鼻泪管通畅。当鼻泪管下端的胚胎残膜没有退化,阻塞鼻泪管,使得泪液和细菌潴留在泪囊内,引起继发性感染,导致新生儿泪囊炎。出生后溢泪,结膜囊分泌物是其最主要症状,泪道冲洗可帮助确诊。如经6个月按摩仍不见效果,可用探针探通,多可获得痊愈。继续按摩就好了眼药水也是对的 6个月 正常的细菌潴留在泪囊内导致细菌感染就有分泌物了"}
{"question": " 两岁半男宝,不说话,只会说不,什么都能听得懂,教他说话他不说。语言发育迟缓（男,2岁） 精神状态很好,特别淘气,吃饭不好,不是很饿就不吃,而且特别挑食。两岁时候叫妈妈,现在不叫了听力没有问题,也做过评估和核磁,就说语言发育只有一岁多点 这个还是有的,感觉就是除了说话其他的都挺正常,跟别人交流都是用比划,啥也懂 基本都是靠手比划或者是表情。别人跟他说话他也是有意识的说不或者嗯来回答的 还有就是他消化不行,不吃的东西很多,害怕他营养跟不上,所以发育也耽搁 当地医生建议做康复训练,不知道有没有这个必要呢,家里姥姥带孩子,我们上班时间太紧了 以前吃过益生菌的,后来没吃,之前看过医生,也贴过药,也吃过口服液之类的,但是效果不是太明显 这个孩子喂药太难了,喂进去还吐出来, 像这种情况必须要马上做治疗吗？想过疫情过后能上学了以后去个早教幼儿园学学的这个宝宝从小不吃奶粉,也不喝纯牛奶,味一变马上拒绝下次就记住了,不会再去吃 奥奥,这样,好的,明白了 嗯嗯,好的谢谢 随后我试试", "question_kg": ",牛奶", "answer": " 你好！宝宝精神和吃饭怎么样？有没有给孩子查过听力呢？宝宝会叫爸爸妈妈吗？ 哦,宝贝目光和人有交流吗？用手指物吗？ 那还好 宝贝这种情况如果听力没问题,头部核磁共振检查也都没问题的话,那么就需要看护人好好教的😊 嗯,有关系,给宝贝吃过益生菌调理吗？ 有条件做康复更好的 可以吃一个月益生菌比如宝乐安或亿活调节肠道菌群,配合促消化药复方胃蛋白酶散看看,效果不错。家长如果没时间亲自教宝贝说话,最好做康复去,老人没有精力的😊 哦,这个有点费劲哦！可以把益生菌放在饭里或奶里喝的😊 最好马上治疗,不然和别的宝贝落的太多,和幼儿园小朋友差距大,等一起学习会给宝贝心理造成影响,不建议的😊 如果宝贝实在吃不进去益生菌也没有办法的,一般的益生菌都没有异味,放饭里都可以的,先试试看😊 家长有问题随时沟通😊不客气的😊"}
{"question": " 胸骨疼痛,脖子下面的中间的肋骨,有时候不疼,有时候莫着都疼,双手跟脖子或腰弯用力都疼,做了心电图,彩超,CT都没有问题,就是有点支气管炎,有甲亢,其他没有,今天疼的又厉害,那根骨头中间地方摸着都疼,之前有时候疼的厉害用红花油揉揉睡一觉就好很多了,不疼了,但是又会反复,也不知道怎么回事,因为要工作要带孩子,平时也比较累,反反复复有三个月了,之前一点点疼偶尔,就是这个把月偶尔疼的老火,平时白天也很忙很（,） 有时候不疼,有时候白天辛苦了,就疼的厉害 那我要怎样医治补填性别：女 补填年龄：34岁 就是我手指按着的那个地方,疼的时候感觉有点肿 表皮没有一点点不一样还有这个左边的锁骨,因为抱孩子我只会左边抱,所以这个锁骨都好像比右边的大,有的肿起来表皮有点瘀青,但是不疼,但是抱孩子这只左手一只上来都是疼的,抱的时候长了就一根茎扯下来疼 可是右边不会抱", "question_kg": "胸骨疼痛,脖子下面的中间的肋骨,双手跟脖子,腰弯,心电图,彩超,CT,支气管炎,甲亢,根骨头,红花油,睡一觉,工作,带孩子,性别,年龄,手指,肿,表皮,锁骨,表皮,瘀青,左手,右手,红花", "answer": " 您好,我是上海胸科医院的副主任医师,我姓叶。空余时间为病友答疑,如果回复不及时,请见谅。您的描述也很详尽了根据您的描述,考虑肋骨软骨炎的诊断 [自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后我会及时回复您的问题,请谅解。 肋软骨炎是很常见的一种炎症,这个必须要自己好起来,关键在于好好休息。就会好了。避免劳累压力熬夜紧张等。疼的严重可以口服芬必得。 看到您指的位置了 嗯 您这样姿势不对肯定是不好的"}
{"question": " 您好医生,本人女20岁,一年前患了脂溢性皮炎,当时只是鼻子两侧有一点鳞屑,医生给我开了擦的药有他克莫司,易孚,吃的有维生素B6,复方甘草酸苷片,擦上没多久就好了,但是后来反反复复,每次都更严重,现在已经全脸发病了,主要是鼻周,眉毛,嘴周,平时忌甜忌辣,太油腻也不吃,还是不行,最近更严重了,应该跟我最近失眠也有关,每天两三点才睡着。我现在还是他克莫司和布特交替擦,易孚打底,请问医生我需要调整用药吗,还有什么需要注意的呢,红斑会好吗,这个病是不是永远都治不好了啊,绝望。还有这些药每次发病的时候都用,会不会有副作用,易孚我用了一年了,最近发现网上都没卖的了,有一家卖500多,请问医生怎么回事啊,医院还能开到吗（女,20岁） 不痒的就是每次洗脸之后会更红 易孚生长因子凝胶 人表皮生长因子 康复新液湿敷频率呢？用多久呀 😂好的,谢谢医生 我吃的甘草酸苷不是胶囊,是药丸该买什么牌子呀 好的,那维生素呢？还有湿敷那个是湿敷完了擦他克莫司吗他克莫司长期用副作用大吗 这个病是不是治不好了医生 我鼻子边上特别红,有什么退红的办法吗 好的～平时吃的需要注意啥呀,忌甜的辣的油腻的,水果能吃吗 嗯嗯,在的 心态崩哈哈 还有我第一次看脸的时候,是在七院看的普通号,给我开了很多很多吃的药,还有抗敏灵颗粒,擦的夫西地酸,一点没好,还更严重了对,还是怪我心态不好哈哈 我这个是过敏引起的还是因为啥呀,当时那个医生还问我要不要做过敏源,挺贵的我就没做。我是有点油,没那么太油 推荐做过敏源吗,能测出食物过敏还是什么真菌呀,因为我是学生,对我来说有点贵嗯嗯嗯好的,谢谢您啦", "question_kg": "脂溢性皮炎,鼻子两侧有一点鳞屑,他克莫司,易孚,维生素B6,复方甘草酸苷片,全脸发病,鼻周,眉毛,嘴周,忌甜忌辣,太油腻,失眠,红斑,副作用,易孚生长因子凝胶,人表皮生长因子,湿敷,药丸,退红,水果,抗敏灵颗粒,夫西地酸,过敏源,食物过敏", "answer": " 你好 首先 你🉐先解决睡眠质量不好的问题另外复方甘草酸苷胶囊必须吃痒吗现在 这个易浮是全称叫什么 通用名叫啥 这个没啥用 起作用的是他克莫司软膏你用康复新液湿敷 一天两次先用一周看看其实你就是睡眠质量不好睡眠保证了 你脸就好了 客气呢 复方甘草酸苷胶囊 买这个 买胶囊的牌子无所谓 胶囊就行 维生素可以停了先敷先抹 哪个都行 没有顺序没啥事  可以治好 就是比较缓慢 另外你得自己注意 你试试康复新液怎么样  辛辣刺激食物肯定忌口水果没事但是芒果啥的 容易爱过敏的 不能吃你在沈阳吧 我给你推荐一个医生 我的主任 王珍你找她每周二三五上午 专家诊 这点毛病不算个事 你看看 就是你心态不好 导致睡眠不好 睡眠不好 脸就不好 脸不好 心态不好 循环了～ 夫西地酸是抗炎的 可能是不对症你是油性皮肤不 过敏引起的没事 把心放肚子里 这都是小事 别着急上火"}
{"question": " 肛门右侧突然长了红色疙瘩,痒,这是湿疹么？需要涂药吗？（女,29岁） 湿疹是什么引起的？容易治疗吗？ 家里没找到您说的软膏,炉甘石洗剂有一瓶,可以先用着吗？快递估计要两三天 好的,谢谢", "question_kg": "肛门疙瘩,湿疹,红色疙瘩,痒,炉甘石洗剂", "answer": " 湿疹导致的亲 可以外用尤卓尔软膏 过敏导致的 不难治疗 可以的亲"}
{"question": " 患有中度脂肪肝,胆囊炎二十年。服用消炎利胆片,爱活胆通十余年（中间有间断）。近期感觉肝胆部位有疼痛感,半年有余。身体检查,中度,,胆囊壁增厚。铁蛋白升高630.请问主任,铁蛋白升高是否肿瘤标记？我的情况需要做进一步检查吗？（男,52岁） 好的谢谢 像我现在的胆囊炎已经二十多年了,目前的治疗方法对吗？您有什么建议？ 有症状右腹部疼反射到右肋区也有陈痛 胆囊切除,对内分泌不好吧 我现在在吃奥利司他减肥,如果胆囊切除会有影响吗？ 张主任,我不太懂。我觉得胆囊是人体的一个器官、胆囊切除之后可能会导致消化不良,因为胆囊是用来储存胆汁的器官。一旦切除,进食了难以消化的高蛋白,高脂肪食物之后,容易因为消化不良出现腹胀,腹泻症状。因此,这类患者需要注意饮食,难以消化的食物要避免进食。2、胆囊切除之后会影响了胃部的消化能力,如果饮食没有注意,食物无法正常消化,容易增加患上胆结石的概率。研究发现,许多患者因为饮食没有控制,反而导致胆结石复发,这也是胆囊切除之后的一个弊端。3、胆是人体非常重要的一部分器官,不仅能够参与胆汁的浓缩以及排泄,还能够对人体的某些症状作出身体反应。最常见的就是胆气虚弱的人,如果失眠或者受到了惊吓,就会表现出一系列的身体症状。可见胆的重要性,虽然胆囊是胆的组成部分之一,切除之后虽然胆还能够正常分泌胆汁,但是功能也会有所受损。4、胆囊切除之后还容易患上食道炎,因为胆汁直接流入人的胃部,长期下去会影响食道额正常功能,严重时会患上食道炎。因此,在切除胆囊之后的日常饮食需要十分谨慎,同时积极服用药物协助治疗。5、胆的切除对身体影响较大,在手术过程中,难免会因为某些失误出现意外,例如肝外胆管损伤,还有出血方面的这是我查的胆囊切除后遗症请问什么情况下,建议胆囊切除？和后遗症相比,目前的药物治疗和胆囊切除哪个对我更有利？？", "question_kg": "胆囊炎,消炎利胆片,爱活胆通,肝胆部位疼痛感,胆囊壁增厚,铁蛋白升高,胆汁,胆,胆结石,胆气虚弱,失眠,胆汁浓缩排泄,胆汁流入胃部,食道炎,肝外胆管损伤,胆囊切除后遗症,胆囊切除危险性,后遗症,药物治疗", "answer": " 我现在正在开车等一下回你。 看了你的病情介绍和检查结果,你能把彩超或者ct检查报告发给我吗？我想看一下。彩超显示有脂肪肝和胆囊炎症,没有发现肿瘤,血液铁蛋白增高不一定就是有癌,有许多原因可以引起铁蛋白增高,最长见的是炎症,还有贫血均可引起铁蛋白增高。你铁蛋白值也不是太高。肿瘤相关抗原都是正常的。定期检查吧。 你现在是慢性胆囊炎,治疗方法是正确的,你平时有症状吗？ 如果症状明显可以切除胆囊,对脂肪肝治疗也有好处。 对内分泌没有影响,只是刚切除半年不能多吃油。 没有影响,切除胆囊体重会降低,不要吃药了。"}
{"question": " 如图,我的妈妈患有肾脏病和高血压,病痛长达二十年,目前已经透析4年了,但是她在透析过程中经常抽筋,头晕,恶心,呕吐,和其他透析病人不一样,被折磨的很痛苦！而且胳膊上已经被针扎的全是针眼,请问是什么原因导致抽筋呕吐,怎么解决缓解这种痛苦？胳膊平时又怎么护理好呢？（女,55岁） 目前一次透析3200ml左右,体重40 kg左右,透析4年都是这种情况 目前已经是一直在慢慢减少脱水量的,相对于这个体重一般减多少公斤合适呢？以前基本每次透析后减4kg,现在只减3kg 钙含量不算太低,有在慢慢补钙,最主要是呕吐,现在每次透析时都恶心呕吐 现在是每隔两天透析一次,意思就是每次间隔体重增加3kg左右最合适吗 她平时基本不敢喝水,吃饭也吃的很少,很难控制到3kg以下 好。我们先先控制少吃水果", "question_kg": "肾脏病,高血压,透析,抽筋,头晕,恶心,呕吐,针眼,脱水量,体重,钙含量,补钙,呕吐,透析次数,增加体重,喝水,吃饭,控制,体重增加", "answer": " 单次脱水量是多少？你好,这种情况有多久了？ 一次性不要脱这么多水要把水分控制好就会缓解钙有没有低呢 首先你要控制水分才能减少脱水量不能过多你不控制水分减不下去不然你就一周四次血透 每次脱2.0至2.5公斤脱水脱太多引起透析失衡了 最好体重增加不要超过2.5公斤增加越多越要多脱水 不然水从哪里来水果粥都算"}
{"question": " 龟头尿道口长了一个类似溃疡的小坑,里面像有细胞类的组织,不痛不痒（男,23岁） 没冒出来的,但是里面有红色的类似细胞的组织会是尖锐么 那是什么呢 原来其实得过尖锐,后来用激光打掉了,然后这是个伤口,一直就没愈合 您确定不是尖锐了么挺久了,也没再长东西出来 但是我网上买了治尖锐的药,用完了还愈合了一部分…… 哦哦……您说就不用管他了是吧 如果长出来什么菜花状组织才是尖锐对吧", "question_kg": "龟头尿道口,溃疡,细胞类组织,尖锐,伤口,愈合,菜花状组织,菜花", "answer": " 这个小坑有东西出来吗？ 不是 当初怎么得的？外伤？不洁性行为后？……? 应该是激光治疗后遗症 不影响什么 不用管它 不是不是尖锐湿疣 不建议胡乱用药任何药都有导致龟头萎缩变小出皱纹老相的风险 是的"}
{"question": " 我母亲从去年疫情期间到现在人瘦了有30斤左右 大概在去年3.4 月份 瘦的最为明显和突然,后来一直只吃不胖,在近几个月发现 两只眼睛不对称 左眼下沉 向左看有重影,先在眼科就诊后怀疑有甲亢,就做了甲功七项 请医生帮忙看看这些指标是什么情况？（女,63岁） 好像还有以后一个化验单 下午才能拿到  请问医生 这种情况 大概需要怎么治疗呢？ 我母亲年前体检的时候就发现肝功能化验单里 谷胺酰转肽酶升高了许多 还有碱性磷酸酶指数也很高 请问跟甲亢这个会有关系吗？ 哦哦 这个指标升高需要重视一下吗 不会代表肝上有炎症或者其他什么问题吧？我母亲是高血压 一直吃药控制着 是不是这个药可能会对肝有损伤？ 😯 好的  那我稍后拿到最后那个甲功化验指标再来咨询您吧 劳烦您了💝 吴医生 这是下午拿到的 TAab  16.6 这是不是就确定是甲亢了 哦哦 原来如此 这里面的我看一个是降低心率的 一个是治疗白细胞减少 是不是这两种药不能乱吃啊？长期吃的话对身体有损害啊？我母亲是偶尔心慌头晕  不知道该不该按照这个药去吃  哦哦好的 明白了  😁 这个跟我妈妈吃的降压药不冲突吧？", "question_kg": "去年疫情期间,瘦,眼睛不对称,甲亢,甲功七项,肝功能化验单,谷胺酰转肽酶,碱性磷酸酶,高血压,TAab,降低心率,白细胞减少,心慌头晕,降压药,头晕", "answer": " 这样的结果考虑是甲亢,可以完善一下TRAb化验看一下 大概就是TRAb吧 一般甲亢可以服药控制,整个药物治疗过程大约2-3年对于药物有严重副作用的可以用同位素碘131治疗甲亢 这个和甲亢没啥关系,一方面和脂肪肝有关,另一方面和老年女性骨转化加快有关 这两个指标不代表肝损 不客气 对的不需要那么多药物的,只需要服用甲巯咪唑就可以了,每天一次服用两粒,1-2周后复查一下血常规肝功能看一下"}
{"question": " 最近有上火的情况,上颚有肿,嘴唇起泡,淋巴结肿起来。但是今天突然发现唇系带上有个肉芽,不知道是什么情况。（女,21岁） 不疼,也不痒。可以用舌头来回舔,也不疼 不知道长了多久了,我今早才发现的。今早无意用舌头碰到的。是有点硬的 那会是尖锐湿疣吗？我在百度看到说可能是尖锐湿疣 没有没有其他地方没有就这有个这个只有唇系带这里有一个 增大的话会是什么情况呀 增大会是什么情况呢 好的好的谢谢", "question_kg": "唇系带上肉芽,上火,上颚肿,嘴唇起泡,淋巴结肿,尖锐湿疣,疣", "answer": " 你好,请问患处疼不疼？ 唇系带这个长起来有多久了？你捏着新长的那个,他的软硬 您这个应该没有啥大问题,临床上单纯系带这里,几乎没有什么的 不像是。那你的生殖器周边有小结节,小凸起吗？您的情况目前看着不像是如果不放心,建议到医院进一步排查 那应该可以放心,您这个应该问题不大如果唇系带这个有增大的话,建议前往医院面诊暂时可以先观察保持口腔卫生 避免过多刺激 如果增大考虑其他感染性的原因。不要太紧张了,放松心情。它增大的可能性很小,如果您还是放心不下,那建议您前往医院口腔黏膜科就诊,检查。如果当地的医院没有口腔粘膜科,口腔科也是可以的。"}
{"question": " 本人自2015年初开始就有胸闷疼痛等症状,以前大约十天左右恢复。以前也拍过心电图和胸部ct等,都正常,每隔几个月复发一次。这次差不多10.1左右开始的,三四十天了。位置疼痛也不太固定,肩膀,胸前区,腋窝下面区域,心前区等等。但是主要还是胸前区闷疼。胸部ct,血常规,没问题。今年六月也查过血压血脂血糖肝功能,腹部彩超也没有问题。（男,32岁） 当地医生没说什么。您觉得引起胸闷疼痛我应该由什么引起的 软骨炎应该吃什么药呢,最近吃芬必得好像没多大效果了。 谢谢", "question_kg": "胸闷疼痛,心电图,胸部CT,位置疼痛,肩膀,胸前区,腋窝下面区域,心前区,胸部CT,血常规,血压,血脂,血糖,肝功能,腹部彩超,男,32岁,软骨炎,芬必得,胸闷", "answer": " 你好！稍等片刻我看看看过后,说是什么没 看检查结果没有什么大问题。多考虑软骨炎 肋软骨炎一般只作对症治疗,如服用镇痛药、热敷、理疗或普鲁卡因局部封闭。全身或局部应用肾上腺皮质激素也有助于减轻症状。急性期可服用红霉素、吗啉双胍。也可选用激素,如强的松或地塞米松。疼痛剧烈者,可用利多卡因5毫升加去炎舒松于痛点直接注射。"}
{"question": " 面色黑黄,面容憔悴,二目无神,头晕厉害,困倦,乏力,健忘,脑子不好使,记忆力、反应力、思维能力和反应能力十分差,眼睛、耳朵和鼻子都不好使,整个人像傻子！累一点就会失眠,累一点就会气喘吁吁,口干,口粘,有异物感,还咽不下去,眼干,气短,严重时走不动路,身体有点抖,腹部有嘈杂感,有点烧心,腹胀,怕凉,遇凉腹泻,肚脐周围胀痛,泻出刚安,排湿臭气,大便粘稠,阴囊肛门潮湿搔痒。阳痿早泻,小便无力,淋漓不尽。慢性咽炎,慢性鼻炎！轻度脂肪肝！（男,42岁） 有十年了 这是一个星期前的舌苔肺ct,正常,胃幽门螺杆菌,正常别的没有舌头感觉变大了,有时候左边有点肿,有时候右边有点肿,舌边有齿痕指甲有竖纹 肺ct,正常,胃幽门螺杆菌,正常 别的没有没有今早多吃了点,肚子就有点胀,困倦乏力就重点,不想动舌头感觉变大了,有时候左边有点肿,有时候右边有点肿,舌边有齿痕,舌面湿滑晚上半夜之前很难睡着觉,总是做梦 归脾丸,健脾丸,以前常吃中成药吃了很多参苓白术丸 得吃过十多种有点,不过还是反复因身体原因,几年没有工作,压力山大 脾虚怎么办呢？感觉肚子里好像有个球儿吃一点就吃不下了 大便时干时稀,不便秘,不拉稀,溏薄 请问如果我去中医院看病,应该挂什么科呀？比如中医胃肠科、中医神经科 、中医肾内科,真的是迷糊了！ 分科太多眼睛不舒服,看一会手机就要流泪,喜欢咪眼,眼睛有红血丝龙胆泻肝丸 可是这个药是去肝经湿热的,我不是胃肠湿热吗？ 中成药能治好我的病吗？", "question_kg": "面色黑黄,面容憔悴,目无神,头晕,困倦,乏力,健忘,脑子不好使,记忆力,反应力,思维能力,反应能力,眼睛,耳朵,鼻子,失眠,气喘,口干,口粘,异物感,咽不下去,眼干,气短,走不动路,身体抖,腹部嘈杂感,烧心,腹胀,怕凉,腹泻,肚脐周围胀痛,泻出刚安,排湿臭气,大便粘稠,阴囊肛门潮湿搔痒,阳痿早泻,小便无力,淋漓不尽,慢性咽炎,慢性鼻炎,轻度脂肪肝,舌苔,舌边肿,齿痕,指甲竖纹,舌面湿滑,睡不着觉,做梦,归脾丸,健脾丸,参苓白术丸,十多种药,脾虚,肚子里有个球儿,大便时干时稀,不便秘,不拉稀,溏薄,中医胃肠科,中医神经科,中医肾内科,眼睛不舒服,红血丝,龙胆泻肝丸,肝经湿热,胃肠湿热", "answer": " 您好,请问这种情况有多长时间了 您好,做过什么检查呢？ 您好,做过什么检查呢？ 肝肾查过吗 症状较多,全面分析,脾肾阳气虚弱,齿痕一般是脾虚的表现,加上其它症状。另外有湿热表现,如苔黄腻,湿痒等。 没效吗？ 建议少烟酒,思想开朗,还年轻,不要思想压力。 有疑虑的话到医院消化科查一下 这是脾气虚脾肾阳气虚常一起出现 胃肠科吧 这药去湿热的 你是复合症状"}
{"question": " 男,36岁,身体健康,从中学时代到现在每年夏秋交际两三个月里容易犯鼻炎,如果注意些,不出室外,不接触外界空气,一般没事,如果接触外边就容易犯,基本4,5天犯一次,控住不住的流清水鼻涕,打喷嚏,脸部特别酸,躺下还舒服些,这个鼻炎来的快去的也快,基本第二天就没事了。身体无其他不适症状,别的季节也从来没犯过。前几天去医院做了个过敏原检查,请问医生,这个检查说明了什么问题呢？（男,36岁）您好马医生,我对尘螨过敏严重么？有必要进行脱敏治疗么？ 脱敏成功率高么？ 另外表格上显示我对别的也过敏~只不过级别低,那些过敏原怎么处理呢？ 服药的话,是每年夏秋交际时吃段时间么？ 每次吃多长时间？ 非常感谢您", "question_kg": "鼻炎,清水鼻涕,打喷嚏,脸部酸痛,脱敏治疗,尘螨过敏,过敏原,服药,每年夏秋交际时吃药", "answer": " 可以进行脱敏不是最严重 高 建议予内舒拿喷鼻,予以枸地氯雷他定片口服 是的 十天"}
{"question": " 我很想快速怀孕,最近精神压力很大,因为一次无措施也没有怀孕,目前刚服用叶酸片,维生素e两天,不知道如何能快速检查是否受孕,在无需1个月后（女,26岁） 延迟一个礼拜内 除了这个还有别的方法吗？我害怕抽血 用验孕棒一个礼拜也验不出来吗 了解,我想知道想怀孕生男宝宝,是否有服用什么,或则吃什么食物比较容易有 还有只要抽血,立刻就可以查出是否怀孕呢 去医院挂什么科抽查宝宝几个月可以看的出来是男孩女孩 同房后,想上厕所,发现精液很容易流出来,如果玩怀孕应该怎样保证容易受精 为什么有的女孩一次无措施就能怀孕, 了解。月经后的两三天就容易怀孕是吧？ 了解。", "question_kg": "无措施,怀孕,叶酸片,维生素e,抽血,验孕棒,怀孕生男宝宝,服用,食物,男孩女孩,宝宝,同房,精液,流出来,玩怀孕,受精,女孩,月经后两三天,维生素", "answer": " 你好,平时月经规律吗？ 你好,很高兴为你解答,一般建议同房后一周查血hcg就可以确定是否怀孕。 没有更好的办法 验孕棒必须在停经后才能测出。 不好意思,网站不允许咨询这样问题的。 是的抽血也比较准确,没有误差 挂妇科就可以一般在怀孕16周再彩超下就可以看出。 顺其自然就可以 那应该是排卵期同房。怀孕的几率就比较高 月经后的两三天不容易怀孕的一般在下次月经来潮的前14天,最容易受孕了"}
{"question": " 经直肠b超怀疑子宫内膜息肉 子宫不规则出血半年 现在小腹疼痛（女,21岁） 宫腔镜一般什么时候做好呢还没有性生活可以做吗 嗯 之前医生不建议做但是我很担心想做可以吗 没有关系。还有其他危害吗 这个月在吃暖宫七位散和黄体酮今天小腹很痛22号来的月经什么时候去做宫腔镜好呢 那现在小腹很痛可以吃什么药吗 好", "question_kg": "子宫内膜息肉,子宫出血,小腹疼痛,宫腔镜,性生活,暖宫七位散,黄体酮,月经,药物", "answer": " 你好,这种情况应该做下宫腔镜检查确诊 没有性生活史吗？ 那有点麻烦 很可能要破坏处女膜的 药物治疗有效吗？如果不考虑这个因素,是可以做的, 宫腔镜一般选择在月经干净3-7天 建议您去医院检查下腹痛的原因再治疗"}
{"question": " 胸口闷一直干咳,脖子不疼不痒,还伴有干呕和呕吐,曾患有巴雷特食管和胃粘膜异位（女,16岁） 进一个星期咳嗽有好久了 进一个星期 检查没有做但吃了 奥美拉什么和硫糖铝混悬凝胶 还是干咳嗽干呕吐 那会不会是与巴雷特食管有关 那就好那会不会复发的 我吃了一周了 因为我身体不好每天都在吃药会不会抗药性 那,胸口闷 那个巴雷特食管容不容易复发 恩谢谢", "question_kg": "胸口闷,干咳,干呕,呕吐,巴雷特食管,胃粘膜异位,奥美拉什么,硫糖铝混悬凝胶", "answer": " 你好,这种情况有多久了？ 干呕和呕吐多长时间了？ 有没有做过什么检查或吃过什么药物？ 用过什么药物？ 吃完效果怎么样？ 建议吃奥美拉唑。铝碳酸镁片及阿莫西林。 关系不大！ 可能性不大！先吃药物看看吧！应该1周左右会好转的！ 加上抗生素再吃一周。考虑慢性咽炎。合并有胃食管反流病。 可能性不大。 胸口闷考虑与胃食管反流病有关。最好做个心电图,排除心脏方面疾病。 不容易！"}
{"question": " 我的症状为睾丸疼痛,隐隐的疼,主要是附睾疼。已有4个月了。跑过几个医院,照了多次B超,除左侧有一个小囊肿之外,其他均无问题,医生说囊肿比较小没问题。然后就是去了专家会诊上,说是“疑似睾丸扭转”,但并没有确诊以及给出明确的治疗方案。请问,我这个到底是怎么回事？长期疼痛是否会有什么不好的后果？是否会影响精子质量以及生育能力？接下来我又该如何治疗？（男,26岁） b超没在身边。但精索不扩张前期也吃了 头孢克污 左氧 无效发错了看这个吧。虽然是7月底照的 后面还照了两次 但结果是一样的 这个强回声 是 钙化吗？是疼痛的来源吗？中药该如何治疗呢？", "question_kg": "睾丸疼痛,附睾疼,左侧小囊肿,疑似睾丸扭转,长期疼痛,精子质量,生育能力,B超,强回声,钙化", "answer": " 睾丸扭转一般疼痛剧烈,而且已经这么长时间了,不会只有轻微疼痛的感觉,所以睾丸扭转的可能性比较小。睾丸疼痛多考虑睾丸附睾炎,前列腺炎,精索静脉曲张。B超的结果能给我看一下最好。 彩超里有强回声,考虑睾丸微石或者慢性附睾炎。建议中药治疗。"}
{"question": " 强直性脊椎炎,哪个药物可以保护骨质不被破坏。（女,23岁） 打不了生物制剂,有结合杆菌感染是是否有药物？ 这些副作用太大了,也没有小作用的 这些也是口服抑制剂吧？有结合杆菌也可以吃吗？ 不懂是否是潜伏性的还是活动性的？ 预防性治疗要去哪里买药？预防性治疗几个月,然后吃那些免疫剂的药,长期吃它他这个感觉还会发生变化 四联？ 我只是说预防性治疗三个月,然后就不会得结核了吗 如果我吃抗核药的话我嗯这边那些墙纸脊柱炎的药要停掉吗？ 我不知道它是活动性的还是潜伏性的 结核医院？ 小地方没有风湿科 去风湿免疫科？ 我去了他不管我就开了沙利度胺,他也看了结核阳性 我一直害怕,我不敢吃就吃了非抗毛体消炎药 他没叫我说预防性抗结核怎么办呀？然后叫我拍了一个肺部ct没有问题 这可怎么办呀？,抗炎药,感觉吃了眼睛都睁不开了,有没有,哪个药副作用比较小一点的？ 中药是否可以治疗？ 那我现在就是无论如何都要吃看结核药", "question_kg": "强直性脊椎炎,骨质破坏,生物制剂,结合杆菌感染,口服抑制剂,潜伏性,活动性,预防性治疗,免疫剂,四联,抗核药,墙纸脊柱炎,结核医院,风湿科,风湿免疫科,沙利度胺,抗毛体消炎药,肺部CT,抗炎药,中药,结核药", "answer": " 目前强直比较好的药物就是生物制剂,阻断炎症就能在一定程度上防止骨破坏 口服药物就比如沙利度胺,柳氮磺胺吡啶,来氟米特之类的效果因人而异 没有 如果有活动性结核感染,不管是口服药还是生物制剂都需要先进行抗结核治疗潜伏性结核感染也要进行预防性抗结核治疗 不管是啥,要用这些药,都要进行抗结核的干预治疗 去医院找医生开呀一般3个月边吃药边随访 潜伏性感染二联活动性的就需要先彻底治疗 四联 这个不能保证不会得这样更有保障,因为也没有别的办法。总不能不用药潜伏性可以两个同时进行。如果活动性就需要先进行抗结核治疗。 到医院去让医生判断就行了药也是需要去找专科医生开 用药前都会评估的,不可能自己买药用首先去找风湿科医生 潜伏性的就不需要去结核医院。活动性就需要 是的 沙利度胺可以 来氟米特是不可以的 但是可能存在沙利度胺控制不佳,需要用其他药物的情况如果没找到结核病灶,就考虑是潜伏性结核感染 没有 这个不了解,我是西医"}
{"question": " 患梅毒11年了 高中时候得的 今年30岁 结婚六年 老公没有被传染 我在市里医院检查始终是弱阳性,到省里传染病医院检查是1:1 请我我这样还能不能转阴？（女,31岁）昨天又去市里检查依然是弱阳性请问我还有转阴的希望吗 是弱阳性 那我这样以后体检工作不是一下子就查出来不能入职吗  我要不要去医院抽脑脊液检查是不是神经性梅毒？ 那个脑脊液一个人去给筛查吗？你们医院可以查吗？ 我们的医院不给做。我去了省里沈阳传染病六院必须有家属陪同才可以做 请问那个很痛吗  请问医生梅毒怎么定论几期？我今年患病11年了 最开始阴道部位有硬下疳 我就开始治疗 这些年再也没有付发过 请问我是几期梅毒？有人说患病2年以上就定位三期梅毒 最难治疗的梅毒？是吗？ 最初有硬下疳 这些年在没有付发过 那我就属于一期患者呗？", "question_kg": "梅毒,弱阳性,转阴,体检,入职,抽脑脊液,神经性梅毒,脑脊液筛查,疼痛,定论几期,阴道部位,硬下疳", "answer": " 你好 这个多年一直是1：1就是血清固定了 就没有问题了 不要紧张担心了 [自动回复]您好,现在吃饭休息了,请您留言具体问题,稍后上线我会及时回复您的问题,请谅解。 一直滴度 没有波动就没事 你完全可以筛查神经梅毒 给自己一个交代 当地传染病医院我们病房现在对新冠肺炎 封闭呢 不疼 你最初有硬下疳就是一期梅毒"}
{"question": " 乳腺增生2类,以前每次来月经前会有胀痛,现在已经绝经5个月左右,这两天突然胁下有一点红色包压痛,迁扯右乳上方有针刺样痛,背部也有放射性痛（女,47岁） 只有最近两三天左右,还没有去医院检查。腋下那个红色痕迹就像是一个蚊子咬的包一样 晚睡多,基本要十二点过后才睡。 医生我想问一下,这有可能会是肿瘤吗？ 没有结节 那个2类,是我2019年3月份的检查结果", "question_kg": "乳腺增生,月经前胀痛,绝经,胁下红色包压痛,右乳上方针刺样痛,背部放射性痛,腋下红色痕迹,晚睡,肿瘤结节,结节", "answer": " 你好！这种情况多久了？把检查结果发一下 应该是衣服勒的没事你说乳房疼考虑增生可能性大可以过了疫情做个超声看看您平常时间紧张熬夜生气工作或学习压力大吗？？情绪和作息如何？ 嗯给您发一下相关的参考一下大部分女性有乳腺增生是正常生理现象,雌激素绝对或相对增高导致腺体增生过度或复旧不全出现疼痛结节溢液,与情绪,睡眠,精神压力有关系！尝试生活干预：平时调整好作息与情绪,不要有压力少熬夜,不要紧张少着急上火生气 ,尽量避免口服避孕药、保健品等含激素类的药物,多吃应季蔬菜水果,少吃辛辣刺激食物及垃圾食品,加强锻炼,注意休息,穿戴舒适的文胸。 需要坚持,慢慢调理会好的,如果疼痛影响生活,可以吃一些增生的药：乳癖散结,消乳散结,红金消结,乳癖消,乳疾灵,小金丸,逍遥丸,若不影响生活就不用吃药,疼的严重用月见草油；用一个月,经期不能吃,只缓解疼痛,根本是改变生活习惯,才是最有效的,也可涂抹茹贝源热敷按摩 摸着有结节吗根据您说的2类,不考虑恶性肿瘤得 嗯嗯没事的,不用担心"}
{"question": " 咸医生你好。我家宝宝3个月+20天, 喂奶粉,吃AD钙偶尔吃一回,没太给吃。抱的少。44天时就能逗笑,3个月时会笑出声。   现在竖抱头立不稳,前几天总往后仰,眼睛看上面,这两天好多了,能立着了但偶尔晃,偶尔会往上看。   趴着时能抬头约90度,但不会翻身。    拉坐时脑袋后仰。   这是有什么问题吗?  我从网上看有的说有脑瘫的可能,吓的我不行,您帮我看看吧。  还有手,睡觉时这样（女,38岁） 不是38+2 照片您看见了吗,手的 这回呢 3个半月多了,头还立不稳,往后仰,我害怕有问题 怎么发不了照片呢 吃的还可以, 11斤吧 为什么我发不了照片 偶尔会拇指内扣,有时会全部张开不会是脑瘫吧 现在3个月加20天了,不会主动伸手去抓东西不会翻身但看着孩子挺精神的,,我想发个照片给您看看,但发不出去啊 您看见照片了吗这手指算是内扣吧 偶尔会这样,算是嘛? 42天体检了,偏瘦偏矮 您觉得是脑瘫的可能性大吗拉着手向上拉的时候,脑袋起不来往后仰,感觉她脑袋不使劲,没劲。而且俩手的手纹都是断掌 我看网上说的,4个月就会主动伸手抓东西了,我家的还不会,竖抱头也立不稳,还后仰,还有拇指内扣,,,😰😰必须要去生孩子的医院儿保科做吗? 我给吃的伊可新AD滴剂。 这种行吗?      还需要另外再加钙吗？ 这种情况需要做核磁吗？ 生孩子大夫也没说有问题生下来5.4斤 这跟打了无痛分娩针有关系吗?无痛针会导致脑袋有问题吗 另外,我怀孕做四维时,显示侧脑室宽0.77。医生让定期观察。后来在做b超就缩小了。  跟这有关系吗那就说发育异常跟无痛没有关系吧?3天内有影响,指的影响什么? 那三天也看不出来有什么异常啊 后来就生了,也不知道侧脑室怎么样了3天内就是呛奶,给洗了胃,然后就好了,月子里偶尔也会吐奶,呛奶。 做核磁? 行吧一天喝奶量也就不到700毫升,是不是太少多给喂,她也不喝啊,怎么办要不要给吃点DHA 好的,谢谢您了。", "question_kg": "宝宝,3个月+20天,奶粉,AD钙,逗笑,笑出声,竖抱头,前仰,眼睛看上面,立稳,晃,往上看,趴着,抬头,翻身,拉坐,脑袋后仰,脑瘫,手,睡觉,立稳,内扣,断掌,偏瘦偏矮,伸手抓东西,后仰,儿保科,伊可新AD滴剂,钙,核磁,无痛分娩针,四维,侧脑室宽,发育异常,呛奶,洗胃,吐奶,喂奶量,DHA", "answer": " 你好,宝宝不是早产儿吧？ 那为什么着急坐呢？一般得五个月才会坐的维生素AD得天天吃 没看见啊没收到 也没有收到 有可能是缺钙引起的 吃的好吗？ 体重多少？ 体重有点少啊 抬头不稳有可能是缺钙,或者营养不良 儿保科体检做了吗现在不能明确是不是脑瘫,每个月得去一次儿保科,看孩子的发育情况 翻身一般得5个月以后抓东西得慢慢练 这是正常的不是内扣 这个有点像生后有没有儿保科体检？ 这不已经抬头了吗？奶粉加量吧然后钙继续吃多晒太早多晒太阳 我觉得不太大不过还是去儿保科做全面的反射检查这样可以确诊 对啊反射检查必须做有的孩子发育的晚 检查了才能确诊一般不需要加钙补充维生素AD,然后再多晒太阳就可以 想看看有没有脑损伤,必须得做头部核磁 那就没有问题不需要做核磁 无痛分娩的话会影响生后72小时 如果三天内发现有异常,那就是有影响的侧脑室恢复就好了如果侧脑室继续扩大,那就说明脑发育障碍 可以去检查侧脑室 对 喂点益生菌,促进食欲吧"}
{"question": " 宝妈孕期查出无乳链球菌（GBS）阳性,出院前查过孩子的血常规,医生说正常（具体检查报告我们没看到）,出院时医生建议满七天复查血常规,昨天的结果显示白细胞偏高,有医生说新生儿本来就偏高,自行观察即可,也有医生说需要输液,请问该怎么办？血常规结果见图（女,9天） ****多也算正常的吧？ 好的。谢谢", "question_kg": "无乳链球菌（GBS）,血常规,白细胞偏高,输液", "answer": " 您的问题我已收到,您还有其它的图片或检查报告吗,有的话请发给我,这样能更好的帮助您解决问题你好,您这个应该是新生儿科的问题。新生儿期的宝宝的确白细胞就是偏高的。 我觉得如果宝宝精神食欲好的话,目前可以不治疗"}
{"question": " 刚查出来怀孕,孕4周,甲状腺素很低,这属于甲亢吗（女,34岁） 是甲亢吗要吃药吗 不需要吃药吗 好 好会遗传吗 好 如果我后期复查是正常的话,说明我没有甲亢吧,那也不存在遗传的问题吧 哦 半个月后孕酮变低了乍回事 好", "question_kg": "怀孕,孕4周,甲状腺素,甲亢,药,遗传,复查,孕酮", "answer": " 目前有没有什么不舒服的？你目前这个化验单的提示是亚临床甲亢。 我们常说的甲亢和亚临床甲亢是两个概念。如果是甲状腺功能亢进的话,是需要药物治疗的,亚临床甲亢呢,它有可能是受你体内促绒毛膜性腺激素的增高的影响,像这种情况呢临床研究,对孕妇和孩子的影响几率不是很大,是建议定期复查的。 目前可以考虑不吃2~4个周再去复查一次。 好的像你这种情况呢,整个孕期可能都要定期的进行监测甲状腺功能,并且即使分娩以后也是要定期复查,建议分娩以后给孩子查一个。 甲状腺功能亢进的疾病呢,有一定的遗传倾向,并不是说他是遗传病。只是遗传的几率比较高。你像甲状腺功能亢进的,它容易引起早产和流产,对孩子的生长发育影响不是很大,他和甲减不一样,甲减是容易引起孩子智力发育低下。 以前属于亚临床甲亢,有可能是受你体内促绒毛膜性腺激素的突然增高引起的一种改变,这种情况呢定期复查就可以,只要演变不是很大,那就继续的定期复查。点我头像后,在左下角有个星号可以关注,这样以后有问题方便随时咨询。 这个甲状腺的疾病他只是一个遗传性增高的问题,并不是说你的甲功正常,孩子就不一定得甲亢,只能说孩子发生甲亢的几率是和正常父母是一样的。 好的 不好意思,这个建议你咨询下妇产科的,不好意思"}
{"question": " 血压偏低。有时候头晕。（女,40岁） 99/61血压一直很低。头晕的话,最近才发现。 不是一直头晕。他昨天是躺下就头晕。 颈椎病。不知道,没往这方面想。是不是贫血呀。 没有看手机有。 好一点。 没有这么严重。 改变身体姿势就头晕。闭着眼睛就打转转。", "question_kg": "血压偏低,头晕,99/61,颈椎病,贫血", "answer": " 你好,这种情况有多久了？目前血压多少？ 您好！一般成年人正常血压范围在收缩压90——140mmHg,舒张压在60——90mmHg,都属于正常收缩压即高压只要不高于140,不低于90；舒张压即低压不高于90,不低于60都属于正常血压。 你好！你目前血压属于正常范围有没有颈椎病？ 有没有经常熬夜？或者长期低头看手机？ 休息后头还是晕吗？ 有没有说晕的特厉害,天旋地转的感觉？ 你好！还是考虑长期低头看手机引起的可以少看手机,按时规律作息,合理饮食,合理运动,劳逸结合若能改善就好了,如不能改善建议去医院做个头颅CT,颈部血管超声,心电图,颈椎平片等可以进一步查明病因"}
{"question": " 孔大夫,您好。我是先前给您联系过的邯郸丹毒患者。就是五十天左脚面依然肿痛的症状。按照您的指导我到医院做了下肢静脉彩超,显示正常。还做了左足背软组织彩超。检查结果左足背皮下软组织稍厚,回声致密增强,未见明显肿物回声。结论,左足背软组织水肿。我想就是您说的丹毒后淋巴管受阻导致的淋巴水肿吧。那么这种情况该如何治疗呢？（女,46岁） 这种情况是丹毒没有治愈还是又复发了？后果严重吗？北京华西中西医结合医院认为,用一种设备先完全治愈丹毒,再用中药清除血液垃圾,调节机体,说我现在这样下去就会更严重？说穿弹力袜不能治本,我有必要再从新开始医治吗？真的有什么仪器可以点对点治愈丹毒吗？我有点困惑。喜辽妥是德国药,我抹了两天。第一天觉得有效果,今天就没什么感觉。而且现在脚踝处也有酸痛感。是更严重了吗？ 如果理疗,是红外线吗？ 您前面说的理疗是什么方面的？ 知道了,谢谢您！", "question_kg": "丹毒,淋巴管受阻,淋巴水肿,丹毒复发,后果严重,设备治疗,中药,血液垃圾,调节机体,穿弹力袜,仪器治愈丹毒,喜辽妥,脚踝酸痛感,理疗,红外线", "answer": " 您好,如果实在影响生活,可以穿弹力袜口服改善循环药物地奥司明,马栗种子,或草木犀 你好,没听说什么仪器治疗丹毒的,丹毒发生一次会造成一次的损害,越复发约难治,而且恢复越差,所以有过一次之后就得很小心,药物治疗预防复发弹力袜就是指标的可以尝试一下中药,目前我们没有试过呢喜辽妥坚持抹一周看看还有就是买点硫酸镁,晚上睡觉时自己湿敷治疗 不太清楚,没研究机理,能改善局部循环的 就是跟这个红外差不多的,貌似是红外偏光"}
{"question": " 舌苔右肺磨玻璃结节手术后二个半月,由于咳嗽比较厉害并且有喘,一个半月我开始中药调理还吃复方用氧那明,咳嗽有所有转,就上半个月吃了煎药和甲氧那明今发现舌苔发黑,我这也医生说叫我不要乱吃补品,可我没吃啥,就食补,虾,黑鱼,甲鱼(8月份吃的),石斛(泡水),这是怎么回事,下面我把最下卜的药方传给你看。（女,50岁） 拍出来看不清楚吃了糖炒粟子一斤不到一点,水果都是些常见的,不过这两天睡觉觉得热,(同样的被子)谢谢您了,我知道了。", "question_kg": "舌苔,右肺磨玻璃结节,手术,咳嗽,喘,中药,复方用氧那明,煎药,甲氧那明,发黑,医生,补品,食补,虾,黑鱼,甲鱼,石斛,药方,糖炒粟子,水果,睡觉,被子", "answer": " 你拍个照片给我看一下中医讲黑苔是胃阴不足或者体内热毒偏盛导致的 以后有什么情况可以随时再找我咨询,点我的头像,关注我即可。方便的话,点击《评价》,选择《很满意》,系统会送您打折券,祝您早日康复！😊"}
{"question": " 近一两年才出现的症状,表现  1、感觉到凉意,特别是早上,如果感觉冷,容易打鼻塞,打喷嚏,流眼泪  2、睡觉鼾声如雷,方圆五米不能有人,年轻时瘦不打鼾 3、年龄41,男,IT行业,年轻时身体好,几乎不生病,近十年来运动少,肥胖,170cm,83kg 4、打喷嚏有异味,自己都觉得不好闻 5、谢谢[表情]（男,40岁） 是的,我以前觉得打鼾这事永远不会发生在我身上,现在我出去旅游都坚持一个人睡,现在要坚决减肥,那鼻塞用什么药呢？选择鼻喷激素和口服抗组胺药。这就是药名？是吗？ 好的,一会儿就去买,一般都应该买得到吧？如果没有的话换什么药呢？ 好的打喷嚏有异味是什么原因呢？", "question_kg": "感觉到凉意,打鼾,鼻塞,喷嚏,流眼泪,睡觉,鼻喷激素,口服抗组胺药,异味,打喷嚏", "answer": " 你描述的这三个症状,是不同的疾病。早晨鼻塞,打喷嚏,流鼻涕是过敏性鼻炎的症状。可行抗过敏治疗,选择鼻喷激素和口服抗组胺药。后面两条说的是鼾症,因为年龄增加,体重增加,导致打鼾,晚上张口呼吸。关于这个问题,首先建议你去做一个睡眠监测,评估睡眠中是否有呼吸暂停以及缺氧。同时,请医生面诊,看是否存在狭窄平面,是否需要手术。你现在可以做的是减肥锻炼身体,如果体重能够减轻10公斤,打鼾应该有明显的缓解。 布地奈德喷鼻剂,喷鼻,一天两次,每次一个鼻孔一喷 或者丙酸氟替卡松也行"}
{"question": " 脚踝三踝骨折,先复位了三次,最终还是不行,就去西安红会医院做了手术,现在手术后二十一天了。三次复位打了三次石膏,后面两次石膏打得好紧,脚、腿真痛苦。拆了石膏后,小腿、脚多处肿胀,自己按摩、涂药,好了很多,现在脚背还肿胀,脚大母指不能挑起,只会下按,大母指下两公分处肿痛。想问大夫（女,51岁） 没有 好的。脚大指不能挑起,不知为何啊？ 可以恢复吗？骨伤好了这个脚指就能好吗？ 哦,谢谢您！", "question_kg": "脚踝骨折,复位,西安红会医院,手术,二十一天,石膏,脚背肿胀,脚大母指,按摩,涂药,肿痛,肿胀", "answer": " 你好,有没有口服消肿的药物？ 可以口服迈之灵 骨折损伤导致的 可以恢复骨折愈合后就好了"}
{"question": " 早上起来阴茎尿道口红种,尿尿会痛。然后还流浓一样的黄色液体（男,19岁） 你好医生 好我拍一下 尿道口有点凸起 然后刚才有流跟浓差不多的黄色液体 前一个星期有一次 好我明天要去医院检查这个很严重吗 现在医院也都下班了我明天早上去检查 这个去什么医院好我在厦门这边 好的谢谢就是这种液体 这个情况很严重吗心里害怕第一次遇见 好 还有两项结果要下星期出来医生说现在发炎比较严重 嗯嗯 开了 法罗培南钠片就只开了这个 嗯嗯", "question_kg": "阴茎尿道口红肿,尿尿疼痛,黄色液体,发炎,法罗培南钠片", "answer": " 你好,很高兴为您解答 这种情况多久了？你好,有照片看一下红肿的情况吗？ 嗯,好的 根据图片,尿道口流出黄色液体是尿道感染流出的脓液,请问最近有没有性接触？ 如果一周前有过一次性生活,结合症状,建议你尽快去医院查一下,因为有感染淋球菌的可能性。建议：去医院泌尿外科就诊,做脓液图片检查。 如果是淋球菌感染,要尽快治疗,好的会快一点。 嗯,晚上检查也不全,建议明天早上查一下,建议早一点,查一下晨尿最好。 厦门正规公立医院的泌尿外科就行。如市立医院,人民医院都可以。 嗯,看图片,是需要去医院查一下了。 如果是淋球菌感染,就要尽快治疗一下,你现在时间还不长,治疗起来会好的快一点。 嗯嗯,看结果,有感染了！不过,晨尿只查了常规吗？做细菌涂片了吗？ 嗯,好的,可以治疗一下。 开药了吗？ 啥药 嗯,可以先吃几天,多喝水多排尿,忌烟酒,忌辛辣。"}
{"question": " 宝宝九个月,这几天一直拉臭比较费劲,大便干硬,拉的时候比较痛苦。今天买来了成品辅食西梅泥,一下喂的太多,导致腹泻不止。下午三点多吃的西梅泥,五点多开始到七点拉了四次。晚上七点半睡觉前按照平常量喝了200毫升奶,边喝边拉,量大。夜里11点多喝了奶又拉了好多。大便呈糊状质地均匀,无粘液无血,颜色深棕和西梅泥颜色一样。无明显臭味,也不是水样便。但一喝奶就拉一大堆。精神状态正常,无发烧呕吐等症状。肚子一直咕噜咕噜的叫,有时候放屁。该如何处理？这两天能只喝奶停辅食吗？该吃什么药？（男,9个月） 今天刚拉的,没去看病。所以没有检查结果 西梅泥导致的腹泻得多久才能好？吃饭喝奶在腹泻期间怎么安排？ 吃思密达有用吗？ 这两天只喝奶行吗？一边喝一边拉,量很大,有点担心 就是说只吃米糊和喝奶,其他辅食都停是吧？奶要减量吗每次喝的时候？他比较能吃,很容易饿也爱喝奶 奶还按以前的时间和量给,吃辅食的那顿就安排米粉,这样就行了吧？ 明白了。他一下拉的太多,吓到我了 没想到西梅泥这么厉害,太可怕了 没事是吗？两三天就能好是吗？ 还得那么多天,真是受罪了以后不敢吃西梅泥了,不懂,一下喂的太多了！ 只要按时服益生菌和思密达就可以了,不用太担心是吧 需要多喝水吗？ 我看他情况吧,只要尿多就不会脱水对吗？ 谢谢解答。请问您在哪个医院工作 谢谢 我儿子九个多月,至今还喝夜奶,喝的和白天一样多。这是说明他饿是吗？不用刻意断夜奶吧？ 知道了 吃蒙脱石散马上能止泄吗？", "question_kg": "宝宝,拉臭,大便干硬,痛苦,腹泻,西梅泥,喂太多,量大,深棕,臭味,水样便,精神状态,发烧呕吐,肚子咕噜,放屁,处理,停辅食,药,腹泻时间,吃饭喝奶安排,思密达,只喝奶,米糊,辅食停,奶减量,尿多,脱水,益生菌,水,医院,夜奶,蒙脱石散,止泄", "answer": " 宝妈,你好,宝宝这种情况应该就是因为吃西梅的原因引起这种情况的发生,所以最好是能够先给孩子吃点益生菌,调理一下胃肠道,比如妈咪爱,或者是小培菲康。 你先给孩子吃点益生菌,调理一下肠道吧,比如小培菲康,这个肯定是腹泻的,有可能就是因为食物的原因导致。 食物的腹泻的话,一般情况下会维持3到5天左右的时间。 益生菌合着思密达就可以了。 孩子如果是边喝边拉的话,我觉得你还是给孩子吃一点米粉,这样的话会相对好一点,还有就是一定要加上蒙脱石散,这就是加上补液盐溶液,防止脱水。 这种情况下,比较油腻的辅食可以停掉,但是,普通的米粉之类的可以继续给孩子喝的。 嗯嗯可以的亲！现在最新的医疗指南上,腹泻是不建议饥饿疗法的。正常吃就可以的亲！就是油腻的食物不要吃。 别让孩子脱水就可以了。 主要是孩子不适应,就往往容易出现这样的问题。 5到7天左右的时间。 任何孩子没有吃过的食物,一定要适量的给予。 只要孩子没有脱水的症状,就没有什么太大的问题。 可以考虑给孩子喝点补液盐溶液,每公斤体重20到30毫升四个小时之内喝完。 嗯嗯是的亲 潍坊安丘市中医院 😘😘😘不客气的亲 情况下,十个月就争取把夜奶断掉了。 😘😘😘"}
{"question": " 左下最后一颗后槽牙在小时候补过 半年前那个补得材料把我那颗牙崩掉了一角 最近吃东西硌到了开始掉了一块 补得材料也已经掉了 现在牙齿缺了很大一块 没有疼痛感 不知道露没露神经 请问这个怎么治呢 旁边还有一颗刚露出来的智齿 要先拔掉智齿吗 而且我下周有几个考试 只能下周末再去看医生 影响大吗 （女,21岁） 好的 可能拍不全 我拍一下 没什么感觉…它掉了我觉得是物理性的…不是虫子牙没疼过不知道跟长智齿有关系吗 应该就是补过太久了 给断裂了 那我这颗牙怎么治呢 需要做牙冠吗做的了吗 这是去年八月底拍的…那时候还没掉 那我现在得重新拍一个吗 重新补牙的话 我这个牙边缘都掉了 能补好吗 哦哦 那我再等一周再看还可以吗最近没时间… 还有它旁边那颗牙 也是一直很敏感 之前坏的挺厉害 补的时候大夫说补下试试 但是后来一直也不敢咬硬东西可以怎么治一下吗 当时大夫说 再深就到神经了 重新补是不是要根管治疗了 那根管治疗以后是不是也得做牙冠… 大概多少钱？还有我那个智齿您看拔的话得多少钱 还能长出来吗 如果是好一点的牙套呢 不想做金属的… 那种钛合金烤瓷的呢？ 哦哦 那您说我拔智齿 然后把另外两颗也看了 得用几天啊…一天能弄了吗 那是不是要去口腔医院弄 普通的二甲医院行吗 不知道他们牙冠做的行不行 那牙冠能走医保吗？", "question_kg": "后槽牙,材料,牙齿,疼痛感,神经,智齿,牙冠,根管治疗", "answer": " 你好方便拍下牙齿照片来吗？我看 好的看图片坏的挺深一点感觉没有么 这个需要去口腔科拍个牙片看看 它与智齿之间塞食物,得拔了智齿 去拍片看牙神经是否暴露 如果没事直接补牙 不太清 最好在拍个可以的 可以的 可以冲洗补一下 看坏的挺深的如果一直不敢咬就得治疗 是的 牙套加根管得2000智齿很难萌出拔智齿也得500 好全瓷冠2500 1800 需要两三次先治疗牙齿 可以的 医院都可以"}
{"question": " 妇科宫内出血,2017年检查子宫内膜厚刮宫了,2018年也是厚,来月经20多天都不停还多,2019年10月份又检查内膜厚宫腔镜电刮了,做了手术后几个月没来月经,有时来了不多,一点点的,又两三个月不来,这两个月来了就多了,和以前一样来一大块多血出来,又差不多来了一个月了还不停,照B超说宫颈多发性纳氏囊肿大的有13MM大,盆腔积液,内膜厚不均匀13MM,两侧附件暗区,卵巢囊肿?请问这样的病要怎么办目前还在出血（男,45 岁） 不记得了,现在已经来了差不多一个月了,还没停 2019年吃了激素药,2018年打了黄体酮 这几天在吃中药, 正常 要不你介绍一个转家医生给我,我明天去看,我是岑溪的,去梧州也近。 你不是梧州的是那里的 我担心是不是癌症。 2019年10月份也化验了没有病理。如果有癌症会不会在几个月就病变的。 住院做手术,电刮了,后来医生打电话给我说没事的我没有看到结果单, 中医也看了,还是没用,这几年老是反复的来,。 切了会不会对人身体有害的。 卵巢囊肿,会不会变成癌症 就我刚刚发的图片的那个 要吃什么药把这个血止住了 吃不多", "question_kg": "妇科宫内出血,子宫内膜厚,月经,内膜厚,宫腔镜电刮,月经,癌症,病理,手术,卵巢囊肿,血止", "answer": " 你好,最后一次月经是什么时候呢有吃过什么药物治疗？ 拍个舌苔给我给我看看 拍个舌苔给我给我看看 怕冷？大小便怎么样？ 你这样,明天早上拍一个清晰舌苔给我看看,包括舌下也拍给我我看看有办法没 我不是那边人,不太了解那边,不过梧州中医很不错你可以去梧州找中医调理 桂林 想你这次必超你必须诊刮取内膜化验的只少又不正常增生 半年多了,而且内膜提示不均匀你上次病理是什么？ 我起码得看到病理才好判断你西医治疗一直效果不好,也没用过中医治疗？ 实在不行,你这个年纪可以把子宫切了 这个年纪不会,子宫主要是生孩子的 要看什么具体囊肿 基本不会 你舌苔晚上看不清,不好辩证你可以试试裸花紫珠胶囊看看你平常吃冰冷寒凉多？"}
{"question": " 医生请帮我看看我的娃娃 1月6号开始拉肚子 7号早上去医院做了个大便常规说是有炎症 开的罗红霉素干混悬剂 蒙脱石散和妈咪爱 按照医嘱按时吃药了的 今天8号了 孩子吃完母乳一会就拉粑粑 是胶状 从昨晚到现在已经拉了三次了 我先发张7号凌晨的大便图片 另一张比较少的是刚刚拉的 从图片上看病情是否有好转 另外母乳喂养是否是按需喂养 还是需要刻意减少哺乳量（男,4个月） 医生 现在母乳喂养还是按需喂养吗 现在他吃了母乳一会就拉了 大便是胶状的 情况是好转了吗？ 嗯 三小时喂一次的话 还是让他吃够吧？不需要减少喂奶量吗？ 那医生 罗红霉素和蒙脱石散还是要继续吃吗？", "question_kg": "拉肚子,炎症,罗红霉素干混悬剂,蒙脱石散,妈咪爱,母乳喂养,按需喂养,胶状大便大小便,好转,喂奶量", "answer": " 你好,宝宝大便性状看明显好转了,注意喂养,多喝水,可外用丁桂儿脐贴,做好腹部保暖。要是水样便次数多,必要时需要暂停母乳的,加上腹泻奶粉看一下。 不需要的,三个月后可三小时左右吃奶一次的 只要次数少,不是水样便需要慢慢改善的,肠炎症状需要5到7天的时间。 看宝宝精神状况,吃奶的情况,需要保证奶量的。"}
{"question": " 宝宝喝完奶不久就哭闹哼唧,脸憋通红,手脚乱动,晚上时候哭得特别响,看样子是胀气,胀气时候适合做什么？有说做排气操这个是不是得宝宝心情好做,给我们家宝宝做不配合,趴着也没用。现在新生儿19天,可能吃奶空气吃进去,还有夜里都是大哭喝奶可能吃了空气,肚子一直咕噜咕噜的,发出难受的声音。（,）补填性别：男补填年龄：0-1岁 宝宝之前十四天母乳喂养,后面黄没褪停母乳改奶粉喂养,不知道是不是换了的关系,大便之前多现在少停母乳每天也有给他喝一次,但是最近两天喝母乳就很难吸,习惯奶瓶了觉得母乳不好吸了吧 他前三天是没有哭闹的,母乳喂养大便会多点,奶粉喂养大便少,那是这个奶粉过敏还是所有奶粉都过敏,这个好判断么母乳喂养时湿疹,也溢奶,变奶粉喂养湿疹是刚好碰到好转,溢奶还是有的,胀气是这两天开始的,25号开始喂奶粉的 好的,如果是奶粉不合适一般几天能看出反应？大便一天有一两次的喂奶粉,母乳我打算这几天没那么黄了再喂,平常把奶挤出来存冰箱冷冻", "question_kg": "胀气,排气操,新生儿,奶粉,母乳,大便,湿疹,溢奶", "answer": " 你好,宝宝是奶粉喂养吗？还是纯母乳喂养呢？宝宝大便怎么样？每天大便几次？ 嗯,这种情况多考虑是宝宝吃奶粉导致,有可能是宝宝对牛奶蛋白过敏的原因,所以建议宝妈把奶粉停掉,尽快让宝宝吃纯母乳,不然母乳也会逐渐减少分泌量不足,这样就得不偿失了。母乳的分泌量是供需平衡的,如果经常不吃或者少吃分泌量就会减少。新生儿因为吃奶粉容易导致过敏,比如腹痛,腹泻,便秘,呕吐,湿疹,所以宝宝会表现不舒服多哭闹的现象。 只要是配方奶都容易过敏,所以母乳是宝宝最好的食物,母乳的宝宝大便次数会比较多,也比较稀,属于正常的,因为营养物质好消化代谢较快的原因。宝宝吃奶粉大便一天一到两次是正常的。如果宝宝是肚子胀气,宝妈可以用食指和中指经常顺时针绕肚脐给宝宝按摩肚子,促进肠蠕动有利于宝宝排气排便。也可以让宝宝俯卧位趴一趴。还可以多竖抱宝宝。宝宝爱溢奶可以每次奶后要拍嗝。如果给宝宝腹部按摩或者体位改善胀气效果都不明显,还是胀气多,哭闹严重,可以给宝宝口服点西甲硅油减轻胀气。"}
{"question": " 左脚掌前端疼痛2星期,红肿,初次诊断蜂窝织炎,打针五天,三天头孢,两天青霉素,疼痛好多,消肿,现在还有灼热感,走路还是痛,所以去拍片确诊,社区医生让我去上级医院再复查（女,34岁） 大概两个星期是睡一觉起床发现痛前面做了血常规 目前主要在家带孩子兼职代账有劳累语音因隐私问题无法显示没有外伤起床的时候语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示 语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示 血清尿酸已经查过了那怎么是骨折了😭语音因隐私问题无法显示女的也会痛风吗 语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示 好的,谢谢", "question_kg": "左脚掌前端疼痛,红肿,蜂窝织炎,打针,头孢,青霉素,消肿,灼热感,走路痛,拍片,复查,血常规,血清尿酸,骨折,痛风", "answer": " 你好,请问这种情况多久了？多久了还有什么症状做检查吗？ 平时做什么工作？ 尿酸查过冯(吗 这个情况痛风可能大一些,建议血尿酸测定、尿尿酸测定、尿酸盐检查、X线拍片、B超检查等。血尿酸是诊断痛风的最重要的检查项目。生活中进低嘌呤、低能量饮食,禁食蟹、贝类、凤尾鱼、沙丁鱼、鸡汤、动物内脏等高嘌呤的食物,要严格戒酒,注意多喝水,多吃蔬菜水果等富含维生素的食物,控制体重。可以口服非布司他片 ,秋水仙碱,碳酸氢钠治疗。 会 这个多为足底筋膜炎导致,建议避免久站、久行、弹跳动作,穿宽松软底的鞋子,注意劳逸结合、注意防寒保暖,酌情局部烤灯理疗、热敷、小针刀治疗等。可以局部外用天和骨通贴膏,口服西乐葆治疗。"}
{"question": " 本人糖尿病有14年最……,本人糖尿病有14年最近几年又有高血压和高血脂,前一段时间检查尿蛋白2十,24小时尿蛋白含量为.0.58后来通过服用黄葵胶囊,和怡开检查24小时尿蛋白含量为0.16（男,56 岁） 糖尿病肾病的情况如何治疗 日前用了黄葵,怡开 是要做肾功能检测吗 有没有修愎肾小球的药物 5月3号做肾功能肌肝是65.4 用中药有修愎的可能吗多长时间复查一次 白耙齿什么药可以修复肾小球有没有这话 烟和酒怎么样 糖尿病不是不能喝酒吧 也就是说在2两之内对病情没有什么影响 我这种情况是糖尿病肾病,看中医比较好吧能治好吗 西药附作用比较大,中药附作用小而且能够治本 中西医结合更好。这肾病要治多长时间 食品和生活中应该注意什么 只要是指标正常以后就不会 有尿毒症透析现象发生吗三期是什么情况 得了这样的病生命能活多少年？有没有比黄葵或者怡开更好的药物呢？ 降血脂药物力平之,对肾的影响大不大目前黄葵一日3次一次5粒,怡开早晚各一粒,以后可以减量吗,降血糖二甲双胍降糖君早2粒晚2粒,格列比嗪智唐早半粒晚半粒,拜糖平早晚各一粒,降血压的药和力平之最近没有吃,,需要减量吗,我想把二甲双胍减少一粒每顿", "question_kg": "糖尿病,14年,高血压,高血脂,尿蛋白,黄葵胶囊,怡开,肾功能检测,修愎肾小球,中药,复查一次,白耙齿,烟和酒,中医,中药附作用,指标正常,尿毒症透析,三期,黄葵,怡开,降血脂药物,力平之,降血糖,二甲双胍,格列比嗪智唐,拜糖平,降血压,血压", "answer": " 您好  仔细阅读了您的病史请问具体咨询什么问题呢？ 控制好血糖  应用减少尿蛋白的药物平素少吃豆制品监测尿微量白蛋白与肌酐比 嗯  这两个药挺好的 嗯  每次复查的时候再查肾功尤其是血肌酐 目前为止是没有的但是控制好血糖对肾小球功能恢复是有帮助的 嗯  这是正常的但是需要定期复查 黄葵胶囊就是中成药但是效果都是有限的前几年半年复查一次就可以 不太可信 戒烟 最好戒酒如果实在不能戒酒  也可以每次喝不超过2两每周不超过3次 嗯  限酒 嗯 临床上是这么认为的 糖尿病肾病是西医的诊断而我是西医大夫 治疗上还是倾向于西医 这种说法我不是很赞同  不过您可以咨询一下中医大夫  看看有没有什么好的办法 这个时间不定早期的肾病是有可能恢复的,但一旦肾病超过三期,只能用药延缓进展而不能彻底根治。而对你来讲,现在处于肾病的早期,现在指标恢复的也很好。只要定期监测就可以了。 糖尿病饮食   加上少吃豆制品就可以了 三期是指尿微量白蛋白与肌酐比值小于300。指标正常以后还需要监测,因为还有可能在发生尿蛋白,但是可以保证近几年之内不会发生尿毒症 这个要看病情的进展情况  好多人一辈子都不会需要透析而且有些人即便进展到透析阶段,还可以通过透析维持十几二十年的寿命。目前血肌酐是正常的,吃这两种药就可以了。"}
{"question": " 您好邱医生 去年我向您咨询过基因检测的事情当时你建议我做所有的检测   结果ros1突变肺腺癌  克唑替尼使用15个月   今年4月份出现脑血栓 治疗四个月后出现肺栓塞 怀疑下肢静脉血栓脱落下了腰椎滤网    后d2聚体 增高  使用利伐沙班 无效  华法林无效   现在一直使用低分子肝素钠控制凝血   使用克唑替尼期间  肿瘤控制良好  原发病灶消失  锁骨转移处彩超稳定2.0之内  现在住院六个月 卡在血栓上面  因为华法林和利伐沙班无效  麻烦邱老师给出意见 谢谢 救命之恩无以为报（女,51岁） 没事邱老师  就是这个d二聚体升高能不能是克唑替尼的问题我看了好多遍克药的说明书 还有病友群里的 都没有这种情况 就是说克唑替尼不能造成d2聚体升高那我就不需要重新做基因检测 再去排查别的导致血栓的问题 邱老师 我以为这种反复的血栓 是克唑替尼耐药了 现在肺部病灶没有了  只有锁骨淋巴彩超报告是1.6邱老师 是不是克唑替尼不会引起这种易栓情况 那就好 邱老师   克唑替尼耐药以后是不是得先做穿刺 基因检测然后看一下耐药点位我们这边有贝达公司的 嗯沙替尼 您对这个药了解么  克唑替尼耐药后可不可以用这个药 需要基因检测指引么  还是直接用就行Ros1 Ros1能用啊来替尼么 那太好了 也是直接换就行么邱老师", "question_kg": "ros1突变肺腺癌, 克唑替尼,脑血栓,肺栓塞,下肢静脉血栓脱落,腰椎滤网,d2聚体,利伐沙班,华法林,低分子肝素钠,病灶消失,锁骨转移处彩超,克唑替尼耐药,穿刺基因检测,耐药点位,贝达公司,沙替尼,Ros1,骨转移", "answer": " 抱歉啊,血栓的问题我不专业啊 不是克唑替尼的副作用 基因检测不查血栓原因 没有关系耐药是肿瘤变大 不是呀 嗯 克唑替尼耐药后可以使用阿来替尼\r 直接可以用。 可以"}
{"question": " 我有一颗阻生齿埋在牙肉里,靠近磨牙的后面,磨牙前面有颗蛀牙拔掉了,所以是空的,现在唯一的一颗磨牙被后面的阻生齿顶歪了,请问我是该先拔智齿,再补牙,还是先补牙再拔后面的智齿？（女,23岁） 看到了吗？ 对了,肉里的智齿老是长包发炎 对 就是那独立的一颗磨牙,后面牙肉里长了一颗智齿,前面蛀牙拔掉了前几年拍过,是倒着长的 那颗磨牙被顶歪了,所以我不知道该拔牙还是先补前面的 那拔多久才可以补 长在肉里的阻生齿不拔  会怎样呢 哦,谢谢", "question_kg": "阻生齿,牙肉,磨牙,蛀牙,智齿", "answer": " 你好,为了确诊方便拍一下吗 先拔牙吧 少牙的那一边吗 拍片子了吗 那就拔了吧 先拔牙,要不镶牙了影响拔牙的 一周就可以的 不是经常发炎吗"}
{"question": " 大夫,请问今天下班浑身无力,一点劲没有,就好像虚脱似的,然后心脏也不舒服,感觉隔一会邦邦跳两下,还会觉得胸闷,气短,呼吸不畅,最近有半个月了,状态都不好,前几天眩晕症还犯了。现在回家躺下休息会好多了,心脏不难受了,就是还没有劲,怎么回事呢（女,33岁） 半个月前还有一次,以前没有 近半个月感觉没劲没检查过问题很严重嘛,全面检查啊 按症状来看,一般考虑啥问题 这俩问题严重吗？ 挂什么科室呢 33岁就有可能心脑血管疾病了啊,太可怕了啊不都老年人嘛 好吧,那我看看,谢谢啦", "question_kg": "浑身无力,虚脱,心脏不舒服,心跳不齐,胸闷,气短,呼吸困难,眩晕,心脏不难受,没劲,疲劳,全面检查,症状,心脑血管疾病", "answer": " 你好,这种情况出现多久了？休查下电解质心电图,血常规也要查评估是否心血管问题,是否电解质异常 检查过吗系统检查吧 有症状,最好全面检查 贫血,心肌缺血 主要是注意排除心血管问题胸闷可大可小目前不是很严重 但是检查可以明确是否严重和预后情况心内科 就是排除性现在都年轻化了当然不一定有"}
{"question": " 母亲62岁,2017年卵巢癌手术,合并切除部分直肠,现在发现直肠癌并转移至肝部、肺部。患者目前身体虚弱,便前血、消化道出血、食欲差、夜晚不能睡觉（一天都在流稀便）、近几日腹水、双脚脚背肿、爱发烧（38.1-38.3度）、有时觉得呼吸困难,在医院做基础输液维持。能否有其他方法减轻患者痛苦？另外,阴道同时排出稀便。（女,62岁） 她现在身体虚弱 无法手术对症支持是指？看其他文章 她能检测一下微小卫星 然后用免疫疗法吗 腹部的腹水是否能点滴排出去？ 冷医生 她现在这种状况 还有无基因检测 免疫组化的必要？ PD1对卵巢癌转移直肠 肝 肺有效吗是要再取病灶组织吗 她无法再下肠镜了 血液亦有凝血现象", "question_kg": "患者身体虚弱,便前血,消化道出血,食欲差,睡眠困难,腹水,脚背肿,发烧,呼吸困难,微小卫星,免疫疗法,基因检测,免疫组化,PD1,卵巢癌转移,直肠,肝,肺,病灶组织,肠镜,凝血现象", "answer": " 目前的情况,建议已对症支持为主可以考虑做一个肠造瘘这样大便不会从阴道里面出来 支持治疗就是对症补充营养,改善身体虚弱状态是的,但如果身体状况太差,免疫治疗也不一定能上得上去 如果腹水症状不是太重病人病人感觉不是非常腹胀,就不要放腹水。 如果经济状况允许,不是太难以承受,可以做"}
{"question": " 我是先天性多囊肾女性患者,如果囊肿变大身体上有什么症状。囊变大的速度是怎样的。怎样能抑制囊长大。前两天刚做的肾功,一切正常,就是没有做彩超。请问应该怎样预防,平时怎样注意。这个囊变大都走那些因素（,） 我父亲,囊肿多大我不知道以前做过,也忘了如果囊肿变大,身体上有什么症状吗 今天腰疼和肾疼最近也有些头疼 血压我也没查昨天做的肾功,一切正常最近心情不是很好,相对以前也有些疲惫 像我这样的情况,应该平时多注意什么,饮食上怎样。 尿常规,就是查尿吗尿常规就是尿酸什么的吗 我最近外阴特别的痒,看了看说是阴道炎一般我做检查,都应该做些什么囊肿多大为不好的现象", "question_kg": "先天性多囊肾女性患者,囊肿变大,身体症状,囊变大速度,抑制囊长大,彩超,预防,注意事项,囊变大因素,腰疼,肾疼,头疼,血压,肾功,心情,疲惫,尿常规,尿酸,外阴痒,阴道炎,囊肿", "answer": " 你好,请问你的父母谁有这个病？因为多囊肾多为遗传性疾病,属于基因病变,所以药物治疗对病情无改善目前最大的囊有多大？ 定期复查彩超,没有药物可控制它长大,但注意加重因素,避免高血压避免感染一般没有什么症状,囊肿大的时候可能会出现腰部酸痛 血压高么？腰痛可能与囊肿有关,一般至少半年查一次 肾功早期一般都没异常。尿常规和肾脏超声做没做？ 别尿路感染 不是,尿白细胞,蛋白"}
{"question": " 尿沉渣中白细胞,细菌,鳞状上皮细胞高（女,30岁） 我该怎么给你看报告这是尿沉渣检测", "question_kg": "尿沉渣,白细胞,细菌,鳞状上皮细胞", "answer": " 你好,能不能看看化验单 你这个最好复查一下考虑尿路感染不排除尿液污染有症状？"}
{"question": " 宝宝发热37.7度睡着了怎么办,一个小时了都是37.7度,晚上睡觉的时候喝了5毫升小儿感冒退热糖浆（女,1） 这样一直热着对宝宝好吗,她现在睡着觉呢,用不用物理降温", "question_kg": "发热,37.7度,睡着了,物理降温,感冒", "answer": " 宝宝现在低烧,不要特殊处理监测体温,如果超过38.5可以吃退烧药"}
{"question": " 舌苔有黑点怎么回事,女,18,身体一直亚健康,免疫力也很差,有胃出血过,住院期间全身疼痛,可医生也检查不出什么来,胃不痛就出院了,现在已经出院三年了,有抑郁症病史,已经治疗好了,最近力不从心,腰也偶尔抽痛,经常头晕疲劳,眼睛睁久了就会很痛,也头疼,医生我这是怎么了？（女,18岁） 大概一个月了只有这些了 做过轻度抑郁症治疗了半年时间,服药两个月 忘记了 因为吃了抑郁症治疗的药,脑子记性差对就是这个 谢谢你这个没有吃过 我不知道自己怎么了那是怎么回事呢 难道我的抑郁症没有好嘛💔 我知道可是我一个女孩子没有多的钱去看病了,我以为我好了才三年时间我就人不人鬼不鬼了,我以为我已经努力变好了 谢谢你医生一年前 因为父母根本不管不顾,我一直自己也养活自己没有呢,在上班哪里有钱读书,活着就不错了,但是还是保持读书的习惯我也不知道怎么了,脑袋变得笨笨的,什么事情都想不明白,画画也不会画了,这会影响后代嘛？ 坚强久了会累的,其实我也很优秀过,但不知道为什么变成今天这样,我什么都不想了,就怕一身病,死也死不了,活着也太难,最怕影响别人 谢谢你陪我说话,活着太难了 两个月吧吃一次药就要坚持一次,我一个小女孩哪里来那么多钱,只能断药了检查现在跟你说话我就身体发抖 所以我是没治好吧所以还是要治疗对吗？抑郁症会影响下一代嘛？ 那麻烦你了,我也不打扰你了,怪烦人的,还有谢谢你😊 那我放心了,谢谢你医生大大。 你朝气蓬勃的样子很好,希望你这样的人多一点,祝你幸福。 嗯她也抑郁症死了医生是你的梦想嘛 叛逆期我还想是呢父母离异了谁都不要我自己活呗初中努力读,生病了没钱了就上班去了,颠沛流离从南到北,从最苦到今天都是努力的结果,所以我相信你说的,但我也不想这样,太难受了,可所有人都觉得我是精神病人。", "question_kg": "舌苔,黑点,女性,18岁,身体亚健康,免疫力差,胃出血,胃痛,出院三年,抑郁症病史,力不从心,腰痛,头晕疲劳,眼睛疼痛,头疼,钱,自己养活自己,上班,读书习惯,优秀,脑子变笨,影响后代,坚强久了会累,影响他人,断药,治疗抑郁症,抑郁症影响下一代,幸福。,精神病", "answer": " 你好,请问这种情况多长时间了？还有啥别的不舒服吗？ 您的抑郁症做过量表评估吗？ 吃过什么药？ 劳拉西泮？ 度洛西汀？ 您不要太关注自己的身体 您这个是抑郁症的躯体化症状 您也不要太在意😊每个人心情不好时都可能有几分抑郁的倾向的,包括医生 您的检查是什么时候做的？ 您现在是上高中吗？ 所以你要更加坚强把心思放在自己的兴趣上,不要太关注身体的小毛病 身体偶尔有不舒服是很正常的 您的劳拉西泮总共吃了多长时间？不客气 劳拉西泮服用一个月10%有效,三个月50%有效 也不是这样的,这个主要是你自己要转移心思,我建议你到医院精神心理科系统诊治一下,看专科大夫说有没有继续服药的必要。 不会的,目前没有证据表明抑郁症会遗传的 不客气,年轻人嘛,广阔天地,大有所为！！ 您的头像是你偶像吗？ 您很漂亮,很有艺术气质😊,赫本,不是抑郁症死的,您一定是叛逆期的症状吧。"}
{"question": " 我十月底有过一次高危,十二月十号检查出来尖锐湿疣,一月五号做了HIV,梅毒检测,均是阴性,一月九号,会阴红肿起疱,伴随剧痛,医生说像是梅毒,但报告又显示没有梅毒,于是按疱疹治疗,三天后症状消失,一周后又红肿,不知道是什么原因,有可能是梅毒吗？（女,22岁） 医生没有查,口服和外用了阿昔洛韦 可是第二次复发是在服用治疗疱疹的药物期间,还会是疱疹吗 那我吃点什么药呢 注射还是口服呢,口服具体是什么药", "question_kg": "高危,尖锐湿疣,HIV,梅毒,阴性,会阴,红肿,疱疹,阿昔洛韦", "answer": " 梅毒肯定不是的,二个多月检查可排除的没检查生殖器疱疹吗？ 照片上看要考虑生殖器疱疹 应该是继发了细菌感染 加上抗生素"}
{"question": " 包皮手术刀口裂开了,得多长时间恢复啊（男,30岁） 嗯嗯,第32天的时候同房,裂开了,现在两天了 用莫匹罗星软膏直接摸伤口就行吗没去去医院大夫说不用 别吓我啊,用碘伏擦的,这里面的白东西,是分泌物吧,用啥药恢复的快啊用莫匹罗星软膏抹可以吧 用哪个软膏擦可以吗,伤口愈合怎么样看着这种情况,有一个礼拜差不多吧用清水洗洗可以吧,再用碘伏擦 光用碘伏就行吗吃着消炎药了 现在有啥好办法让他愈合的快点 那天去医院,大夫说不用封,用碘伏消消毒可以,生肌药是啥药 是这样的药吗打的镇吗 现在吃着迈之灵,跟杀星了 吃什么消炎药啊这样用碘伏消消毒的话,大约得多长时间可以愈合啊 黄沙条是啥啊有助于伤口愈合吗 嗯,这里面的白东西不用管他吗？光用碘伏消毒就可以吗 这些白东西这里,不是干的,湿湿的不是化脓吧 这个,没有啥大问题吧 一般这种情况得多久啊 需要频繁涂碘伏吗 涂的再多了也不好吗 多涂几次,对伤口愈合有好处还是坏处 去换药也是用碘伏棉消毒,包起来 是那种到药的药布吗,外面是纱布", "question_kg": "包皮手术刀口裂开,莫匹罗星软膏,碘伏,白东西,消炎药,生肌药,迈之灵,黄沙条,化脓,湿湿的,涂碘伏,伤口愈合,纱布", "answer": " 你好,术后多长时间了？你好！我跟你聊过啊,怎么又碰到你了？有缘啊！ 你没有去缝合吗？  那完蛋了,那不知得多长时间才能愈合。你再缝合后,只要一个星期就愈合了。 用黄沙条包伤口是最好的。不错,那是炎性分泌物。 那么大的伤口用软膏涂不好,湿湿的不利于伤口生长。如果说你一个星期能好,你问我好吗？怎么可能一个星期能好呢？不要用水洗,用碘伏消毒。好是肯定会长好的,只是伤口皮肤要慢慢长好。如果直接缝合就快了。 可以,不用软膏多涂几次碘伏应该还会好一些。 只有缝合才最快,但现在不能缝合了。你找手术医生要他给你开一支那个生肌的药投一下。 那就让他慢慢长吧。医生会知道的。 不是 没有什么用,消炎药还可以 你吃的这药也可以这个没有肯定的时间的,你问其他医生看看,他有没那个说多少天,跟你说肯定的时间。 你去医院里找医生换药辅料包,他都会用黄沙条知道吧。这个只能在医院换药用的,自己在家不能用。 是的你在家只能用碘伏消毒 就是脓性分泌物 就是感染了,继续涂药水消毒啊。 所以说很难好的10天半月都好不了。 一天三次,四次也可以 也可以 最好去医院换药快一些。 换药时伤口上会用药纱条敷上去包起来。"}
{"question": " 龟头上有白色的分泌物,闻起来很臭,是不是发炎了,有时候龟头还有点痒（男,30岁） 包皮长短怎么界定啊 那要是正常的呢是什么样 是的", "question_kg": "龟头,白色的分泌物,发炎,痒", "answer": " 你好,包皮长吗？有没有皮疹？ 常态下包皮覆盖尿道外口致其不能外露即为包皮过长 你是说包皮不长得情况吗？"}
{"question": " 冬天比夏天血糖偏高嘛,为什么吃一样的东西,现在升的多了（女,23岁） 您问空腹吗 空腹4.45餐后两小时在7.9以下 只是说,我喝一个酸奶,平常最高也就升两个 现在要升3个 以前我餐后一个半小时可能就恢复到5左右了现在不行 163120也不是刚出现的这种情况最近一个星期是这样的 好吧就是觉得胰岛功能是不是退化了 不明显了 不是可能有一阵比较放纵,伤害到胰岛了 有…我大姨妈量很少…… 少了很多年了就没在意尿酸有点高 438之前有380的尿微量白蛋白这次复查21 不知道是不是好转 行 怕死我三个月常规检查一年一次大检查 主要是最近蛋白尿高焦虑 办公室,没什么运动量 没有查也是2021年一月份了 尿酸最近三个月才高起来 没有,不胖就不错了", "question_kg": "空腹,血糖偏高,酸奶,胰岛功能,大姨妈,尿酸,尿微量白蛋白,蛋白尿", "answer": " 你好！请问你的血糖是多少？ 是的,空腹和餐后两小时都查了没 在正常范围 冬天活动少一些,新陈代谢慢一点 同一个手指查的血也会有波动 你身高体重多少最近半年吃的多活动的少么 体重正常可能是误差,或者酸奶含糖量不一样血糖正常情况下,没必要在意这些 有查过有脂肪肝么 是不是孕期 有没有多毛,月经不调等症状 没有痤疮及体毛浓密吧月经量少可能和激素分泌紊乱有关,必要时查下性激素六项和子宫附件彩超 要是有多囊或者泌乳素高可能会影响以后怀孕尿酸多少 两次空腹高才算高尿酸 查24小时尿或者ACR比较准一次查尿不太准 没有糖尿病高血压肾炎的话一般不会有尿蛋白的没啥不舒服为啥查这么多呢 过度了才23岁就这么焦虑了那以后真有病的时候那还得了 可以发下尿常规结果看下高蛋白饮食也是会有影响的23一般不是刚毕业么是做啥工作的 都蛮好的,规律饮食,作息,运动就好了。才22岁,太焦虑了才会影响身体健康。最多空腹再差查个尿酸就可以了以前查过甲状腺功能没有 无机磷以前高不 尿酸和生成多排出少有关,饮食上注意海鲜,肉汤,啤酒饮料少吃少喝有没有关节痛,口渴,消瘦呢"}
{"question": " 你好 病人腹痛腹泻近一年 上厕所后就好。去年做的胆囊摘除手术,最近检查是这些症状。能帮忙解答一下吗（女,61岁） 应该是明天去验目前这个显示是没什么问题的呗 好的～那明天检查完在像你咨询～谢谢～ 好的 你好  病人每天5次厕所左右～请问有什么问题吗～ 好的 谢谢 没有跟这个会有关吗 好的 谢谢～ 嗯嗯 好的～ 对了 大夫根据这两个检查肠癌几率大吗 因为现在做肠镜不太方便 好的～", "question_kg": "腹痛,腹泻,上厕所后好,胆囊摘除手术,检查症状,每天5次厕所左右,肠癌几率,肠镜", "answer": " 你好,这个能带突出影有可能的结肠的憩室,也可能就是普通的结肠带,只不过长的大,但这个应该不影响排便。你化验过大便常规吗？ 目前看这个应该不是什么太大的问题。 不客气的,如果化验大便没问题的话,可能就是跟切除胆囊造成的大便不成形有关,如果大便有问题的话需要考虑再做肠镜 好的,有结果了我再给你看看。 大便常规没问题,那这么看的话应该就是跟胆囊切除导致的大便次数多有关系。可以用点阿嗪米特加上整肠生和曲美布汀。 不客气的,查过肝功能吗 跟拉肚子没关系,只不过你胆囊切除建议是可以定期复查肝功能。 不客气的,半年到一年复查就可以。 OK,那有问题再过来吧内容涉及隐私,仅医生和患者本人可见 目前这种情况不考虑肠癌"}
{"question": " 脖子僵硬,疼痛,肩膀后背肌肉也疼痛,偶尔头晕,最近经常胸闷,气短,胸前肌肉疼似的,躺着好点做时间长了受不了。肌肉也无力胳膊（男,27岁） 有挺长时间了颈椎不好有几年了20左右就有不舒服胸闷,后背肌肉疼,肩膀疼也有2年了吧 没吃过啥药啊几年前颈椎不舒服做过一次ct 7-8年,说没事后来又疼,又去检查,一个大夫说是筋膜炎吃了点药前年胸疼 检查过ct ,胸片,颈椎ct就说颈椎有点直啊但是最近胸疼严重,尤其坐着不知道是不是别的病吃的活血的,忘了很久了心脏没事检查了心电图,超声胸片,ct 都是1年半左右检查的还在吗 检查过 最近没查过1年半之前查过颈椎有点直,有点颈椎病 天天坐着对着电脑主要最近胸疼,感觉胸部肌肉,骨头都疼不知道咋回事经常熬夜玩手机 去医院检查挂胸外科还是脊柱外科能是肺子的问题吗主要胸闷最近,颈椎后背肌肉以前就不好 抽完烟感觉出气也费劲是熬夜多造成的吗颈椎病能导致胸闷吗还有熬夜 恩恩怎么缓解呢 盲人按摩可以吗拔罐 按完肌肉有点疼啊理疗去医院吗？吃点什么药？", "question_kg": "脖子僵硬,疼痛,肩膀后背肌肉疼痛,头晕,胸闷,气短,胸前肌肉疼似的,肌肉无力,胳膊疼,颈椎不好,不舒服,胸疼,直颈椎,颈椎病,胸部肌肉疼,骨头疼,手机过夜,胸闷,颈椎后背肌肉不好,出气费劲,胸闷,疲劳,盲人按摩,拔罐,按摩,理疗,药物,医院", "answer": " 你好！这种情况有多长时间了？ 做什么检查,吃什么药吗 颈椎做过哪些检查没 啥药 我意思颈椎检查过没 磁共振 如果感觉最近症状加重,最好再复查一次颈椎磁共振明确诊断你做什么工作？经常久坐不？ 我考虑两个方面,第一颈椎疾病,第二,经常熬夜导致体乏 脊柱外科 熬夜,抽咽也会导致胸部不适颈椎会 改善作息适当理疗避免久坐适当活动 可以按摩不建议"}
{"question": " 已经在医院检查过3次,第一次尿隐血,蛋白正负,吃的肾炎康复片,第二次检查隐血下降,蛋白升高,吃的肾炎康复片,氯沙坦,还有一个降蛋白的,第三次检查,指标确升的很高。（女,34岁）这是第一次结果（女,34岁）这是第二次这是第三次医生在吗？（女,34岁） 现在是必要的时候了吗 那是很严重了吗 都查什么 我扁桃体肿大 嗯嗯,现在这么看无法诊断哪种肾炎吗", "question_kg": "尿隐血,蛋白正负,肾炎康复片,隐血下降,氯沙坦,降蛋白,指标升高,扁桃体肿大,肾炎", "answer": " 你这个考虑是慢性肾炎了,建议进一步检查,必要时肾穿刺。 是的 但是还有好多检查需要在肾穿刺前先查 严重与否要等进一步的检查结果,现在不好判断血压,抗核抗体,补体,三对半,血凝,血常规,等 嗯扁桃体发炎有可能会加重病情"}
{"question": " 刚查出怀孕,上周三hcg翻倍994.50,孕酮60ng  今天周一再抽血hcg翻倍****.7,孕酮 大于等于40ng  下降了,这正常吗（女,23岁） 四月12早期孕酮是不是会有波动,下降的趋势 周三hcg994.50,昨天翻倍****.7正常吗,是不是太快了那吃什么补黄体酮啊,我黄体酮吃了,也没有升高叶酸会孕酮吧影响 有用吗可不可以打针剂黄体酮黄体酮可以早中晚各吃三粒吗 孕酮下降吃一粒不够 持续降低就流产了早期可以加量么 那我可以早两粒  中午两粒  晚上两粒么一天也是六粒分三次吃", "question_kg": "怀孕,hcg,孕酮,波动,下降,补黄体酮,叶酸,打针剂,黄体酮,吃三粒,流产,加量", "answer": " 也许上一次化验的孕酮不准确。现在孕酮40也正常。你月经什么时候来的？ 孕酮应该逐渐上升。4月12号到今天总共怀孕39天。这两项数值都不低。一周后做个B超看有没有胎心。现在多喝开水,少吃辛辣食物,多休息,预防感冒咳嗽。每天口服一片叶酸片。 叶酸不会影响孕酮从大药房买一盒黄体酮胶囊,每次一粒,每日三次。多吃点自己做的豆浆,多放点黄豆,黑豆,黑芝麻。 吃一粒就行了。 也可以的。 因为这个药吃了容易头晕,也不主张在家练。不主张再加量"}
{"question": " 智齿发炎了,！！！！（男,28岁） 下面的拍不到肿了四天了 难受啊 是的吃饭都出问题了吞着吃了！ 吃了消炎药夜没办法用, 吃头痛散有用得吗？ 这种情况,一般不会根治的吗？？只有扒智牙才可以的是吗？ 今天去冲洗了 好黑,里面的东西上了 一般拔智牙要多少钱？ 嗯,冲出来了 这还要看难度的啊？我等它不痛了趁早去拔了把！凄凉 是不是每个人都有智牙长出来的？ 岗开始以为是上火了,过①两天就好了,谁知道三四天了还痛 去人民医院好,还是空腔医院好 好的,谢谢医生 是不是智牙长得正就不回痛！！美了解过还不知道,都快30了还又牙齿长出来爱 去那些牙科诊所冲洗一次,一百五十块,是不是贵了 唉,贵得要死,广东 我看那诊所也辣椒得要死 你们哪里是哪？ 哦,地方不同的  唉出门在外不方面啊 嗯,谢谢医生讲解 好 医生阿,饭还是吃不下啊😭 还都是一个样 只有把那头痛散放在哪牙齿哪里才舒服点 嗯,明天再去医院看看吧！！！拔了会不会吃东西不方便啊,都少了一颗牙齿了 哦,好的不吃饭就不痛,吃了饭就痛死了,那个牙齿肉,都五天了,还肿", "question_kg": "智齿发炎,拔智牙,消炎药,头痛散,牙科诊所冲洗,拔牙,头痛", "answer": " 您好！我是口腔科医生,很高兴为您解答！是上面的牙龈肿了吗？方便拍个照片看一下具体情况吗？ 嗯,我是说是智齿上面覆盖的牙龈肿了是吗？ 这个情况是智齿冠周炎 如果方便,最好是先去医院口腔科做一次冠周冲洗,再局部上碘甘油,口服罗红霉素和替硝唑片消炎别吃辛辣刺激食物,清淡饮食,保持口腔卫生清洁 最好是先去做一次冠周冲洗,再口服消炎药,这样效果才更好一些 没用的您现在主要是智齿没有完全长出来,然后牙龈与智齿之间有食物残渣进入他俩之间,刺激牙龈发炎了需要做冠周冲洗把里面的食物残渣冲洗干净这样没了局部刺激,再口服消炎药,效果才会好一些 是的消炎后及时拔除智齿不然以后可能会反复肿的 局部上碘甘油了吗？ 冲洗出来的吗？黑色的？ 需要看智齿的难度 一般得300以上贵的有的1-2千这个每个地方收费标准不太一样和您当地的消费水平有关 嗯嗯,难度越大,风险越高,就价格越高的 不一定的有的只长一颗,也有的长两颗最多长4颗可能只长上颌智齿,也可能只长下颌智齿咱们正常牙齿数量是28-32颗这中间4颗不定的就是智齿 嗯,里面的食物残渣刺激的太久了已经冲洗干净,再口服几天消炎药。一般就会逐渐恢复的您可以口服罗红霉素和替硝唑片。效果还可以的 如果疼痛严重,可以适当用布洛芬缓释胶囊来止疼都可以的一般我比较推荐公立医院口腔科 这样相对正规,有保障一些不客气的那您先消炎,然后及时拔除智齿吧祝您身体健康,生活愉快您可以关注一下我,这样以后有什么口腔问题,咱们可以随时交流！ 嗯,长的正的一般就不太疼但大部分都长的不太正 因为现在随着人类进化,颌骨都没有那么大了,很多都长不开了太贵了我们这边,一般也就是20-30块钱 那拔牙不得2000以上啊 您先去公立医院口腔科检查看看,咨询一下价格,说不定比私人口腔诊所便宜哦 山东的我们这边消费水平整体没有您那边高 嗯,所以和您当地的消费水平有很大关系的是的是的 不客气的如果您需要再次咨询,可以直接搜索我的名字,进入主页后再次找我咨询。 嗯 减轻了吗？好好刷牙,别吃辛辣刺激食物,再口服几天消炎药,这个恢复需要一个过程,不能太着急的主要是您那边冠周冲洗太贵,不然能再去冲洗一次就更好了 那不应该啊 您要不用点布洛芬缓释胶囊来止疼吧局部冰敷冰敷赶紧控制症状以后,及时拔了吧 拔了,头两天有点不方便,过几天就会好了！智齿不能算正常咀嚼牙齿的里面,不影响以后咀嚼的尽量去正规公立医院口腔科检查并治疗,这样收费合理,操作也更规范一些"}
{"question": " 上颚牙龈外侧长了一个凸起。中间白色外围一起红色,请问医生这是口腔溃疡吗？口腔溃疡会长在这样的位置吗？谢谢（男,28岁）你好医生 照片不太好拍 我画了长图 圆点的位置 刚刚发现的。目前没有明显疼痛。但是按压会有明显痛感 您的意思就是说这里也是会发生溃疡是吗没呢门牙附近牙齿很健康 哦哦。我就是有点担心。因为第一次长在这还有点疑惑 好的,谢谢您", "question_kg": "上颚牙龈,凸起,口腔溃疡,凸起位置,明显痛感,溃疡", "answer": " 你好,能提供一下照片吗？ 疼吗？ 如果疼痛明显,考虑是口腔溃疡 这个部位溃疡大多是刷牙或者吃饭损伤了黏膜导致的 附近是否有坏牙？ 没有坏牙考虑是口腔溃疡导致的这个部位可以发生溃疡的 牙刷毛刷破黏膜就会导致这个部位溃疡的可以喷桂林西瓜霜,一般一周左右可以愈合"}
{"question": " 左胸突然疼是什么原因（男,19岁） 没有心脏下面一点点突然疼2下然后又好了就是感觉有一点点闷 对就是感觉有一点点闷医生我是什么原因 是什么原因引起的 嗯嗯具体是什么原因引起的? 就是担心心脏有问题我上个月右边耳朵得过疱疹 做过ct没有问题 嗯嗯我最近11点半睡觉的会不会和熬夜有关 那我为什么会突然胸闷? 谢谢医生还有一个,就是突然有点喉咙痒咳嗽,这个要紧吗现在非常时期", "question_kg": "左胸疼痛,心脏下面疼痛,胸闷,喉咙痒咳嗽,咳嗽", "answer": " 你好,这种情况有多久了？具体是哪个位置？以前有过这种感觉吗？ 现在没啥事了 我觉得可能是短暂的肋间神经痛 可以先观察看看 可能是熬夜,压力大免疫力下降等等原因引起 哦,以前拍过胸片吗 那就问题不大你们这种青少年心脏问题一般都是先心病,拍片没啥问题的话就没啥问题 也有可能尽量早点睡 胸闷原因有很多种可能是因为心里压力大,或是疲劳亦或是其他原因如果不放心可以拍个胸片如果胸片没什么问题,那就没什么大问问题的"}
{"question": " 一个月前肛门长了一个肉球不疼,说是外痣,使了痔疮膏,吃了药消了,一个星期前又起了比以前严重了一点使了熊胆痔疮膏当天晚上消了,第二天又起就这样反复了一个星期但是不疼今天有点火🔥烧似的感觉,用痔疮膏也没缓解,怎么办啊老反复 大便不规律,上次大便干燥但是不疼 我一直吃着西瓜和平果呢不管用,能有什么办没不反复吗 用什么药啊", "question_kg": "肛门,肉球,外痣,痔疮膏,熊胆痔疮膏,火感,大便干燥,西瓜", "answer": " 大便干燥吗  大便时疼痛吗 多吃蔬菜和水果     保持大便通畅 多吃菠菜   芹菜  蘑菇     香蕉"}
{"question": " 从小就有尿频尿急疼的感觉是怎么回事,记得小时候尿频尿急尿不尽,小便疼,当时家人没重视,说是上火了,长大后小便的次数比正常人多,有时候射精或者遗精后小便疼,不是经常,偶尔一半会,今天晚上吃点酸菜鱼喝点汤,感觉尿道不舒服,有点疼,这是怎么回事（男,31岁） 没有 这会有点疼的感觉,吃点什么药好呢没 尿频尿急是怎么回事 去医院都检查什么项目呢 盐酸左氧氟沙星胶囊怎么服用呢 吃1个是吗 我买是联邦左富康 谢谢", "question_kg": "尿频,尿急,小便疼,射精,遗精,尿道不舒服,盐酸左氧氟沙星胶囊", "answer": " 你好,这么长时间,有没有化验尿常规检查看一看呢？？？你的症状多考虑泌尿系感染可能还有其他不舒服吗？？？ 嗯嗯阴囊潮湿,会阴部坠胀感？？ 你可以吃点消炎药,左氧氟沙星胶囊如果条件允许,可以化验尿常规检查看一看改变自己的生活习惯,注意个人卫生,多饮水勤排尿,禁饮酒辛辣饮食,避免久坐久站熬夜,衣物适当宽松,平时多多参加体育锻炼。 就是尿路刺激症状多考虑炎症存在引起的 化验尿常规,做个泌尿系彩超看一看 左氧,每次吃0.2g,每天两次,饭后口服,禁饮酒 你看你卖的规格,每次0.2g,有的是一粒,有的药时间两粒 嗯嗯,你每次吃两粒,每天两次口服"}
{"question": " 多囊不孕,糖耐受受损（女,29岁） 刚做完腹腔镜手术,剔除子宫肌瘤,要注意什么? 我想问饮食方面 我有吃那些药,请问二甲双胍要长期吃吗? 术后多久长能吃像红枣这样补血等药材?", "question_kg": "多囊不孕,糖耐受受损,腹腔镜手术,子宫肌瘤,饮食方面,二甲双胍,长期吃,术后,红枣", "answer": " 你好,这种情况一般都要服用达英35和二甲双胍进行治疗的。 这种情况注意休息,不要过于疲劳就可以 不要吃辛辣刺激和生冷的食物 是的,要长期吃的"}
{"question": " 去年年初突发高血压,第二天到就诊,24小时血压测量,压力值为171/100。后吃施惠达,血压基本上控制在140/90之内。去年年底血压逐步降到120/80以下,后减半施惠达。今年年前,经一段时间监测血压,血压偏低,最低值95/66,一般平均在110/75。我征求了主治医生,暂停服施惠达至今。去年在医院做了脑部核碰(包括脑血管),心脏彩超,负荷平板,24小时血压心电监测,肺功能,颈动脉多普勒,（男,62岁）除脑萎缩外,其余没有问题上星期又一次心电图,有窦性心律过缓 又做心脏彩超,有左心房舒张减弱现在的问题是,血压波动较大高的时候153/103 好的,还有一个问题 这次还做了一个颈动脉和椎动脉彩超,颈动脉有多发班块,但血流速正常。我的血常规指标正常 另外,我最近几天,左脑部表面有一种收紧感觉,时间不长,约4-5秒。象小便微微打颤的感觉这是我要问的重点 这是什么问题？是神经问题还是血管有瘀堵王主任,谢谢您！", "question_kg": "高血压,施惠达,血压控制,脑部核碰,脑血管,心脏彩超,负荷平板,24小时血压心电监测,肺功能,颈动脉多普勒,窦性心律过缓,左心房舒张减弱,颈动脉班块,血流速,血常规指标,左脑部收紧感,神经问题,血管瘀堵,血常规", "answer": " 您好,请问您目前有什么问题根据你的情况,目前可以不用降压药了。 建议再带一个动态血压 您讲 有多发斑块,建议服用瑞舒伐他汀 这个感觉危险性不大,不用担心。"}
{"question": " 医生你好,我爸爸刚刚查出有肺癌,是鳞癌,中分化,本来想做手术,结果又查出有肺结核阳性,现在医院先让我们治疗肺结核,我非常担心肺癌情况,如果这样的病人你们一般怎么处理呢（男,58岁） 那我爸这种肺癌情况生长速度,扩散速度快么现在已经到传染病医院了,妈这样肺结核治疗一般多久可以,控制 谢谢您", "question_kg": "肺癌,鳞癌,中分化,肺结核阳性,肺结核", "answer": " 您好！如果是活动性肺结核 必须先控制结核 不让抗肿瘤治疗导致免疫力下降 会导致结核爆发 危及生命的。听您的医师安排 尽快看诊传染病医院。谢谢 不清楚怎么样控制结核您得和传染病医师交流一下获得更有效的信息鳞癌一般进展不快。就是说 不控制了结核 肿瘤医生不敢给您抗肿瘤治疗"}
{"question": " 我的有小腿被一辆大货车右前轮直接压过,造成有小腿软组织损伤,右排整体神经损伤,今天已经100天了,住院72天,出院一直针灸,按摩推拿,可到今天肌肉还是有僵硬,发青,肿涨,麻木,口服一直是西医活血化淤药,请问再有好的建议吗？,我非常急,谢谢（男,50岁）", "question_kg": "小腿软组织损伤,右排整体神经损伤,肌肉僵硬,发青,肿涨,麻木,口服西医活血化淤药,软组织损伤", "answer": " 你好,欢迎咨询,多久了？右腓总神经损伤对不？住院如何治疗的？除了麻木,足部上下活动如何？"}
{"question": " 宝宝出生3天总胆红素335非结合胆红素315结合胆红素0,请问严重吗？（女,1个月） 足月顺产 这是属于生理性黄疸还是病理性黄疸 a型宝宝出生48小时黄疸都是正常的 就今天升高的,皮肤测黄疸显示298 如果蓝光需要几天可以到正常范围 除了住院蓝光还有其他治疗办法吗？ 现在这个范围值对宝宝以后智力发育有影响吗？ 如何判定胆红素脑症状？ 现在就住院治疗应该不会对大脑发育有影响吧？昨天都是正常范围,今天一查出高就立刻住院治疗了 好的,谢谢", "question_kg": "宝宝,3天,总胆红素,非结合胆红素,结合胆红素,生理性黄疸,病理性黄疸,a型宝宝,48小时黄疸,蓝光,住院,治疗办法,范围值,智力发育,胆红素脑症状,大脑发育,其他治疗", "answer": " 您好,宝宝是足月儿还是早产儿？有重度高胆红素血症要蓝光治疗 [自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后会及时回复您的问题,请见谅。宝妈什么血型？ 病理性的 新生儿血脑屏障发育不成熟,胆红素是嗜神经性的,容易进入颅内引起胆红素脑病,造成不可逆的损害四到七天是高峰期 还会加重 有个体差异一般四五天左右 没有 要看是否有胆红素脑病的症状病情稳定后可以做头颅磁共振 发热、不吃奶、精神反应差、抽搐、肌张力改变等。 那就好还要继续观察黄疸是否会升高"}
{"question": " 我女儿一岁十个月,两天前白天玩了晚上回来开始眨眼睛,我以为是故意的就没在意,这两天发现她会眨眼而且眼睛里有眼泪,打喷嚏比较频繁,揉眼睛,晚上睡觉偶尔有点鼻塞张着嘴巴。其他没有任何异常,也没有流鼻涕啥的（女,21个月） 视频因隐私问题无法显示就这样眨眼睛,视频里今天拉粑粑拉了五次了,但是大便正常不稀 没有 不知道,目前没有发现什么明显过敏的没有明显的疹子红斑 那我该怎么办呢 嗯好的谢谢", "question_kg": "眨眼睛,眼泪,打喷嚏,揉眼睛,鼻塞,嘴巴张不上,红斑", "answer": " 您好！宝宝最近有感冒吗？ 嗯,还是挺明显的,眼白也不红 宝宝对什么过敏过吗？身上皮肤有没有红斑？ 嗯  宝宝近期出现眨眼症状常见于结膜炎(过敏性结膜炎最常见)、干眼、倒睫、手不卫生揉眼等,您孩子眼白不红也没没有明显的分泌物,同时有鼻塞、打喷嚏症状,过敏性结膜炎的可能性很大,不是急性严重的过敏很多都是以眼痒、眨眼、鼻塞、打喷嚏为首发症状 给宝宝勤洗手洗脸,尽量减少接触粉尘、毛绒玩具、花草 可以滴盐酸氮卓斯汀滴眼液或者盐酸奥洛他定滴眼液 + 玻璃酸钠滴眼液这两种,如果鼻塞厉害需要耳鼻喉科看一下确认是不是过敏性鼻炎"}
{"question": " 请大夫帮忙,颈动脉多发不稳定性斑块,脱落或破裂的机率有多大？吃多久药可以变成稳定性的？平时不抽烟不喝酒不熬夜,没有高血压、没有糖尿病,也没有高血脂。心脏不好,心电图st-t改变,最近这两年左手小手指到小手臂那一条不舒服,特别是手腕,感觉发紧,没劲,活动后会好一点,眼睛偶尔出现水波纹,闭眼休息十来分钟会好。（女,57岁） 最近一周干活累到了,发作了两次刚才说的症状,手腕不舒服也加重了 是的医生,我妈妈简直一点不良嗜好都没有,肉都很少吃,还经常吃粗粮 好的,那现在是不稳定多发的斑块,破裂的机率大吗 有颈椎病,以前做ct椎管狭窄 哦好,吃上药会转为稳定性斑块吗 颈椎有啥保养方法吗好的 那么长时间呢呀😓 好的谢谢您,今天下午约了个头部磁共振,等有不明白的再问您行吗,谢谢 您好医生,刚出来个血常规和肝肾功的单子能帮看下吗 那肝功能这样还能吃阿司匹林和立普妥吗,会不会更影响肝功呀看血脂偏低吗,吃立普妥行吗 好的谢谢 好的👌,10mg也可以稳定斑块是吗 好的感谢 你好医生医生您好,磁共振出来了,跟两年前的磁共振结果一样,但你说我妈妈那手发紧和眼睛偶尔有水波纹那症状是这带的吗？问我们这边大夫他们也没说啥 有的话那些症状就是动脉硬化带来的吗 好的谢谢您,现在开的拜阿司匹林,立普妥,然后自己去药店买的丹参粉,最近两年也在吃辅酶q10和深海鱼油,一起吃这些可以吗 好的谢谢您啦", "question_kg": "颈动脉多发不稳定性斑块,心脏不好,心电图st-t改变,左手小手指到小手臂不舒服,手腕发紧,眼睛出现水波纹,颈椎病,ct椎管狭窄,血常规,肝肾功,血脂偏低,动脉硬化,拜阿司匹林,立普妥,丹参粉,辅酶q10,深海鱼油,硬化", "answer": " 你好,这种情况需要长期吃阿司匹林和降脂药再加上平时饮食和注意休息,那以后发生脑中风的风险就很低了平时低盐低脂低糖饮食,避免劳累熬夜,注意休息,不要紧张焦虑,戒烟酒,适度运动锻炼,控制体重腰围。 另外去查一下颈椎磁共振,看看有没有颈椎间盘突出 嗯 他这种情况还需要排除一下颈椎病的问题这个几率对于单个人来说就不好判断了大数据上只要及时吃上药,破裂的几率就很小但对于个人来说,要么是0,要么是100%,没有其他的说法 哦 那他的颈椎平时要好好保养会的 由不稳定性的转为稳定性的,吃药要两三年时间的 平时要保持一个抬头挺胸看远方的姿势,另外睡觉的枕头要合适是的 好的 血常规正常胆红素略高,问题不大,查一下肝胆彩超看看有没有结石 可以吃血脂低也可以吃立普妥 只是立普妥剂量减半,一天10mg即可 可以的 不客气 再去查一个脑血管增强ct,看看有没有脑动脉粥样硬化 是的脑动脉粥样硬化引起的短暂性脑缺血发作 可以的"}
{"question": " 你好医生  我现在怀孕13周+2,从怀孕流了两次血,3月4号一次,4月3号又流了一次,医生一直喊卧床休息,从怀孕到现在肚子时不时痛,前天做了NT检查医生说胎儿正常,我们这边有B超医生说孕囊还有液性区6,一点都没吸收,昨天抽血检查血小板医生喊吃阿司匹林,当时没问有没有副作用,回来才在网上看了都说不能吃,对胎儿有影响,现在怎么办？？（女,36岁） 现在没有流血了无创做了,还要3个星期才得结果医生喊继续吃地屈孕酮片 怀过 没有 但是抽血结果血小板有问题,怎么办？ 医生喊吃阿司匹林20天再复查 自己不知道怎么办到底是吃,还是不吃,又怕有流血正兆。 阿司匹林有没有对胎儿有副作用 那请问医生,地屈孕酮片和阿司匹林现在要不要吃,肚子每天时不时痛。 我是4月3号流的血,当时流的有点多,第三天就没流了。", "question_kg": "阿司匹林,血小板,地屈孕酮片,怀孕,流血,肚子痛", "answer": " 你好！阿司匹林是孕妇可以用的,一般我们在孕3个月后服用,但是,鉴于你目前有流血,如果服用可能加重出血,是否暂时不用,观察一下,不出血才用。你属于高龄孕妇,目前有流产表现,由于不排除胎儿畸形,所以建议可以做无创产前基因诊断,能最短时间内排除胎儿异常可能你的胎盘位置低,有流产,多休息是必须的 那就暂时口服地屈孕酮,这个就是黄体酮以前是否怀孕过？ 当时有没有高血压或者糖尿病 那就更加不必急着口服阿司匹林再等一等 年龄大,血小板都是这个结果阿司匹林建议服用100～150毫克,你的只有50毫克,太少了,作用不大 我意见过几天再吃你自己决定不用这么急着复查 当然吃。只是什么时候而已 没有所以目前国际上提倡使用阿司匹林来预防高血压或者易栓症等高龄孕妇可能出现的孕期并发症 不是说了暂时不吃阿司匹林！！！地屈孕酮继续吃你过一周还没有流血就吃阿司匹林吧"}
{"question": " 风湿检验报告中抗核抗体呈阳性是怎么回事,我双膝盖疼痛已有八个月了,滑膜增厚,现在走路磨疼,有积液,两肘关节近两个月,偶尔刺疼,到医院检查抗核抗体1：100请问怎么回事（男,47岁） 请问检查结果呈阳性危险吗类风湿因子检查正常,别的也正常 后半夜好转,走路的时候磨疼,有积液 屈伸时有咯吱声有我马上发给您 对不起,我用手机不大会 谢谢您 非常感谢,祝您工作顺利,全家幸福", "question_kg": "双膝盖疼痛,滑膜增厚,走路磨疼,积液,两肘关节刺疼,抗核抗体,类风湿因子,后半夜好转,屈伸时咯吱声", "answer": " 您好  我看了您的化验结果 听我给您解释这个是弱阳性,如果单纯这个阳性是没有什么问题的。您的膝关节痛经过休息会好转吗？您还有没有做过其它检查？ 嗯嗯 您还做过其它检查吗？ 好！我要的是其它的检查结果！ 嗯嗯不,您发给我的病历已经很清楚啦！您稍等,我现在给你说我对您病的看法！您膝关节痛,我考虑机械性损伤！ANA阳性。如果血常规 尿常规 肝肾功能都没有问题,您就不必担心啦。没事,半年后复查ANA就行！ 不客气！您目前最重要是处理膝关节的问题,这个能治愈！祝您早日康复！"}
{"question": " 眼白发黄不知道是不是肝的问题,坐了个肝功血尿检查（女,34岁） 没有了,就是眼白发黄麻烦帮我看看检验报告 好的谢谢请问做一次肝胆胰彩超多钱 间接胆红素高一般什么原因造成的我眼睛发黄跟这个有关系吗", "question_kg": "眼白发黄,肝功血尿检查,检验报告,肝胆胰彩超,间接胆红素高,间接胆红素", "answer": " 您好,除了眼白发黄还有别的不舒服吗？ 肝功能胆红素高,建议您做一个空腹肝胆胰脾彩超,除外一下有没有胆囊结石 一般一百块钱左右"}
{"question": " 我去医院检查说不是紫癜是樱桃状血管瘤,但是感觉陆续一直在出现,正常吗？（女,37岁） 是的 可是这个一直会出现是吗？ 哦哦 刚发现腿上又有一些,原来没有,最近突然发现,感觉一直在出现 是的 不高 需要原来没觉得,最近突然发现好多地儿都有 额😓好吧 嗯嗯谢谢", "question_kg": "紫癜,樱桃状血管瘤,腿上,血管瘤", "answer": " 你好！是正规医院皮肤科看的吗？ 如果确定是樱桃状血管瘤,就不用管它了 不好意思,今天门诊病人太多,不能及时打开系统回复,请谅解！这个会随着年龄增长,逐渐增多,但是不会突然大量出现,可能原来就有,你没有注意 不是紫癜就好 这是大腿上吗？ 血脂高吗？ 那就不要管它了,这个也没有好的办法预防,平时注意防晒就可以了 年龄越大,会越来越多 不影响健康"}
{"question": " 肚脐眼右边三四五公分总是隐隐作痛 但是身体没有其他不舒服 没发烧恶心什么的 每天早上排便（基本上是,偶尔要到中午）一般都是下午快吃晚饭的时候有点痛 有时候不痛有时候痛 请问是怎么回事呢 我之前问了一个消化内科的医生 说可能是泌尿问题 所以问问老师您 确实我最近也有感觉 因为我经常憋尿 以前憋尿还能憋回去 现在有点憋不回去的感觉 憋了一站起来就有尿液流出来 是不是输尿管有问题啊（女,24岁） 没有做过输尿管结石会导致肚脐眼右边疼吗 但是我不是每次都疼 一般都发生下下午五六点的时间 感觉吃了饭一会儿就不疼 我一般上午不疼严重吗老师？ 能不能先吃点药调理一下呢我这个不是每天疼 就是阵发性的下午疼怪的很白天也有疼过 但是很少很少 好的 问题不严重吧我也没有什么血尿之类的就是早上起床第一次上厕所尿液稍微有些黄 后来慢慢就淡了 哦哦哦 好的 那我去查查看 老师 输尿管结石会引起尿液混浊吗 那有可能是了 我最近尿液有点浑浊 那老师 直接我比较忙 能不能先吃点药调理着 再去医院呢 老师 输尿管结石会发展到尿毒症吗 老师 我这个断断续续的疼痛您感觉如果是结石的话是大是小呢 多喝水能冲掉吗 我这个是断断续续的疼 也不是疼的要人命那种 就是在肚脐眼右边疼 其他地方不疼 上厕所也不疼 好的👌", "question_kg": "肚脐眼右边疼,泌尿问题,憋尿,输尿管结石,尿液混浊,尿毒症,结石", "answer": " 你好,根据你说的,可能是输尿管结石。检查没有,做个泌尿系超声和尿常规看看 右侧中断输尿管结石,就能 嗯, 只有结石活动了才会疼 上午下午就不一定了 既然消化科看了没有消化问题,那就是泌尿可能性了如果是泌尿外科问题,不严重 先查泌尿系超声看看,没有石头就不是泌尿外科的问题 如果是泌尿外科,就不严重是不是泌尿外科就不一定了没检查谁也说不准 嗯 会呀,如果有感染,或者有小的泥沙样结石排下来,都会浑浊 嗯所以最开始让你查尿常规和泌尿系超声 不建议 有这个可能。结石引起肾积水,压迫肾脏,慢慢的就会没功能。如果对侧肾功能也不好,就会出现 没有超声结果,不好说呢,小的能,大的不会动,不大不小的会是不是得活动下 嗯,就是是不是泌尿外科都不敢说。没检查 消化科的问题,妇科问题都能你还是查超声看看,我还是那句话,没有结石和膀胱炎,就不是泌尿外科的问题了。你得好好查看看,别耽误的了"}
{"question": " 尿蛋白2加号肌酐4.4高血压：170~100血液检查：肌酐：93,小腿肿（男,82岁） 半个月左右吧！这种病情严重吗？ 没有啥不舒服的小便 排尿没有不舒服的感觉蛋白尿2+高血压180--100小腿肿 另外头上也得了带状疱疹跟这有关系吗？ 不好拍照带状疱疹病毒在输液了", "question_kg": "尿蛋白2加号,肌酐4.4,高血压,小腿肿,带状疱疹,疱疹", "answer": " 您好,请问您这种情况有多长时间这种情况考虑高血压性肾病 排尿有什么不舒服的情况？ 你是存在尿路感染的 尿常规里面红、白细胞都是高的 请拍照上传看看吧"}
{"question": " 十一个月宝宝嘴里两侧长有白色的东西,原来是鹅口疮快俩月了反反复复的,前天去看看大夫说是口腔黏膜什么的我也没记住,有点感冒说嗓子有点脓,今天我看了看嗓子有两个白点了,不知道到底是啥（女,11） 不发烧,就感冒第一天发烧37度7,中午就不烧了 4-5天了,没用发烧阿,那嘴里那白的到底是鹅口疮还是口腔什么的 她不让照片,那个大夫说这么大的孩子是因为奶嘴和乳头不干净引起的是大人传染的一种病菌 为什么总不好阿,都两个月了,总抹着药就长的少,一不抹了两边就长满了,就怕在引起别的症状,有什么好的办法吗？ 奶瓶也天天煮阿,也没不干净什么的阿？？一直都抹着制霉菌素片呢 那个是药膏还是洗口腔的水阿 和制霉菌素片一样吧 就是小苏打吧 买回来了怎么用呀 买的碳酸氢钠片可以用吗 一次多少一天几次阿,泡到什么程度阿,赶碎也可以吧 一次一片一天三次？？可以和制霉菌素一起抹吗", "question_kg": "鹅口疮,口腔黏膜,感冒,嗓子有脓,白点,奶嘴,乳头,病菌,药膏,洗口腔的水,制霉菌素片,小苏打,碳酸氢钠片,泡到什么程度,制霉菌素", "answer": " 孩子现在发烧吗？扁桃体发炎化脓容易反复发烧 有可能会再发烧。可以吃点清开灵颗粒 鹅口疮可能性大,有照片吗？ 就是鹅口疮,白色念珠菌 跟抵抗力及口腔不清洁有关系。可以用碳酸氢钠或者制霉菌素软膏涂抹 可以用碳酸氢钠试一下 注射剂,可以涂抹口腔 不是一类药,用法一样 是的 用棉棒擦拭 可以,用水泡开 弄碎泡成水涂抹口腔"}
{"question": " 女性,74周岁,2020年初因右手摔伤,没做手术,人较痛苦,无法睡觉,靠吃安眠药入睡,脑力体力活动量下降后,今年年初出现以下症状：症状1：先是左腿关节站立一会感到酸,然后就会不自觉抖动（已经有4个月时间）,这一两个月左手手腕（曾经骨折摔伤处）觉得酸后,也开始不自觉抖动；症状2：经常觉得饿,能吃,但是身体觉得没力气,没气的感觉,眼睛总感觉没力气睁开；症状3:失眠严重（失眠一直以来都有；症状4：晚上经常做梦,说梦话,做梦都是比较激动的事情,现在这种情况不知道是什么问题,需要去医院检查哪些项目？（女,73岁） 我母亲没有糖尿病,她还低血糖,我就感觉她手摔了以后,行动力慢了很多,我平时静止时不会抖,就是比如站久了,她自己感觉有点酸,就开始抖,坐着也是,坐一会自己觉得酸了,就开始抖,但是她失眠从中年就开始了,说梦话其实也说了很多年了 她嗅觉好多年以前就开始有点退化了,动作就是去年到今年一下子缓慢了很多 便秘有,他一直有说很想拉大便就是出不来,总是用开塞露。她多虑忧郁不往好的方面想,失眠一直以来都是这样就不说了,比较明显的他说就是总感觉没力气,说话也没力气说,但是胃口还是挺好的,她在40几岁的时候有得过甲亢主要是我妈妈吃西药他身体反应很大,她只要吃西药肠胃就不舒服,那她还需要再去检查什么吗 那她现在吃多巴丝肼片就可以了吗？如果吃完身体很不舒服怎么办？那我们还需要带她去做检查吗这个帕金森不知道什么群体比较容易得吃这个药她也有吃安眠药,会冲突吗 那我们就先不去医院检查了对吧 如果可以去医院,我们需要做哪些检查？ 我们在福建泉州,我自己感觉也基本确诊了,我先买药给她吃,看能不能让他舒服一点,如果她晚上睡不着,是可以吃安眠药对吧？", "question_kg": "左腿,关节,酸,抖动,左手手腕,酸,抖动,饿,力气,气的感觉,眼睛,力气睁开,失眠,做梦,说梦话,糖尿病,低血糖,手摔,行动力慢,失眠,说梦话,嗅觉,退化,动作缓慢,便秘,大便出不来,开塞露,多虑忧郁,无法说话,胃口好,甲亢,西药,肠胃不舒服,多巴丝肼片,帕金森,安眠药", "answer": " 您好,我现在开车,等我到了地方之后再给您回复您好,我看了您描述的症状了,她的症状之一是左侧的肢体出现抖动,是安静休息的时候抖？还是活动的时候抖？另外经常会觉得饿,血糖怎么样？有没有糖尿病？另外有失眠。还有一个做梦的时候大吵大嚷,手脚乱动,是吧？这是快速眼动期睡眠障碍,它往往是很多的神经系统变性性疾病发病前的症状,比如说帕金森病,他的左侧肢体活动的灵活性怎么样？有没有可能是有帕金森病的情况？ 她鼻子闻味儿能闻得着吗？另外她翻身起床穿衣服提裤子,这些动作有没有变得非常缓慢？ 便秘有没有？另外你看看下面的症状,他有吗？平时有没有：1.总是心烦？2.多虑：遇事总是翻来覆去的琢磨,竟往那不好的结局上想？3.有没有总是担心、害怕、紧张,提心吊胆,忐忑不安？4. 有没有总觉得有什么事情要发生,又不知道有什么事情要发生,总是处于一个惶恐不安的状态？另外还有没有以下的表现：1. 心境低落：整天高兴不起来,或者感觉生活中有就没有什么乐趣可言。2. 记忆力下降、注意力不集中、思维迟缓：自觉脑子好像“冻住了”、脑子像涂了一层“糨糊”一样转不起来。 3. 疲乏：怎么休息也缓解不了的疲劳感。少气懒言：什么都不想做。4. 失眠、早醒。食欲减退、没有胃口。5. 身体上多处的疼痛或者不舒服的感觉。 她有焦虑,抑郁,焦虑抑郁就会导致胃肠道的不舒服。帕金森病合并有焦虑抑郁必须吃西药治疗,没有中药能治帕金森病是发生于中老年人的一个神经变性性疾病,它的核心症状是动作迟缓,想快快不了,有些人可以出现静止性震颤,检查发现肌张力增高。随着时间的延长,可能会出现姿势行动的障碍。在临床上运动症状出现之前大概有20年,患者就可以有非运动症状出现,这包括了便秘,嗅觉减退,快速眼动期睡眠障碍,焦虑抑郁,等等。确诊的患者,一定要采用多种药物联合治疗：补充左旋多巴,使用多巴胺受体激动剂,使用单氨氧化酶B抑制剂,使用COMT抑制剂,也可以使用抗胆碱治疗,这要根据患者具体的情况来进行不同的选择。 焦虑抑郁可以引起很多躯体化表现：头晕,头疼,头鸣,失眠,早醒,疲乏无力,背痛,食欲减退等等。还可以有心慌,气短,出汗,口干,震颤,身上忽冷忽热等植物神经亢进的表现。 有些人甚至于有濒死感。 您在哪里？能去医院让大夫做一下体格检查是更好了,因为帕金森病最重要的检查是大夫的手动检查,看看肌张力高不高？如果有铅管样和齿轮样的肌张力增高,那就要考虑了。我之所以要给您用药治疗,我以为您不方便去医院呢 先找专家看一下。有些检查你那做不了"}
{"question": " 医生您好,我四五天之前身体突然开始起了一个一个小红点,刚开始以为是螨虫叮咬,这几天红点不断扩散至手臂,脖子,胸前,腰,后背,腰那边甚至变成了一大片。偶尔会痒,不会痛。前三张图是刚刚开始拍的,后三张图是今天的样子（女,26岁） 您好,因为我这两天也一直去医院看医生都不能确诊,今天下午一个医生跟我讲我这是多形红斑,给我开了药我想问一下,有没有什么检查是可以判断我到底是丘疹性荨麻疹还是多形红斑的呢 那您是比较偏向于荨麻疹吗～我要怎么用药呢？您觉得我这个情况是否需要做一下这个检查呀 嗯嗯～医生那我这个症状是因为什么引起的呢,是过敏还是免疫力出了问题呀,我需不需要做一些免疫力相关的检查呢医生,我昨晚吃了医院开的药,整晚恶心想吐反酸,睡一下醒来感觉喉咙被反酸烧到了…是因为药的原因吗", "question_kg": "小红点,螨虫叮咬,红斑,荨麻疹,多形红斑,丘疹性荨麻疹,药,反酸", "answer": " 好的,我看一下皮肤情况目前丘疹性荨麻疹为主,局部在往自体敏感性皮炎发展建议治疗方案：外涂炉甘石洗剂,每天两三次,炉甘石洗剂水分干后擦掉粉末外涂糠酸莫米松乳膏,每天一次,口服左西替利嗪片,每天一片,复方甘草酸苷片（每天三次每次两片）注意休息提高免疫力,饮食清淡忌辛辣刺激（包括海鲜牛羊肉）、酒咖啡奶茶等刺激物,洗澡忌烫水。 这个是有创检查：皮肤活检病理化验 是的建议按照上述发给你的治疗方案用药如果两三天用药可以改善,就继续用药,如果两三天控制不住,再考虑到医院就诊进一步检查一下"}
{"question": " 昨天凌晨突然感觉然右后背偏下有痉挛疼痛,小腹痛,疼痛剧烈,持续约两个小时。改变姿势后,很快疼痛减轻后消失。当时想上厕所又无法排便,无恶心,无尿血。刚刚查彩超,发现结石和囊肿,前列隙增生。想请问结石和囊肿如何处理,前列隙如何处理,感谢（男,37岁） 目前结石没有症状。晚上尿频,但是我血压高,平时吃拜新同,不知道是什么原因引起的 大小够碎石了啊？ 那前列腺 感谢您,现在我平常需要注意哪些方面呢？ 感谢！我这个还用验个尿吗？ 感谢。如果有的话,应该？", "question_kg": "右后背痉挛疼痛,小腹痛,疼痛剧烈,结石,囊肿,前列隙增生,尿频,血压高,拜新同,前列腺,尿", "answer": " 您好…现在有什么症状吗？左肾结石1.0最大的1.0 血压一般是原发性高血压这个结石在肾盂没有积水可以试一试体外碎石再吃药排石 1CM可以碎了 前列腺轻微肥大这个不需要管不需要处理的到40岁左右男性前列腺都会有一点 多喝水多排尿,经常运动运动,动物内脏少吃有高血压,平时少盐,其他没什么特殊的 查一下尿常规也可以,看看有没有感染存在感染性结石也是比较常见的"}
{"question": " 女 68岁 总是不自主手和胳膊颤抖 心电脑电脑CT 都做过 没显示出异常 采血就甲功有点异常 但咨询了当地的医生 说这个指标不会产生震颤 麻烦各位医生帮忙看一下 究竟是怎么回事 谢谢（女,68岁） 大概一年多了 17年九月份也是这样 住院检查一次 也没查出什么 后来出院就好过一段时间 今年大概二三月份又开始这样 静止的时候就开始震颤  没有  只要不震颤的时候都是正常的 在抖的时候也没有别的症状 不硬走路也正常 去神经内科看了 大夫说排除帕金森和癫痫的可能 这是之前做过的脑电 去神内大夫就说有点抑郁症 开了点抗抑郁的药物 也去看了心理医生 也说有抑郁症 但这两天早上都抖一次  就是在抖的时候喝呗？那如果是特发性震颤严重吗？该怎么治疗呢？ 好的  那喝酒就是在抖的时候喝呗 她现在这个促甲状腺素低没事吗？ 噢噢 就两个月在复查一次呗？现在不用啥处置呗？ 好的 谢谢", "question_kg": "不自主手和胳膊颤抖,心电脑电脑CT,采血,甲功,指标,帕金森,癫痫,脑电,抗抑郁的药物,心理医生,抑郁症,特发性震颤,治疗,喝酒,促甲状腺素,震颤", "answer": " 你好,这种情况有多久了？ 手抖是静止不动时更厉害还是要拿东西时抖的更厉害 她喝过酒么？ 胳膊腿关节活动的时候硬不硬,走路导小步么？ 考虑特发性震颤可能,不除外帕金森,得进行一下神经科查体你去看病挂的是神经内科么？ 脑电问题不大 你可以让她少喝点酒试试,如果喝了马上不抖了可能是特发性震颤 不严重,一般不影响生命,严重者可能影响生活质量,平时放松心情,注意休息如果抖动比较严重,她血压不低心率不慢的话可以口服普萘洛尔治疗试试另外她现在甲功虽然正常但TSH有点低,建议她两月后复查一下甲功别变成甲亢了 可以 现在是亚临床甲亢,T3T4正常临床就不会有什么问题过两月复查吧 对"}
{"question": " 前面有动过手术验出甲状腺微小癌,还有必要做甲状腺超声检查吗?手术不到一年,前两天又照B超复查,这个要紧吗？要着急动手术吗？如果不做,会恶化得快吗？还是先门诊观察,请看图片日期,得这个一般可以活多久？这是我妈妈,她验血报告没有什么问题,淋巴结有点偏大（女,56岁） 第一张是前几天照的,之前动手术说说微小癌,,现在有开药吃,吃左甲状腺钠片,还动不到一年,现在想要马上动手术吗？还是观察 这个2017年手术后的,我们南宁医院说先观察,不手术那么快,快快情况先,您认为我们现在是先吃药还是手术比较好 你们那里做甲状腺超声造影多少钱啊,听我朋友说做这个比较好,但是我们都知道是微小癌了,还有必要做这个检查吗？ 哦,原来是这样,知道了,如果去检查,做什么项目比较好 去年8月份做的,差不多一年了,现在吃优甲乐,左甲状腺素钠片,那意思微小癌也是变成甲状腺癌的是吗 那造影多少钱啊,可以去你们医院做,那个造影可以看出来吗 我们是南宁医科大医院的,我妈妈这种情况,多大的肿瘤要马上手术嗯,穿刺痛吗？这个在你们医院需要多少钱呀！我们好准备一下,可能明天去,我们现在在天津工作 嗯,知道了,饮食有什么注意的吗？为什么南宁的医生说我妈妈这种可以活十年以上,骗人的 哦,可是微小癌不是恶性的吗？B超应该看不出这个是良性还是恶性的吧 嗯,知道了,不能直接做穿刺吗？为什么在微信那里找不到你们医院的我妈妈天天担心吃错东西,这个有什么注意的 知道了,谢谢了,麻烦了 我本人也有错构瘤,两个肾都有,这个是后天长的,还是生下来就有的,这个严重吗？ 不大,0.7一个,另一个1.0我胃部跟小肠的位置经常鼓起一个硬硬的东西,很快又消失,反正不痛,B超又看不到,我以为是错构瘤的原因", "question_kg": "甲状腺微小癌,甲状腺超声检查,手术,观察,淋巴结偏大,左甲状腺钠片,甲状腺超声造影,微小癌,甲状腺癌,肿瘤,南宁医科大医院,饮食注意,微信,错构瘤", "answer": " 您好,甲状腺肿瘤初髓样哎,其他类型属于相对惰性的,5年生存率比较高的您母亲术后服用优甲乐了吗？术后的彩超有吗？根据现在的彩超结果,4级以上有75%是恶性的可能乳头状是最常见的,属于相对惰性的,有手术的指征 但是考虑您母亲术后不久,半个月左右可以去三甲医院复查总医院或是肿瘤医院 现在先吃药半月去三甲复查一下,看看长势如果不怎么变化,可以观察患者压力不要太大 甲状腺虽说癌,但是是所有恶性肿瘤中较好的一种微小癌只不过是切的那个刚刚做的彩超不是又有结节?这个不是刚刚长出来的吗？ 先检查彩超可能100多点一个彩超你愿意在家复查也行,至少三甲吧 不了解您那的医院微小癌就是癌呀 做彩超或穿刺不用造影 主要考虑她这个年纪刚刚做完手术,才暂时观察不然就应该穿刺看看了或是手术一千多差不多吧先做彩超,做完这边会再根据结果综合考虑可以下载q医,网上挂普通外科,甲状腺的号 跟您说您的这种是比较良性的生存率比较高您可能没理解 b超是间接的影像,做的病理提示的就是切下来的组织 q医软件在软件商店下载q医app吃东西没有特别需要注意的就是空腹服用优甲乐吸收比较好 不客气🙏 大小呢这个是良性病变定期复查就行,不会转移啥的"}
{"question": " 请帮忙看一下病人这次及第一张之前的既往病史,诊断说是肺腺癌,需要进行第六次化疗的时候,出现心脏不适,且出现血栓症状,以前五次化疗每次间隔时间30天,请问目前这个症状及肺腺癌情况,应该再进行什么治疗或处理。目前在县级市医院,是否需要专员去三甲医院进一步治疗。（男,63岁） 第六次还没打,因为身体状态不好,目前医院的治疗药剂是化血栓的药物,下一步还不清楚怎么进行。按报告来看这个肺腺癌是几期了？是恶性的吗？ 期数能看出来吗？或者说,结合患者目前的身体状况,还能有多长时间,这个能判断吗？ 这是6.30号在齐鲁医院的诊断结果和医嘱,一直也没去心内科复查", "question_kg": "肺腺癌,心脏不适,血栓症状,化疗,化血栓的药物,三甲医院,期数,恶性,身体状况,齐鲁医院,心内科,内科", "answer": " 你好,我正在看你的图片,分析你的资料。根据病症诊断是肺腺癌,已经化疗了六只,病人过去心肌缺血,高血压病史,目前出现心脏功能不好,血栓形成。这种情况建议停止化疗,转心内科去治疗。 目前只能是先把心脏的疾病,纠正了以后再说化疗。肺腺癌就是恶性肿瘤,也就是说癌症。 目前提供的没有资料进行分期,先要到心内科,把心脏的血栓的疾病控制以后,才能进行化疗。目前病人的身体状况如何？必须要找心内科的医生给你评估。因为心脏的疾病随时都可能出现危险。肺癌目前不是危及生命的疾病。"}
{"question": " 脸部过敏,红肿痒,脱皮,紧绷,吃了三个扇贝第二天脸肿了,吃了过敏药,好了就一晚上额头上很多疙瘩,皮肤紧绷,红肿（女,26岁） 就是的,经常爱过敏,这一次因为吃了海鲜,比较严重不知道用什么药好哦 用了这些不见好,就停了 这些用了有用嘛,在吃过敏药的好的谢谢 彻底脱敏的话应该怎么办呢 谢谢", "question_kg": "脸部过敏,红肿痒,脱皮,紧绷,扇贝,过敏药,疙瘩,皮肤紧绷,红肿", "answer": " 你好,照片看过敏比较严重需要继续用药,至少一周 忌吃辛辣海鲜 口服氯雷他定片,复方甘草酸苷片,维生素C片局部擦布特软膏方便的话用生理盐水冷湿敷 不客气过敏药需要用药一周 目前是抗过敏治疗,治愈后不能再接触过敏原,如果再接触,过敏可能会加重。脱敏没有什么好办法"}
{"question": " 医生您好,我目前哺乳期十一个月,从哺乳期三四个月时,我发现右腋下长了一块暗沉灰红色的包,发现时不疼不痒,没有脓水没有泡,那片皮肤很像上火起痘愈合后的状态我就没在意,过了一两个月发现胸前起红色小包,不疼不痒,我以为是上火没在意,但痘痘一直不下去后来变化成跟腋下一样,第二张图指甲旁边那三小块就是那时候的小包的最终形态,再后来长了旁边的大一点的包,有点痒,我经常挠还挠破出过血,我在春雨上看过一次,说我是湿疹让我涂地奈德乳膏,涂了一个月没有任何变化我就去了医院,大夫说是真菌感染,考虑到我哺乳期,我女儿六七个月时嘴里也长了鹅口疮,建议我用派瑞松,我涂了派瑞松半个多月胸前开始爆发一片红包,我分不清是上火痘痘还是跟腋下那个一样,并且现在已经用派瑞松两个月了还没有变化。 麻烦您帮我看一下。（女,26岁） 胸前有抹了 ,因为同时起了点红包,我就一并都抹了,最严重那块我找到张刚开始发现我拍的图片,对比图您参考一下表面有点起皮我阴毛位置以前长过毛囊炎,毛囊炎不是脓包吗,胸前长的没有脓,也不疼因为长在胸上老是碰到所以痒,腋下那块我从来没觉得痒 那怎么办呢,主要腋下的留下的疤也一直没掉  一年了  我害怕留疤 时间久了就色素沉淀  但是不见消失用了 就还痒 也不见小  颜色倒是越来越深 胸上最先开始长的已经变成这样,腋下也差不多这样  颜色更深一点颜色会掉吗😭 有什么药可以涂了加速消吗😭 那我还继续用派瑞松？ 如果是上火起的痘痘涂了派瑞松会怎么样？我有点怀疑我后期起的一大片是我涂药堵住毛孔长的 最大的那块我还接着涂派瑞松吗,如果涂一段时间还不见好可以换什么药呢我不确定是痘痘还是湿疹  长的很像😭 白色是最开始已经扁平了的。蓝色是第二处,目前涂派瑞松经常痒的那处。红色是我分不清到底是不是痘痘的那处 所有吗 那用什么药？我试试 好的,谢谢。哺乳期都可以用吧 长在胸上 我又拍了几张 您受累再看下 那接着地奈德？ 我感觉也不像毛囊炎我明天看看光线好的地方再拍个视频", "question_kg": "右腋下暗沉灰红色包,胸前红色小包,真菌感染,派瑞松,上火起的痘痘,湿疹,白色扁平物,蓝色小包,哺乳期,地奈德,毛囊炎", "answer": " 你好,胸前的疙瘩考虑是毛囊炎地奈德和派瑞松你往胸前摸了吗？你日常抠抓的多吗？ 图片看我也考虑是过敏引起的皮炎湿疹 派瑞松用了一点效果也没有？ 扁平就是往好里发展了 这个色沉要慢慢消 不抠不抓不刺激 只是色沉就不需要抹派瑞松了 痘痘抹克林霉素磷酸酯溶液吧,忌辛辣刺激食物 你图片里圈一下具体哪处 我建议你按毛囊炎治疗 对 百多邦软膏或者夫西地酸乳膏 可以的 这个我还考虑是湿疹"}
{"question": " 医生,您好,我家小孩今天70天,最近一个星期开始,他的左眼就一直流眼泪,有眼屎,请问这个问题要怎么处理？可以滴点什么眼药水？（男,0） 睡觉起来是黄色的,都结痂了,但是白天流眼泪水的时候,眼屎就是像痰一样,淡淡的黄色,是湿的这样的 睡着了,眼镜也是湿湿的 两个月的小孩可以用吗？ 妥布霉素滴眼液是直接滴入眼睛里面吧 好的", "question_kg": "流眼泪,眼屎,眼泪水,黄色,痂,眼镜,妥布霉素滴眼液", "answer": " 你好,眼屎是黄色、白色还是水样的？把眼皮翻开看看下眼睑红不红？ 结膜炎,建议外用妥布霉素滴眼液治疗三天看看 嗯嗯按照我说的治疗看看不行再去眼科看看 可以 不放心去眼科看看嗯嗯"}
{"question": " 很长时间了,早晨起来口苦口臭严重,舌苔白厚,舌头边缘有齿痕。最近过了月经感觉无力,腰酸疼小腿发沉,最近胃不好,吃完饭胀。该吃什么药调理（女,46岁） 口苦口臭好多年了,现在越来越严重,感觉无力,腿没劲儿有一个多星期,体检时说我有胆囊息肉,和口苦是不是有关系 早晨最严重,白天也口苦,但是口不干 没有特别不舒服,就是感觉最近口苦口臭严重,上次月经量挺多的,就觉得没劲儿 以前做体检没什么大问题, 早起小腿就觉得发沉,没劲儿,以前没这样过,会不会气血不足导致呢 吃中药还是中成药,主要清肝胆湿热吗, 舌苔白厚,舌苔有齿痕是体内湿气太重吗,我现在吃红豆薏米粉管用吗 嗯,要是吃中成药,应该吃什么呢 大便干的时候多,习惯性便秘 我口不干,就是口苦 哦,谢谢 就是这一种药吗 好的", "question_kg": "口苦口臭,舌苔白厚,舌头边缘齿痕,无力,腰酸疼,小腿发沉,胃不好,吃完饭胀,胆囊息肉,口不干,气血不足,清肝胆湿热,红豆薏米粉,便秘,口苦", "answer": " 你好！你出现上述症状多久了？ [自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后我会及时回复您的问题,请谅解。有关系的:你这个情况可能是肝胆湿热引起的,建议到医院做相关检查,确定病因,才好对症治疗 有没有去医院检查过吗？ 有点肝胆湿热,月经量多后会没劲的 那就是没有器质性的损伤,可以中药调整 这次月经量大会的但是一次月经量大问题不大,可以多休息,吃点红枣汤,过一段时间可以恢复 中药好些 是的不严重的食疗有用 大便正常？ 你这个口干口苦可以吃点黄连上清片 不好意思,是口臭口苦我打错了可以黄连上清片服用 😊 我没法知道你的脉象,不能乱开药实在想吃药,需要到医院"}
{"question": " 女62岁 确诊患有小脑萎缩6多,已不能行走。每天在轮椅或者床上,排尿困难。排尿时得借住人力晃动。半年前距离肛门偏上尾椎骨有伤口,近一个月比较严重,不知道是褥疮还是什么导致的,现在应该怎么做才能让老人伤口好起来。很着急。不知道是褥疮还是什么（女,61岁） 嗯,尾骨,人体部位准确叫什么这个我不太清楚。距离肛门上面两厘米左右。 那怎么办呢,大夫。老人很疼啊。之前只有一块小伤口。结果这段时间就很严重,好几处伤口了？ 每天都用碘伏消毒倒是,现在怎么样能让它愈合呢。用点儿什么药呢？手术？ 我妈现在排尿得借住人力晃动,去医院住院岂不得插管,那不更痛苦了。六十多岁的老人。大夫没有别的办法吗？ 我妈排尿困难,穿纸尿裤都不行,每天都得人晃动着才尿出来。插管除了让她痛苦,尿不出来啊也。哎,这可怎么办。 但是没让她躺着,她每天坐着得时间比躺着的时间久。哎。现在就是想让她目前的这几块伤口能尽快好起来。我现在是让她尽量侧身躺着。每天痘给她碘伏消毒。 你说的那两样药膏是擦拭的吗？ 她有糖尿病。饮食的话多吃些什么有助于伤口愈合啊大夫 大夫,消毒就用碘伏就行吗？", "question_kg": "小脑萎缩,行走困难,排尿困难,褥疮,伤口,碘伏,药膏,糖尿病", "answer": " 你好,您的照片拍的范围比较小,是在尾骨的部位吗？伤口下面是骨头吗？ 这个是褥疮,是长时间压迫引起,愈合很困难 你这种情况去住院吧,让医生帮你清理一下伤口,促进组织愈合,实在恢复不了,就做手术,做皮瓣 你如果想自己用药的话,可以用生肌玉红膏或牛碱性成纤维细胞生长因子,涂在创口上愈合是比较困难的 如果去医院,肯定要插尿管的,你想让它自己长好,很困难,没有很好的办法的 老年人长时间卧床,这个是常见的并发症,如果护理不当的话,是比较麻烦的 尽量少让他压创口,涂药膏,增加饮食营养 是的,涂伤口的 糖尿病要控制饮食,你可以给他适当的吃些瘦肉,蛋类,牛奶"}
{"question": " 2015诊断为腰间盘突出腰,腰在刚平躺时咔嚓像错位似的响,大腿有时候走走路突然疼几下弯不下腰像有水呲出来是的酸疼,后腰已经硬邦邦的鼓平了（男,18岁） 呃你好就是现在每天睡觉刚躺下的时候后背突然像错位一样的嘎嘣响一下 以前有拍片子不过挺长时间了16年排的就是腰间盘右侧突出,尾椎骨陈旧性骨裂 腰椎滑脱怎么治啊？很严重吗？我现在整个后背都鼓平了,还弯不下腰 神经症状是指什么？ 哦哦,那我腿偶尔从大腿开始的刺痛跟腰有关吗？而且后背鼓平了是怎么回事？ 长期这样会有影响吗？ 影响大吗？拍哪些片子大概一共多少钱啊 按摩可以起到作用吗？ 怎么说？ 腰间盘突出自己能缓解吗？ 腰间盘突出最严重会怎样呢？ 好谢谢我知道了", "question_kg": "腰间盘突出腰,咔嚓,大腿疼痛,弯不下腰,后背鼓平,腰椎滑脱,神经症状,刺痛,影响,按摩,缓解,神经症", "answer": " 你能不能再详细描述一下你的症状 拍的有片子吗有没有腰椎滑脱 建议再拍一个你说的症状有点像腰椎滑脱 如果到达三级或者有神经症状的话需要手术的 腿麻,乏力 有关系你还是尽早去做个腰椎正侧位片子还有腰椎核磁 会 七百多吧 不建议按摩也可以说禁止按摩 按摩师力度把握不好,如果是滑脱,可能会加重滑脱现在建议去拍片子确诊是咋回事再考虑进一步处理 如果急性突出的话休息一段时间就缓解了 椎管狭窄,压迫神经,下肢麻木,走路乏力"}
{"question": " 郑大一附院神经外科我双下肢水肿,右膝盖处困疼。右脚底发胀。在巩义市人民医院做了双下肢彩超。彩超报告显示:双下肢动脉硬化。（男,47岁） 现在右膝盖疼痛,双下肢水肿 用手指按压小腿,会出现按压处肌肉不起,过几十秒后才能恢复。 右膝盖疼痛,水肿是怎么回事？动脉硬化,怎么处理？服用什么药？血液科医生给我开了这三种药:阿斯匹林肠溶片复方血栓通胶囊地奥司明片。 这几种药可以吗？服用多长时间？请问这几种药需要服用多长时间？ 没时间住院呀主任医师给我说,左腿血栓是小问题,和我的活动量小有关。你只需告诉我右腿水肿和疼痛怎么处理就行。 服用布洛芬缓释胶囊,可以吗？需用口服利水药吗？ 那疼痛怎么处理？ 服用上边那几种药就可以吗？ 水肿和别的器官有关吗？比如肾脏。水肿也是动脉硬化引起的吗？ 可我的右腿没有血栓呀只是左小腿肌间静脉血栓 什么意思？ 好的 应该挂哪个科室？ 已经验过血液了,一切正常血液没毛病 好吧 谢谢", "question_kg": "双下肢水肿,右膝盖处困疼,右脚底发胀,双下肢彩超,动脉硬化,阿斯匹林肠溶片,复方血栓通胶囊,地奥司明片,布洛芬缓释胶囊,利水药,左小腿肌间静脉血栓,肾脏,静脉血栓", "answer": " 你好！现在有什么症状？ 肌间静脉血栓,应当住院抗凝,溶栓治疗 肿胀的情况,避免按揉 可以的 建议住院抗凝治疗。动脉硬化,可以控制血压,抗血小板,降脂治疗 平卧时抬高下肢,避免久坐久立 作用不大 缓解肿胀为主 可以的 主要是静脉血栓形成的原因 双侧的话,应当检查心脏,肝肾功能,蛋白质情况。 双下肢肿胀,应当检查心脏,肝肾功能,蛋白质情况。 心脏功能不全,肝肾功能不全,低蛋白都有可能导致肿胀 心脏内科或者肾脏内科 建议住院详细检查一下 好的"}
{"question": " 7岁男孩嘴周红痒,疼痛,发病2～3周,抹过肤轻松没好。孩子学校新装修,入学共三个月,第二个月起还伴有呵气症状,现已减轻,是否和甲醛超标有关。（女,31岁） 痒 好的,那不停呵气是什么原因 儿科看过,化验拍片说是鼻炎引起,开药吃过后没什变化", "question_kg": "嘴周红痒,疼痛,呵气症状,甲醛超标,鼻炎", "answer": " 你好,有什么不适吗？痒吗 孩子的这个情况考虑是口周皮炎建议你可以口服盐酸左西替利嗪口服液外用尤卓尔软膏 呵气和这个没关系的这个最好到儿科检查看看"}
{"question": " 孕36周糖耐检查空腹血糖5.6,一小时后9.04,两小时后9.09是不是血糖高,算不算妊娠糖尿病呢？（女,35岁） 怎么治疗呢？还有一个月就到预产期了 好的,还需要复查吗 复查还是抽三次血,还是只复查空腹 好的,在家自己测末端血可以吗 好的,非常感谢", "question_kg": "孕36周,糖耐检查,空腹血糖,一小时后,两小时后,血糖高,妊娠糖尿病,治疗,预产期,复查,抽三次血,空腹,在家自测末端血,糖尿病", "answer": " 您好很高兴能为你解答你的这个化验结果就算是妊娠期糖尿病 孕妇血糖正常值3.9一5.1,不超过5.1,          餐后一小时≤10.0mmol/L          餐后二小时≤8.5mmol/L孕妇在24一28周应化验血糖糖尿病孕妇应1,控制饮食加运动。2,多吃杂粮,绿色蔬菜和苹果橙子柚子,禁吃葡萄香蕉,少吃馒头,少喝稀饭。 可以一周后复查 空腹血糖 也可以"}
{"question": " 入职体检,说心电轴右偏(+121度),需要复查,还要我开诊断证明。这个是什么意思,严重吗？（男,28岁）语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示 语音因隐私问题无法显示 主要是他们要我复查并开证明没有关系,才能入职那会不会影响证明啊 好的 我去医院,就复查心电图吗,还是也要查别的 哦,谢谢你 88", "question_kg": "心电轴右偏,复查,诊断证明,入职,心电图", "answer": " 单纯的心电轴偏右,不算问题,如果传导阻滞,心室肥大等等,那就是病态的,需要深入检查的, 复查出来,很可能依旧有偏右的,这和体型也有关系,这不算病的,你放心吧,应该医生都知道的,体型偏瘦的年轻人,很可能他的心脏是下垂型的,所以,会有心电轴偏右, 是  医生都知道的, 查出来又怎么样啊？正常的你又没有传导阻滞,也没有心脏肥大,:(( 不要 不谢,再见"}
{"question": " 性生活后,小便有刺痛感,又一直想尿尿,前两天有一点点出血（女,23岁） 三天 阴道一点点血现在没有了 是的 就是性生活后才这样的 只有这次啊 没有三金片吃完会好转嘛,这个应该没多大问题吧 这里只能买的到三金片其他你说的那个胶囊买不到", "question_kg": "阴道出血,性生活,小便刺痛感,尿尿,三金片", "answer": " 您好,请问这种情况有多久了？ 是尿里有血吗？还是阴道出血？ 现在小便还是刺痛吗？ 以前有过性生活吗？ 每次都会吗？ 性生活时过度激励摩擦到尿道口,会出现尿道外口水肿,排尿回有刺痛,平时有没有什么疾病及妇科炎症？ 考虑存在泌尿道感染,多喝水,可以口服左氧氟沙星胶囊,一天三次,三天规律用药,建议以后性生活前后用洁尔阴清洗会阴部,男性在性生活前后也要注意清洗,性生活要适度。"}
{"question": " 38周零2天,晚上7点多见红,臀位,脐带绕颈一周,羊水过少,做胎心监护结果正常,无宫缩,无腹痛和不适,只是偶尔站起来会有月经的下坠感,休息会就好了,如果等到明天早上再剖腹产是否对孩子的安危有影响 羊水过少这个很严重吗 我没说现在有宫缩啊我说的是无宫缩,无腹痛,无不适 肚子发紧发硬没有,下队感很轻微,躺着就没有,站起来有也是偶尔有 我明白 现在胎心监护是toco 23 胎心监护如果胎心正常会表示胎儿缺氧吗 胎动时心跳加速 160到130之间 到现在还是无宫缩,无腹痛,无破水,羊水在这种情况下对孩子有影响吗", "question_kg": "38周零2天,红,臀位,脐带绕颈,羊水过少,胎心监护,宫缩,腹痛,不适,下坠感,缺氧,胎动,心跳加速,破水", "answer": " 建议尽早做手术,别犹豫 你现在存在很多危险因素首先你臀位,而且开始有宫缩了,臀位不可能顺产剖宫产是必然的。 下坠感就是了肚子发紧发硬的感觉和下坠感偶尔会有吧,这个就是宫缩。 而且臀位在有宫缩的情况下容易发生胎膜早破。胎膜早破对于羊水指数正常的头位宝宝来说不可怕。 但你是臀位,羊水过少羊水过少胎儿容易缺氧 如果真的破水了,水会更少,就像是鱼离不开水一样。 除胎心在正常范围外还需要看监护上显示的胎儿的反应情况。 有减速吗？ [自动回复]专业回答值得等待,本人是公立医院在职职工,上班时间首先完成本职工作,请尽量上传检查资料和描述详细病情,如果没能抽空回复,我会在一早7点左右开始回复,需要紧急回复的问题我会尽量处理,感谢理解。"}
{"question": " 第一次怀孕这样25周多干家务活每天8小时孕期同房有自慰过,26周多宫缩,同房过就规律宫缩破水孩子生了这是宫颈机能不全吗（女,28岁） 那怎样查呢现在13周多阴超这样正常吗我就一次26周多早产 多少周呢过两个星期在测吗我也不知道第一次怀孕是不是同房导致的第一次是胎盘低后面长上去了那我现在该怎么办 那我这是不是最好做环扎比较好我现在是156高143斤本来就胖这次还是试管所以特别珍惜不做两个星期复查一下,看吗低于30在做环扎吗 环扎受罪吗有没有风险多少周做呢 我也不知道要不要做环扎这边就说两个星期在检测看看医生用手摸摸说不松如果两个星期不短是不是不做了就继续检测我就想让孩子更稳定点是不是做了比较好我现在可以下床吗活动什么走路 我这次怀孕医生只是用手摸摸说不松我各种担心不知道要不要手术现在也不敢下床了躺着 如果不短就不做吗我是很想做可是达不到要求医生不给做13周总是犯困正常吗 我现在可以运动吗就是走路有时候下床在房间里走走或者过年串门子走亲戚 可以做电瓶车吗。15分钟左右 嗯只要宫颈不低于3不肚子不舒服腹痛流血就没事吧我这13周多了是不是也稳定了差不多NT也过了 嗯白带这样正常吗感觉有一点点鼻子似的青孕期发现白带挺多的", "question_kg": "宫缩,宫颈机能不全,胎盘低,环扎,产后复查,孕期运动,白带,腹痛", "answer": " 反复中孕流产史可能就是宫颈机能不全 宫颈长度可以,就看月份增大后会不会缩知缩短 如果想保险的话可以做环扎,不想做的话,就要减少负重,定期做彩超,但有出现颈管进一步缩短,或再次流产风险,如果再次流产了,下次怀孕就必须做环扎 如果孩子很珍贵,就做环扎更保险 16周,你可以咨询你们当地医院产科,我们这里做的孕周范围大点 原则上如果8号扩宫棒能轻松通过就是内口不全,相当于手指粗细,如果大夫查的宫口不松,那应该还好。看你当地大夫的要求吧 再等两星看看,如果再短了就做,正好孕周也合适 正常 正常活动可以,但尽量少 正常情况下是没事 有过不良孕产史的整个孕期都要注意"}
{"question": " 做了个抽血全血报告,可以帮忙看一下吗（女,32岁） 这个有问题吗 我看有个是下降的标志 下降的标志是带表着造血功能减退？我是过敏体质 没有懂,医生,我是血偏高,医生？ 医生,我总备做肠胃镜,但是我想了解的是肠胃镜可以一起做吗？麻药是打一个吗？ 语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示肠镜麻醉费多少钱 好的 请问肠镜,和胃镜麻醉是一样的价格吗", "question_kg": "血偏高,造血功能减退,过敏体质,肠胃镜,麻药,肠镜麻醉费,胃镜麻醉价格,胃镜", "answer": " 你好,很荣幸为你服务。发来看看血常规主要指标白细胞,红细胞,血红蛋白及血小板正常,余稍有差别意义不大。 沒啥 血小板分布宽度偏低表示血小板的均一性比较高,此时体内的血小板的体积比较均衡,只要血小板的计数正常,则不必过度担心。 不是 啥血偏高？血常规基本正常 如果做完胃镜可以做肠镜的话,继续给药就可以。 我院312 👌"}
{"question": " 大夫您好,我就是想咨询一下,我母亲之前体检出有脂肪肝,可能有血管瘤,就在家附近的医院做了核磁检查,检查结果就还是血管瘤。但她还是觉得腹部不适,没有胃口就换了一家医院,今天做了腹部超声后医生说不确定是否为血管瘤,还要做进一步检查,目前在等结果中,我就是有点担心,想咨询下您如果不是血管瘤,是其他问题的可能性大吗？谢谢（女,52岁） 嗯嗯理解,您辛苦了主要是想问下目前结果能否看出什么问题 右上腹有隐隐的不舒服,胃口不太好,没有很厌油腻,因为我母亲本来就有肠易激综合症,所以大便一直不太好之前有抽过一次血 没有乙肝病史好的,谢谢我主要是担心会不会是癌什么的 刚抽了血,在等结果 体重这几周减了四斤 主要是也因为体重降的有点多,不知道是因为没食欲吃的少还是其他原因好的 最近就是没食欲,大便次数量比较正常,但是前两天大便有一点点红点,她说不知道是不是痔疮 好的,谢谢啦,您说的对,我还是等结果出来再说吧,之前确实是有点怕所以问下您 好的,先谢谢您啦", "question_kg": "脂肪肝,血管瘤,腹部不适,胃口不好,肠易激综合症,大便不好,乙肝病史,体重减轻,食欲不振,大便有红点,痔疮", "answer": " 您好,很荣幸能为您解答疑问由于手中有些工作需要处理,可能回复不是很及时,还请谅解,多谢您的理解。 您好,目前有没有右上腹疼痛不适,恶心呕吐厌油腻？有没有食欲不振？有没有大便异常？您好,彩超提示右后叶有强回声结节,有可能是钙化灶或结石；右前叶低回声区,可能是肝血管瘤,肝囊肿或其他病变。彩超一般作为初步检查,发现问题,可能还需要核磁或CT等检查,进一步确定病变性质。肝功能正常吗？乙肝五项检查有吗？ 您好,转氨酶没事,但时间太久了,去年9月份的,参考价值有限。建议复查 肿瘤标记物有没有检查？最近体重有没有骤降？ 奥。 诊断需要症状体征,加化验检查以及影像诊断综合分析。希望能理解 最近吃饭怎样？大便次数？颜色？量？ 建议让主治医师做个指检,看下有没有痔疮。建议做个尿常规,粪常规, 您客气了。不用太担心,等结果出来您可以发过来,我帮您分析一下。"}
{"question": " 怀孕外痔增多了怎么回事（,） 我26周 以前有外痔 这几天感觉又多了两个肉球 大便很干 那怎么办呢 都长了三个肉疙瘩了 药店有卖吗 对宝宝有没有影响", "question_kg": "怀孕,外痔,肉球,大便很干,肉疙瘩,药店,宝宝,痔", "answer": " 你好,我是湖北省中西医结合医院沈阳医生,很荣幸为你解答。请问孕多少周了有便秘吗？ 孕期腹压增大,盆底压力增大 ,所以痔疮容易发 疼痛的话外涂复方角菜酸脂乳膏,孕期可以使用"}
{"question": " 男孩,六周岁,从周一中午开始发烧,有黄鼻涕,未见咳嗽,吃了999的小儿氨酚黄那敏颗粒,头孢克洛和蒲地蓝。伴晚,凌晨和下午反复起高烧,最高达到39.4,吃美林就能降下来,温度不高的时候精神还可以。今天早上六点起烧,达到38.7,退掉一直到今天晚上八点多稍微热了一下,37.5,这会又自己降下去了。另外,从昨晚开始陆续发现身上,四肢和脸上出现疹子,如图所示。这是普通感冒还是什么病毒感染？疹子能不能正常消下去,会留疤吗？疹子出了是不是就快好了？还有必要去医院做进一步检查化验吗？（男,6岁） 孩子自己都没发现有疹子,没有明显氧感。没有明显的其他症状,嘴巴里面和手足都没有水泡,呼吸音也不是很重发烧的时候扁桃体很红,现在看也不是很红了。单纯发热也会造成皮疹吗？以前小的时候碰到过一次,是小儿急疹。孩子三岁以后很少反复高烧,这次烧这么高确实是罕见。但看他现在精神那么好又不想带去医院折腾。主要是怕他疹子消不下去留疤。这次高烧前幼儿园搞了一次泼水节活动,泼水节结束后又连续三天参加跆拳道的集训,身体受凉加体力透支是否也是引起高烧的原因之一？ 那去医院建议做哪些检查呢 猩红热可传染啊,家里还有一个十三个月的小宝,大宝周一中午起烧,小宝周二凌晨起烧,但只起了一次高烧就好了,现在没有任何症状,不需要去医院检查了吧 👌 医生,还有个问题请教,孩子从今年春天开始夜间睡觉经常磨牙,睡觉翻来覆去不老实,可能是什么原因？ 补钙一般要补多久呢？没查微量元素,怕补多了不好", "question_kg": "男孩,六周岁,发烧,黄鼻涕,咳嗽,小儿氨酚黄那敏颗粒,头孢克洛,蒲地蓝,高烧,温度,美林,疹子,感冒,病毒感染,消下去,留疤,医院,进一步检查,化验,皮疹,发热,扁桃体,小儿急疹,受凉,体力透支,猩红热,传染,泼水节,跆拳道,磨牙,补钙,微量元素", "answer": " 你好,请问宝宝还有其他症状吗？孩子的皮疹应该考虑和发热有关,不知起皮疹后,是否伴有痒感？建议带孩子到医院进一步检查,明确皮疹的性质。 受凉可能只是诱因,发热肯定是感染所致。儿童发热并发皮疹,以病毒性感染最为常见。夏季传染病多发,如猩红热等也可引起发热皮疹,所以还是建议带孩子到医院看一看。 主要是让大夫给孩子常规查体,一般要查个血常规。 现带起皮疹的孩子到医院看一看,明确病因。 祝孩子早日康复。 可以补点钙"}
{"question": " 宝宝这两天身上长了很多水泡样的疹子,四肢背上肚子上都有,有痒的,一直有新的长出来,是什么呢？（男,28个月） 没有感冒症状啊,突然冒出来的,是个小水泡,摸上去硬硬的。 不是手足口病,手心脚心没有的需要去查过敏原吗？", "question_kg": "水泡样疹子,四肢背上肚子上,痒,过敏原,手足口病", "answer": " 您好,图片不是很清楚,您孩子有感冒吗？ 手足心有吗？屁股上有吗？如果没有,丘疹性荨麻疹可能性比较大, 不用查的,丘疹性荨麻疹,螨虫、蚊虫就是致敏原。外涂丹皮酚软膏,家里卫生勤打扫、"}
{"question": " 是这样的,上周和朋友聚会,喝了2场酒,晚上喝了啤酒回来感觉很涨胃,就抠吐了一下。这两天感觉,肚脐眼旁边紧挨着,上下位置2-3厘米左右,躺着,和坐着时候有隐隐不适感。不是疼痛。如果不是特意感觉察觉不到。但我这人比较敏感可以感觉到。想问下这个位置属于哪个位置？我这个情况可能是什么情况？谢谢您医生。（男,36岁） 温老师您好,您从我说的情况,您看严重吗？需要吃一些什么药？或者有注意事项吗？谢谢您 好的谢谢您,现在我坐在凳子上感觉到,肚脐紧挨着右侧,3-4厘米圆圈感觉到隐隐不舒。您这么说我就放心了,一定多多注意身体。您觉得有必要做个血常规检查吗？谢谢您太感谢您了,这么说想起来了,当天中午,晚饭,特别晚饭喝的冰镇啤酒。。当时喝起来还感觉挺舒服。。。现在看来这并不好。。好的一定听从您的建议,谢谢您温老师十分感谢您", "question_kg": "肚脐附近,涨胃,抠吐,不适感,疼痛,血常规检查,冰镇啤酒,啤酒", "answer": " 你好,肚脐周围是小肠的位置。 这种情况一般不需要吃药,首先要戒酒,不要吃辣椒和太凉的食物,不要喝饮料,注意肚子的保暖。可以热敷热敷肚子"}
{"question": " 肝内胆管结石,右腹不舒服,尿黄,医生只开了些消炎药,及七天的熊去胆氧,现经朋友介绍吃德国弓兵力消石素。医生,听说这病是绝症,请问我该怎么办？！（男,38 岁）医生以你丰富的经验为我排优解难,跪谢 接下来该怎么办？ 熊去胆作用是？ 尿常规胆红素是17 上面发了肝功能单给你了呢这病能手术吗？是大手术,费用大概！！ 尿有点黄？！ 好,谢谢你,有不解的地方日后再找你 医生不好意思,再问个问题,B超单里有个胰腺欠清是什么意思？？麻烦你回头看看 严重吗 医生好！尿黄会不会是黄疸？还有这病会影响胃肠吗？！ 会影响胃肠不适吗？！ 那怎么时常会有肚子翻滚的不适呢近来饮食清淡,很少吃肉 那是什么引起的 哦,之前胃肠很好,就最近才出现 能吃药吗,吃什么药好？！ 好的,谢谢你", "question_kg": "<CLS>肝内胆管结石,右腹不舒服,尿黄,消炎药,熊去胆氧,德国弓兵力消石素,病,绝症,手术,费用,尿常规胆红素,肝功能单,黄疸,胃肠,胃肠不适,肚子翻滚,饮食清淡,肉,药", "answer": " 你好,你的肝内胆管结石不算大,如果有症状可以适当服药,不要以把结石排出为目的 这个不是什么绝症哈,可以吃熊去氧胆酸或者强力消石素,都可以。我个人喜欢使用熊去氧胆酸 平常注意饮食调节控制 规律饮食易消化饮食,尽量少吃油腻性重食物,少喝酒,再就是查查肝功能,看看有没有胆红素增高情况,如果没有好好休息保养就是了熊去氧胆酸有溶石利胆作用 是血胆红素吧有没有检查报告单发过来看看 嗯肝功能正常的目前肝内胆管结石不考虑手术哈,也不需要手术。如果肝内胆管结石非常多,导致明显肝功能损害,明显肝脏萎缩等等情况,就考虑手术治疗。这样部分需要肝脏部分切除,相对属于大手术。不过对于你的情况,是不考虑手术的,药物也不需要长期服药,在有明显疼痛胆管炎情况下可以适当吃药,能不能把结石排除或者融化不是主要目的 多喝点水,水少了就会黄。胆红素是正常的 好多,不客气😊 嗯,胰腺属于腹膜后器官,在胃肠道内容物,气体等原因,有可能干扰,显示不清楚。 不是异常哈 不好意思,让你久等了。你的肝功能正常的,尿黄不是黄疸。不考虑肝脏原因哈 肝功能本身没有异常,怎么会影响呢？不考虑肝功能异常导致 哦,这个是胃肠道痉挛,肝胆方面不会导致 建议腹部热敷一下,喝点热开水,如果还是这样,就进一步查查胃肠镜你现在肝内胆管结石没有肝功能异常,是不会导致现在这样胃肠道症状,还是胃肠道本身原因吧 嗯,应该没有太大问题 可以调理胃肠道方面,如多潘立酮,硫糖铝等等。这是我个人看法,最好再看看消化科老师,他们更专业些😊"}
{"question": " 每天都口干舌燥   嘴巴里感觉黏黏的   经常反复性口腔溃疡   有时候还会有口臭   我这个是什么问题   药店给我拿了玄麦杆桔颗粒  适合我喝嘛   （女,25岁） 从去年吧    药店的说我胃火旺   湿火旺   给我拿了两种药  没要  我不知道我到底是什么原因  不敢乱吃 一直没去过  不过我前段时间检查了有胃病  我这个是口腔问题？不是其他引起的？ 这是什么？ 这个很严重吗  会引起我说的这些问题？ 您能说的在详细点嘛   会引起反复性口腔溃疡？口臭？ 那会不会引起吃东西吃完  感觉有点卡在喉咙呢？   有时候会明显有异物感   可是我前段时间检查胃  是胃食管反流  医生说是因为这个引起吃东西卡    眼睛干  前段时间经常发痒  痒得老是要用力揉眼睛    当时拿的药吃了全身过敏    后面拉肚子  就没吃了  然后一直没重新去开药  反正吃完东西都会觉得喉咙那里不舒服  以前不管吃什么都没有不舒服   舌苔白有点厚  特别早上起来   而且舌头一圈不圆滑   我这个去检查口腔  要做什么检查？ 只需要做这个就行了？不需要做其他检查？ 这个可以检查出口腔所有问题嘛？ 晕  好吧 那这个麦冬杆桔颗粒合适我吃嘛  这两天起了几个溃疡   一天口干舌燥的  有时候明显口臭 这个吃了会有副作用？ 买了喷剂的   不是西瓜霜的   但是药店让我把这个麦冬也吃起    主要是光喷对我的溃疡没什么用   这几天也没时间去医院看  这样溃疡会更严重的  ", "question_kg": "口干舌燥,黏黏的,反复性口腔溃疡,口臭,麦冬杆桔颗粒,胃火旺,湿火旺,溃疡,胃病,口腔问题,胃食管反流,舌苔白,眼睛干,眼睛发痒,过敏,拉肚子,舌苔厚,喷剂,西瓜霜,口腔检查,溃疡严重", "answer": " 你好,这种情况多久了？ 有没有去过口腔科？检查一下？ 有可能是唾液腺的问题 您应该去口腔科检查检查唾液腺 对的舍格伦综合症 唾液腺受到破坏 会的 嗯嗯是的泪液分泌少吗？眼睛干嘛不？ 您现在还返流嘛？ 对 嗯嗯和这个症状有关 唾液腺活检 嗯嗯,这个最准了 能检查出这个问题但您很可能是这个疾病 嗯嗯 先不要吃别的药物了溃疡喷点西瓜霜喷剂 这个是喷的先不要乱吃药 先不要吃这个啦"}
{"question": " 男性泌尿系统,尿频尿急尿不尽,性生活方面早泄,短小,勃起硬度不够（男,27 岁） 有2年左右了 之前做过检查,也治疗过中药也吃过,没什么作用 是的,上次治疗就是这个 睡眠还不错,也不太怕冷 中药主要是补药的,西药就是针对炎症开的消炎药具体药名我也不记得了 可以有更具体的治疗方案吗？ 盗汗口干,有一点怕热,腰酸背痛乏力疲劳,急躁这些有 只吃这两种药吗？ 这两种药是治疗啥的？每天怎样吃 这个吃多长时间呢？ 这期间需不需要搭配补肾的中药吃呀？", "question_kg": "男性泌尿系统,尿频,尿急,尿不尽,早泄,短小,勃起硬度不够,中药,消炎药,炎症,盗汗,口干,腰酸背痛,乏力,疲劳,急躁,补肾的中药", "answer": " 你好！请问你有现在症状多久了？ 有做过什么检查和治疗吗 一般肯定慢性前列腺炎症 可以拍舌头来看看怕冷吗睡眠怎么样 以前吃过那些药呢。具体点 嗯。你想让我开点药是吗？ 有没有失眠多梦,盗汗口干？目前有没有怕冷或者怕热,腰酸背痛乏力疲劳,急躁易怒,心烦,气短,容易感冒。 这个吃疏肝益阳丸配合坦索罗新 嗯 治疗前列腺和阳痿早泄的 先吃两礼拜。有效继续吃,3月"}
{"question": " 医生,我昨天晚上失眠没睡好,今天起来中午感觉心慌是的,我本身有焦虑症,疑病症,强迫症,哪里不舒服总是担心这个病那个病的,昨天刚检查完心脏,肺部听诊都正常,我这还有必要心电图了吗？原来也是心慌,下班回家检查心电图正常,医生我是不是心跳不快,心慌还是神经方面问题,我心脏全方位检查都正常（男,24岁） 心率不快好的80多下 医生我有疑病症总想去跑医院,检查那心慌心率不快是什么问题？ 医生那是不是正常人没睡好也会有心慌问题医院我都不想去了,一去都认识我了总来看病,检查还没问题 那用吃什么药吗？ 医生我就怕能不能是早搏什么的？我看有人说早搏也是心率不快导致心慌我总熬夜但是昨天检查心电图没有早搏,原来检查也没有 早搏是不是有感觉呀 我就怀疑心慌能不能有早搏 心慌这能是早搏导致的吗？ 摸脉搏都正常", "question_kg": "失眠,心慌,焦虑症,疑病症,强迫症,心跳不快,神经方面问题,熬夜,心电图,早搏,脉搏。,脉搏", "answer": " 您好,听您说的症状不严重,也没必要去做心电图检查,您自己数一下心率就可以数一分钟心率告诉我 您放心吧,不是心脏的问题 你这么年轻,是充满活力的时候,是一生中最好的时候,要相信自己 我是一名医生,频繁值夜班,下夜班后经常心慌,气短,我从来不怀疑生病,休息后就好了所以要相信自己 不用,让自己的生活丰富多彩起来,你就没时间去想这些问题了 一分钟少于五次的早搏不用治疗 一般情况下会感觉到 突然会有落空感 你自己能感觉到心率不齐吗"}
{"question": " 包皮手术后的一些问题1、今天是包皮手术第二天,做完阴茎勃起频繁,一晚上十几次,基本没睡觉,有什么好办法吗？2、今天看包皮和龟头有点水肿,疲软状态下龟头褶皱,用涂抹什么吗？龟头还能恢复到术前的那种嫩嫩的状态吗？褶皱看着好难受！3、尿道口经常有透明液体流出,感觉像是前列腺液一样滑滑的,怎么回事,需要处理吗？ 你好,我看网上说多喝水,我就喝到9点半了,睡前也尿了,夜间一躺下没一会就勃起了。 上了环后感觉勃起后涨的很厉害,第一天把龟头上面的皮肤都涨开了一个小口了流了点血！昨晚勃起的厉害今天龟头包皮就有点水肿了,龟头不用涂红霉素软膏吧？还有这个环不会涨开吧？我还在开口处绑了个绳子生怕张开了,去市里比较远！ 你好,包皮有点水肿,用吃药吗？", "question_kg": "包皮手术第二天,阴茎勃起频繁,睡觉,包皮,龟头,水肿,疲软,褶皱,尿道口,透明液体,前列腺液,多喝水,勃起,环,红霉素软膏,涨开,绑,张开,市里,吃药", "answer": " 1.包皮术后是会经常刺激勃起的,睡前排尿,早上早点起来排尿,这样勃起会好些。2.包皮手术后,龟头早期是会有皱褶的,这个带以后恢复以后人就会恢复光滑的。3.包皮手术后,尿道口会有液体流出,这个是正常的。注意观察下尿道口有没有红肿的情况,如果红肿渗液比较明显,可以涂抹一点红霉素软膏。 白天多喝水,晚上八点后少喝水噢奶茶咖啡浓茶西瓜啤酒不吃,容易利尿 只要不长时间勃起,环不会裂开的龟头有炎症的地方涂红霉素,没有就不吐龟头不要涂抹聚维酮碘和碘酒。环边缘的切口每天用碘伏消毒早中晚三次"}
{"question": " 薛主任您好,我家小孩两岁半多咳嗽一个半月（没去看过就早晚会有点咳,不严重）早晨刷牙偶尔呕点很浓的黄绿色的痰。昨天晚上开始有点发烧38.5下（出去玩吹了风）,精神可以。睡觉的时候偶尔吐白沫或口水。想问下不会肺炎吧。之前一个月断断续续吃过吃过易坦静和头包,没什么用。想问下是继续吃药还是去医院看下。您的具体坐诊时间是？（女,2岁） 红梅医院可以查这些吗,您的具体坐诊时间是什么", "question_kg": "咳嗽,咳嗽一个半月,咳,黄绿色的痰,发烧,38.5下,肺炎,睡觉时吐白沫,口水,易坦静,头包,肺炎,具体坐诊时间", "answer": " 明天发热可以去查查血常规,crp,目前可以吃点消炎药和抗过敏药（开瑞坦或西替利嗪）"}
{"question": " 三月查出梅毒,rpr1：1,打了三次青霉素,过了一个月复查,rpr阴,又过了三个月复查,rpr阳性1：1是治疗失败了吗？（男,33岁） 是的,同一家医院梅毒螺旋体抗体数值,前面两次都是14,这次是8.6我这种情况还需要治疗吗 能不能吃多西环素？ 我感染这个至少有两年了,和老婆在一起一年多两年了,她没事 只不过,今年三月才发现,没有任何症状如果一直1：1,那还能生小孩吗 我从发现,治疗,到现在半年了,还有传染性吗？1：1 嗯我意思是,现在一起生活,吃饭,睡觉什么的,会不会传染给家人盖一床被子,睡一张床 行要是我连续两次检测都是阴了可以马上要小孩吗 好", "question_kg": "梅毒,rpr,青霉素,复查,治疗失败,多西环素,感染,抗体数值,症状,生小孩,传染性,家人,连续检测,阴阳,梅毒螺旋体抗体", "answer": " 不算哦,如果只是变为1比1的话,是在同一家医院检测的吗检测方法一样吗 那个数值高低倒没关系,终身都会是阳性的1比1也不需要治疗,继续每隔三个月复查一下如果还有升高就要考虑再打一个疗程长效青霉素 没有升高就每隔三个月复查一次多西环素也可以治疗梅毒,但你不是治疗过后的嘛 你要吃也可以吃半个月随访也是要随访两年以上 梅毒治疗后头一年每三个月复出一次联系四次,第二年每六个月复查一次连续2次,第三年一次。梅毒患者经足量规则治疗后还应定期复查,包括全身体检及RPR试验以了解是否治愈或复发,早期梅毒治疗以后第1年每3个月复查一次,以后每半年复查一次连续复查2-3年可以的,2年以上1比2以下属于血清学固定,也没有传染性了,可以要小孩的 还要继续随访啊,上面不说了至少两年嘛 单纯的日常生活接触没关系的性生活最好就戴套随访2年以上没有升高才可以考虑要小孩 建议是随访到2年来"}
{"question": " 娃娃26天大,上周二拉一次血丝,去医院看医生说是牛奶蛋白过敏。周六开始拉奶瓣,去看医生说是消化不良,有拉水现象,大便每天8.9次左右,开了蒙脱石混悬液和双歧杆菌,吃了三天症状无任何改变。又去上级医院看了一次查了大便常规隐血阳性。后开了三种药,说让吃三天再去查大便有无隐血,现在3天过了,大便次数减少到5.6次,但血丝还是有,昨天有两次大便有血丝,今天暂时还没查见。医生开的药我还要继续吃吗？除了吃益生菌,有无更好的办法解决奶瓣问题？（男,25天） 医生您好,从大便常规来看,是因为过敏才引起血丝的吗？ 对,这三种药是医生开给我的,说是服用三天后如果大便未见血丝就可以继续喂现在的奶粉,不然就只有换水解蛋白奶粉。请问现在娃娃还这么小就更换奶粉对他有影响吗？ 湿疹没有明确查见 对,结果还没拿到之前是母乳和奶粉混合喂养,现在母乳停了 应该下周能拿了 大便先有了血丝再有奶瓣,然后就是拉肚子 没有我每次看到奶瓣就特别揪心,怕影响他成长 目前暂时不更换奶粉,对吗？ 如果明确是牛奶蛋白过敏就需要更换奶粉了？ 那我现在就是等结果了对吗？ 奶瓣目前也没有其他办法解决了？ 防过敏奶粉会不会引起消化不良啊？因为有医生说更换奶粉会引起娃娃消化不良 这是刚刚的大便,还是有血丝呢 大便有点绿色是什么原因？", "question_kg": "娃娃,上周二,血丝,牛奶蛋白过敏,周六,医生,消化不良,拉水,大便,8.9次,蒙脱石混悬液,双歧杆菌,三天,症状,上级医院,大便常规,隐血阳性,三种药,益生菌,奶瓣问题,25天,换水解蛋白奶粉,湿疹,母乳,大便次数,血丝,拉肚子,奶瓣,大便血丝,更换奶粉,防过敏奶粉,消化不良,绿色", "answer": " 您好,口服3天时间短,需要继续服用。 目前只是口服妈咪爱,鞣酸蛋白和健脾凝胶吗？化验大便没有发现白细胞,隐血多见于过敏或乳糖不耐受。宝宝有湿疹吗？ 您发的图片看,有化验ige和过敏原食物组？ 目前母乳喂养？ 多长时间出化验结果？ 今天大便没有血丝,所以先口服继续观察,上诉药物相对安全。单纯奶瓣不要紧张。主要是有潜血或血丝需要注意 大便有泡沫吗？ 您好,单纯奶瓣与消化有关,消化不良也可以有奶瓣,奶瓣不一定与腹泻大便隐血都有直接关系,不过目前口服药物就是调理及助消化药物,口服3天时间短,可以继续口服观察。 过敏本来就是和慢性疾病,如果明确是牛奶蛋白过敏,需要更换深度水解奶粉,目前没有确诊,化验结果未回报,口服3天,今未见血丝,单纯奶瓣,可以继续服用2-3天观察。 更换奶粉对宝宝营养没有影响,如果能接受,是可以更换奶粉观察大便性状的,也有诊断不明确,通过换奶粉开诊断的。但再腹泻不严重情况下,宝宝多不易接受患奶粉,所以暂时可以口服药物,等待化验结果。是的,配方奶喂养的宝宝如果是牛奶蛋白过敏需要更换深度水解奶粉 可以。宝宝腹泻不足2周,用药时间不长,如果精神反应好,尿量正常,可以等一下结果的。 奶瓣不用过于紧张。口服助消化药物就可 消化不良除了奶粉外与喂养方法及宝宝消化功能。 各人经验如果大便次数不适很多,精神反应好,可以先口服观察,如果大便次数多,口服无一点效果或腹泻加重,可以更换水解奶粉"}
{"question": " 乳晕上面长了类似褐色的斑点,斑点里面长了很多黑色点点,摸上去凸起,不疼不痒。脖子上长了很多褐色凸起的点点,怀孕后越来越多,脖子,腋窝,大腿褶皱处都有,现在宝宝1个月母乳期,这个是什么病,会传染给宝宝吗？（女,33岁） 以前也有,但是怀孕后开始增多了,乳晕上的之前就有,但是里面的黑点也是突然发现增多了,以前就一点 最开始就几颗,后来越来越多,怀孕后腋下,脖子,大腿褶皱处都长了,不疼不痒 乳晕上的以前没注意,现在每天喂母乳,发现凸起的褐色斑点里面黑点好像变多了脖子,腋下,大腿褶皱靠近生殖器附近都有 那里面黑色点点的东西是什么呢,摸着不光滑的感觉 乳晕上的褐色痣上的黑点也是凸起的其他部位跟乳晕上的不一样,脖子腋下大腿根部长的是凸起的褐色点点 对,脖子上的有时有点点痒的感觉,乳晕上的没感觉 没有,最近喂奶我怕影响宝宝 怀孕之前经常熬夜,吃的也比较重口味我这个是什么呢 长, 色素痣要紧吗,乳晕上这种痣有2个,图片发的是大些的,会不会癌变,宝宝吸奶总是摩擦到,会传染吗, 喂奶的时候会经常摩擦到,恶性病变会怎么样呢 脖子,腋下的是什么呢 会是丝状疣吗 脖子腋下越来越多怎么回事 宝宝才一个月,能喂奶吗 现在能喂奶吗 我这个会是黑色素瘤吗 断奶以后去做检查会晚吗 色素痣里面会长凸起的黑色点点吗乳晕上有2个这种,一个乳晕上部一个乳晕下部 什么意思？这是什么这个是这样的这个拍的清楚点 手术切除切多少肉,我这个在乳晕处 大概要切几毫米呢我这个痣差不多6毫米左右 好的,谢谢", "question_kg": "<CLS>褐色斑点,黑色点点,凸起,脖子,腋窝,大腿褶皱,乳晕,褐色痣,癌变,宝宝,吸奶,摩擦,恶性病变,丝状疣,断奶,黑色素瘤,手术,肉,乳晕处,毫米,手术切除", "answer": " 您好,像这样有多久？以前出现过吗？ 有什么感觉吗？ 其它部位还有吗？ 根据你的图片及描述考虑色素痣 你好,其他的部位还有吗？如果摸着表面不光滑,表面粗糙有没有边缘翘起呢？ 乳房上那个黑色的斑片,也是不疼不痒吗？ 身体上还有其他不舒服的感觉吗？除了黑色的小点点以外。 平常熬夜多吗？ 现在玩手机时间长。写吗 根据您的图片,根据您描述的这种情况考虑是色素痣。它的发生是后天因发生的。后天发生的色素痣多是因为免疫力下降,生活作息不规律,熬夜被辐射等原因引起。怀孕生孩子哺乳期玩手机过长时间过长都可以。 你好,一般情况下不会恶变,尽量减少局部刺激摩擦。只有当色素痣突然增大发生溃疡,出现疼痛或瘙痒。边缘不清楚,表面不光滑,色素不均匀,等变化的时候才考虑恶性变的可能。 你好,出现恶性变的时候是反复出现瘙痒,发生溃疡表面不均匀,色素不均匀,边缘不清楚,呈锯齿状,等电话的时候才考虑恶性的。 都是色素痣 丝状疣是皮肤颜色,突起呈乳头状不是丝状疣 你好,我仔细看了一下乳房上。表面上那个黑色的斑片,上面边缘色素是不均匀。考虑是色素痣,但表面比较粗糙。乳房上那一个,建议到当地医院手术切除,做个病理检查,排除黑色素瘤 手术切除需要用药不能喂奶。你可以观察现在,晚一段时间再切除。腋下的凸起不是很明显。后天性色素痣是由于免疫力下降辐射等因素引起的。 现在可以。 现在不能排除,只能做病理检查才能明确诊断。 你好,越早越好 最后这一张图片这个需要切除。 我看到有三个块状的黑色的增生物。表面色素不均匀。这个建议到当地医院手术切除。并做病理检查。并 手术医生会根据您的情况把皮损全部切掉。看看下面有没有清润,如果有清润还需要切除 至少切除7~8毫米。"}
{"question": " 这个是寻常疣还是粉瘤还是皮脂腺囊肿请问会癌变么（女,33岁） 年前就有了一开始表面啥也没长  我就感觉是个闭合性粉刺   粉刺很深怎么挤都挤不出来把那块皮肤挤烂了 我这个外观就是那种像乳头状菜花状那种现在一挤有点血不多了留水儿往外 医生我这个不归口腔科管是吗嘛那我就放心了 好的谢谢您切除以后还用做病理吗 我预约的口腔外科导诊告诉我的口腔外科能给我确诊吗 其实到也不是流血不止现在捅破了就有一点血一开始血多点着", "question_kg": "寻常疣,粉瘤,皮脂腺囊肿,闭合性粉刺,乳头状菜花状,外科", "answer": " 你好！你这种情况有多久了呢？ 碰到是不是容易出血难止住你这个是化脓性肉芽肿,也可称为血管瘤,外伤导致的需要到医院做手术切除 寻常疣不是这样哈 是的 ,这个是皮肤科 要的 你可以去看看 看他给你做吗有的口腔科也看"}
{"question": " 我爸8月份做完食道癌手术,分期为T3N2M0,手术前化疗未有效。现在经过28次放疗,2次化疗后,发现肝尾状叶区有6×7cm的转移灶。这个该如何处理。（男,57 岁） 手术前钠达铂和多西它沙,后面是用奥沙利铂加泽菲 食道癌有靶向药么 可否放疗呢 对转移灶 射波刀呢？都不行么", "question_kg": "食道癌,手术,分期,T3N2M0,化疗,放疗,转移灶,肝尾状叶区", "answer": " 食管癌的病理结果,以及化疗方案使用哪些 目前化疗可能对于你来说有效率不高,建议你做一下靶向和免疫检测看是否合适治疗最好进行基因检测决定是否适合靶向治疗或者PD1免疫治疗,可以快递病理切片或者血液到上海检测,详细流程加****详细说 没有特定的靶向药 肝脏不放疗 不建议麻烦你在购买我咨询的时候,价格左边有个关注,麻烦你可以关注一下。 微波消融可以试试"}
{"question": " 上周四肢和身上突然出现了一些小点点一样的小包,刚开始不多,这周好像变多了,瘙痒,挠破了有水出来,然后变成个红点。不知道是不是跟那天穿的T恤有关系。全身都有,像蚊子咬了以后那种痒（男,33岁） 印象中没有 以前好像打破伤风预防针过敏过,不过那个包都挺大的 手脚上目前都没有 没有 好的,我等下去找找药 气雾杀虫是指喷杀虫剂吗？ 好的,中午回去喷下 不需要特别的杀虫剂吧？就是通常的超市里面那种就可以了吧 好的", "question_kg": "小包,瘙痒,水,红点,蚊子咬,打破伤风预防针过敏,手脚上,气雾杀虫剂,喷杀虫剂,伤风", "answer": " 你好,以前出现过这种情况没 这种状态确实是过敏的表现,不排除螨虫皮炎 手指缝没有吧不是一码事哈 嗯,用什么药了没 可以口服氯雷他定片,每天一片同时外用肤舒止痒膏洗澡。特别瘙痒的地方可以外用地奈德或者是尤卓尔软膏。 一天一到两次然后对室内进行气雾杀虫。 对 嗯,关闭门窗喷完人要撤出来闷俩仨小时,再通风散气 嗯嗯没有特殊"}
{"question": " 我母亲有尿频尿急尿不尽,我小时候就有、去爱康国宾、深圳市中医院检查结果都是慢性前列腺炎,晚上睡眠失眠多梦,白天工作精神状态不好,最近半年性生活早泄,特别是最近工作压力大,早泄压力大,晚上睡眠质量更不好,两三点会醒来,最近20天内连续六次阴茎碰到老婆阴道就谢精！对我现在内心打击很大,有紧张、恐惧、焦虑、怀疑、担忧等情绪,经常晚上12点多才睡觉,我现在努力尽可能做到10点左右睡觉,平时不抽烟喝酒,现在经常站着和散步,每天两个苹果！（男,31岁） 有20多年了,检查过 刚才忙,不好意思 放在家里让小孩弄的不见了 好 语音因隐私问题无法显示我现在谈事,晚点交流。谢谢 😊💝 这药在哪里买好一些,多久有效果 好的👌！谢谢你 张总  我百度了一下,同一种功效的有很多类型的药品,最好还是医生指定药品比较好 😊 吃前列安通片能治好我慢性前列腺和早泄吗 👍 语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示 焦虑症怎么治疗😊 我有焦虑、紧张、压力、性生活不自信和阴影主要是心里问题 哦 语音因隐私问题无法显示 收到 语音因隐私问题无法显示语音因隐私问题无法显示 收到 多虑平片有什么副作用 我朋友推荐我去北大医院检查离上次检查有一年了 复查完再看吃什么药？ 好👌谢谢你细心照顾", "question_kg": "尿频尿急尿不尽,慢性前列腺炎,睡眠失眠多梦,白天工作精神状态不好,性生活早泄,工作压力大,早泄压力大,睡眠质量不好,焦虑,恐惧,怀疑,担忧,晚上睡觉,不抽烟喝酒,站立和散步,苹果,20多年,药品购买地点,药品有效期,医生指定药品,前列安通片,慢性前列腺,早泄,焦虑症,心理问题,焦虑,紧张,压力,性生活不自信,阴影,多虑平片,副作用,北大医院检查,复查,吃药", "answer": " 请问这种情况有多长时间了？前列腺检查过吗 [自动回复]手术了,一小时后一定详细回复,见谅！！！！ 具体检查的结果上传给我看一下可以吗？ 根据你的症状描述首先考虑是前列腺的原因引起的,这样的症状,最好能够口服一些药物对症治疗。 嗯 好的👌没问题 前列腺炎没有那么复杂的口服清热利湿,通淋利尿的中成药就可以了不需要什么补肾的药物治疗的 一般来说正规药店都有,口服四周就会好的 不用谢 前列安通片 好的不用谢 [自动回复]手术了,一小时后一定给你满意回答！可以的 好的 您有焦虑的情况可以选择疏肝解郁胶囊治疗前列腺炎的同时也要针对焦虑症治疗 口服药物多虑平片吃两周 是的口服一些药物对症治疗比较稳妥的 好的 前列腺炎必须口服药物治疗的自我调节不会好的 [自动回复]手术了,一小时后一定详细回复,见谅！！！！ 前列腺炎和焦虑症还是同时治疗比较稳妥肯定会好的 好的 一般每天一片没有副作用的 复查一下比较稳妥复查的项目前列腺相关项目等 是的根据结果再定"}
{"question": " 我的智齿没完全长出来,牙床凸起来很高,已经三四年了感觉智齿一点都没长大的现状。发炎时上下还不能咬合,就想一个盆地一样。很难受,每次炎症都要十天半月才消除,而且不管有没有炎症,智齿每次刷牙都有恶臭,这种恶臭不是食物残渣,感觉是脓水的恶臭味。在这里我想问问医生两个问题,这个智齿要不要拔掉？还有就是,这个智齿反反复复发炎,会不会癌变成口腔癌？（男,27岁） 肉经常烂了有愈合,肉组织不会癌变吗？马上我给你拍一张。去年看过牙科,说我的牙齿靠近动脉,要拍片判断能不能拔掉,而且才冒出来一点点而已不好拔 必须拔掉吗？等它就这样,发炎就发炎,有没有影响？ 啊？ 好的谢谢", "question_kg": "牙床,智齿,发炎,咬合,炎症,刷牙,恶臭,食物残渣,脓水,口腔癌,肉组织,动脉,拔掉", "answer": " 您好！很高兴为您解答！可以发一张清楚照片看一下吗？根据你的描述这种情况早早就应该拔除智齿。智齿反复引起冠周炎不会引起癌变。 需要尽早拍曲面断层片局麻下拔除 [自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后我会及时回复您的问题,请谅解。 由于智齿没有咀嚼功能,大部分不能正常萌出,常常引起智齿冠周炎反复发作,前面的牙齿龋坏,牙列拥挤以及其他不适,拔除后不用镶牙,最好的治疗就是尽早局麻下拔除。"}
{"question": " 体检血脂异常,没有用药,体检同时还有脂肪肝,尿酸也比较高458高于标准上限415,体重BMI 27.7。体检还显示幽门螺旋杆菌阳性（男,26岁） 血脂异常要用药吗 血常规和尿常规指标都正常的 饮食要注意哪些要先减重吗", "question_kg": "体检血脂异常,脂肪肝,尿酸,BMI,幽门螺旋杆菌,尿常规", "answer": " 你好！那你一定要注意饮食,幽门螺杆菌阳性就要口服幽门螺杆菌四联药 先注意饮食,减肥 血脂,尿酸,脂肪肝都和饮食有关系"}
{"question": " 李先生,32岁,男,久坐办公室,十年前就犯痔疮了,近2年一直都有点外痔脱出,大部分时间都不影响正常生活,都快习惯了！但严重时会比较难受,大概每月有1-2次严重情况,排便每天早上一次,很规律,内火重,一直有口气！听说手术后也是很容易复发,治标不治本！想问问您有什么好的治疗方法和建议？谢谢您🙏（男,31岁） 没有偶尔严重时用点云南白药膏 没出血可以确定是外痔,而非混合痔 好的谢谢🙏", "question_kg": "李先生,32岁,男,久坐办公室,痔疮,外痔,脱出,正常生活,严重情况,排便,规律,内火重,口气,手术,复发,治标不治本,治疗方法,建议,云南白药膏,出血,混合痔,痔", "answer": " 你好,很高兴为您回答。现在平时治疗吗？ 云南白药,有出血吗？ 嗯,一般痔疮久坐确实是一个诱因,现在症状不明显的时候主要以控制症状为主,多喝水,避免辛辣刺激生冷油腻的食物,还有方便的话早晚各进行一次温水坐浴治疗"}
{"question": " 医生您好,我母亲57岁,HPV52持续感染超过2年,TCT正常。上周在本地三甲医院做了阴道镜及宫颈活检（附图如下）,想问一下,活检结果的问题大不大。活检报告中,粘液中见少许炎性坏死性组织和破碎宫颈管柱状上皮这个很严重吗,是癌或者癌前病变吗？后续需要怎样的治疗。谢谢,盼复。（女,57岁） 谢谢您 我母亲已经绝经七八年了 做宫颈锥切是否可以消除hpv病毒呢病理报告中 宫颈粘液见炎性坏死组织和破碎宫颈管柱状上皮也是一种宫颈炎症的反应吗好的,请问您之前说的物理治疗包括哪些啊？ 嗯嗯 好的 明白了  感谢您耐心的解答 祝您身体健康工作顺利💝 好的😊", "question_kg": "HPV52, TCT正常,阴道镜,宫颈活检,炎性坏死性组织,破碎宫颈管柱状上皮,癌,癌前病变,绝经,宫颈锥切,宫颈炎症,物理治疗", "answer": " 您好！您妈妈57岁,绝经几年了？高危型ＨＰＶ52型持续感染二年,现在宫颈活检病理检查结果显示的是宫颈炎症,没有宫颈病变,可以通过锻炼身体加强抵抗力清除病毒,辅助用干扰素阴道栓治疗,观察六个月,大部分人可以转阴性,如果复查HPV仍然阳性,可以做物理治疗HPV,或激光治疗,或电熨治疗,帮助清除ＨＰＶ病毒,大部分人可以转阴性。 激光治疗或电熨治疗在锻炼身体的,同时辅助用干扰素阴道栓治疗三个月。 不客气应该的！谢谢你的信任！有问题随时联系我吧,咨询四十八小时后才结束。"}
{"question": " 宝宝后脑勺长了一片像红色胎记的东西,有红色的点点,有凸出,之前没那么大,今天又发现出现一片红色的！感觉不是胎记,很不放心,宝宝才两个月大,请问大夫这是怎么回事（男,2个月） 这个得怎么治啊这个严重吗大夫,原来就一小块现在怎么那么大 现在怎么还蔓延着长啊一个月前就只有凸出下面的一小部分,现在红了一大片 这是什么类型的,严重吗大约多大可以去治疗不能抑制吗 有合适的时间段吗,是不是宝宝大一点面积也跟着长大啊 长这个血管瘤没有疼痛感吧,孩子老是往后挺脖子 这是什么类型的血管瘤啊,感觉蔓延的好快,从脖子到后脑勺有一片红色的 这种大约需要多少钱治疗,需要住院吗 哦哦宝宝两个月了前几天有点鼻塞,咳嗽能吃药吗 体温正常,一天排便四次左右,鼻塞,有点咳嗽 宝宝也有湿疹了,渗出那种黄色的液体,有什么好办法吗 对,吃的母乳 对,身上也有,但是身上只是红一片,面部的有的地方结痂洗掉了耳朵也有 好的！谢谢,那么晚打扰了 好的谢谢！晚安", "question_kg": "后脑勺,红色胎记,凸出,血管瘤,鼻塞,咳嗽,湿疹,结痂", "answer": " 你好,很高兴能为你解答,是血管瘤 等大一点激光治疗,现在已经不是问题了会随着宝宝长大一同长大,不用担心现在治疗比较容易 随着宝宝长大会长的 上次有个宝宝很大一片在面部满月了就去治疗了,大一些去治疗也可以的主要是用激光治疗,两三次就应该差不多了。 是的,大多会长大一些,等宝宝长大一些去治疗。这个没有影响的只是影响美观 没有感觉的,就是皮下毛细血管增粗增大,没有异常赶紧的感觉 这种比较浅,也比较好治疗的 这个是按面积算的,具体各医院不一样 嗯嗯,不要担心大多长在面部的可以吃药的,体温正常吗血管瘤一般都长在面部的。宝宝这个长得比较隐蔽,已经很好了。不要担心。长大一些激光治疗就完全好了。 安儿宁颗粒一次半包,一天三次 宝宝是吃母乳吗？ 温水洗脸,吃点钙和维生素C      主要是面部比较厉害吗？ 我儿子以前也是这样,我用的这种婴宝效果还可以。 宝宝六个月添加辅食逐渐就会好了。 因为是对宝妈来里面的蛋白质过敏。所以也没有更好的办法。只能对症治疗一下。添加辅食以后逐渐就会好了。你也早点休息吧,晚安！要是湿疹严重。平常宝妈饮食注意一下。吃了什么东西回起得更严重一些,下次就要避免这种食物有问题欢迎随时咨询,晚安啦😊"}
{"question": " 龟头起了一些红点点,不痛不痒,偶尔会有些热辣的感觉,还会有白色薄膜,这是什么情况（1,38） 之前从未有过没有不洁性生活 前一段出差,好担心酒店床单 怎么引起的,应该怎么办 这不会是在酒店染上性病吧 好担心,您看这症状严重吗,今天早上发现的 不疼不痒,偶尔有热辣感觉,还以为是性病,但是没有性行为,酒店倒是裸睡了 哦哦,感谢您,吓坏我了需要用高锰酸钾吗 好的好的,非常感谢您 多谢您 多问一句,酒店裸睡不会得性病吧 是不是只要没有性行为就不会 好的,谢谢您以后也不敢裸睡了 今天吓死我了像我这情况,一般多久可以下去 好的,明白了,再次感谢您药店没有这种药,有其他的可以替代吗 您说的联苯那个 浮琦 他有这个,我可能打错字了 这个吗 他没有😂", "question_kg": "龟头,红点点,热辣的感觉,白色薄膜,染上性病,不洁性生活,酒店床单,性行为,裸睡,症状,高锰酸钾,性病,裸睡,药店,行为", "answer": " 你好,请提供照片我看看。 有没有图片发过来确诊？ 这就是包皮龟头炎 包皮龟头炎:  是指包皮内板与阴茎头的炎症。正常包皮腔内分泌的一种类脂物质,在包皮过长或包茎时,此类物质可积聚成包皮垢刺激包皮和阴茎头引起包皮龟头炎。本病亦可由细菌、真菌感染或药物过敏引起。 治疗:外用联苯芐唑软膏每天一至两次,连续用一周,症状缓解后及时停外用药,穿棉质内裤,注意卫生,每天洗干净,保持局部干燥。 预防:经常清洗包皮和阴茎头,保持包皮腔内清洁和干燥。平时应注意养成良好的卫生习惯,若该病一旦发现,在患处将包皮翻转用高锰酸钾液浸泡清洗。 这种情况不一定是什么性病,有时候清洗不干净都会引起的。 不严重看到我上面的用药建议了吗？ 这不是什么性病,很常见的包皮龟头炎而已 就按我上面的建议用药就可以了 不客气,祝你身体健康。 🍀 一般不会 是的 不客气,祝你身体健康。 一周 没有哪种药 这很常用的药怎么会没有 孚琪 就是这个 是的"}
{"question": " 我这是长了个龙突性皮肤纤维肉瘤嗯,刚刚十几天前做了手术,现在是继续切扩大切呢还是怎么处理？（女,36岁） 我17年的时候做过一次手术,然后这次护法就这次,9月17号又做了一次手术,但是这次的那个免疫组化的结果是这样子的,嗯,现在是说进一步要怎么办？ 手术它有扩大范围,但我不知道有没有按恶性肿瘤的做。因为刚开始他是说没什么事,只不过这次结果病理检查出来是恶性的。现在的结果就是这样子。？ 那现在要嗯直接第2次做广泛切除吗,9月17号做的手术,现在信还没拆,可以再次直接做切除吗？ 那我现在要放疗吗？如果直接继续扩大切除,是不是就可以不要放疗没有直接继续切除就一定要放疗吗吗？", "question_kg": "龙突性皮肤纤维肉瘤,手术,切扩大切,免疫组化,恶性肿瘤,病理检查,广泛切除,放疗", "answer": " 这种情况有多久了？用过什么药物吗？ 请问手术是按照恶性肿瘤的切除范围做的吗 那估计没有做到广泛的切除的 这边建议你要做扩大切除的。也可以随访,等复发后再做手术。一般复发时间在一年到一年半左右。可以做皮隆突临床上常认为是一类低度恶性的肿瘤,具有局部的侵袭性,但远处器官的转移只有1%,同时注意手术前必须获得病理。治疗首选外科的广泛切除,预后好。不用太担心"}
{"question": " 大夫您好 检查说我有点弱精少精 请问我的情况严重吗（男,26岁） 好的 麻烦您了 嗯嗯好的 需要吃什么药吗大夫 之前吃了一个月的复方玄驹胶囊  胰激肽原酶 枸橼酸他莫西芬片 维生素e软胶囊 Vc还需要继续吃吗 嗯嗯 还有什么好的方法吗大夫这种锌晒宝？ 好的 好的好的 大夫 还有什么需要注意的吗 好的好的 十分感谢 这两种价格差别很大 买哪种好点？ 好的 谢谢您", "question_kg": "弱精,少精,情况严重,复方玄驹胶囊,胰激肽原酶,枸橼酸他莫西芬片,维生素e软胶囊,Vc,锌晒宝,维生素", "answer": " 您好,仔细看看再回复您 您好,您本次检查结果显示是少弱精子症,属于轻度的对受孕会有一定影响,但不会导致绝对不育 可以服用一些促进生精和提高精子活力的药物 可以继续服用,也可以在此方案上加用锌硒宝片一个生精周期为72天,因此3个月一疗程的 可以的。目前主要就是药物治疗,如果效果不好,就人工助孕。 另外胰激肽原酶,考虑到精浆弹性蛋白增高,提示有隐性感染,建议暂停而且最好查一下精液微生物培养,包括支原体和衣原体 下面是影响精子质量的生活方式 ,有则改之,无则避免。1.饮酒史：酒精会影响精液质量; 2.吸烟史：尼古丁对男性生殖健康影响; 3.久坐族：从事IT行业,久坐、辐射,精液质量会下降; 4.经常开车：久坐阴囊睾丸受迫,影响精液; 5.喜玩游戏：辐射、熬夜会影响精液质量活力; 6.喜蒸桑拿：阴囊怕高温,引起少精死精; 7.长期熬夜：熬夜伤精泄气。平时多吃一些提高生育力的食物：1.富锌食物锌可以促进垂体促性腺激素和促生长激素的分泌,以维持性腺功能,提高受孕机率。尤其是促进精子的代谢,提高精子的活力。动物性食物以牡蛎含锌最为丰富；此外有扇贝、牛肉、鸡肝、蛋类、羊肉、猪肉等。植物性食物有豆类、花生、小米、萝卜、大白菜等。2.富含维生素E的食物维生素E俗称生育酚,能促进精子的生成和活力。含维生素E丰富的食物有：植物油、小麦胚芽、坚果类和豆类等。3.富含精氨酸的食物精氨酸是精子形成的必需成分,能够提高精子质量、增强精子的活动能力,对男子生殖系统正常功能的维持有重要作用。如鳝鱼、海参、墨鱼、章鱼、蹄筋、豆制品、芝麻、花生、核桃等。 这个成分、效果都差不多的,自己根据情况把握吧"}
{"question": " 17岁女 面部多处丘疹 闭合性粉刺  粉刺  长了4年  常熬夜（女,17岁）用了几个月的阿达帕林凝胶好了一点点 好的像素不好 医生说不用洗面奶  可是皮肤很油不痒  不痛 但是夫西地酸是抗生素该怎么用啊医生说不能用洗面奶？可以用清洁面膜吗 您推荐是用什么？那个  需要防晒吗？ 我感觉你的回答没有一点帮助就当12块钱白废了医院的医生也是敷衍 防晒  清洁面膜  用药  您能详细说下吗 有些医生说不用防晒霜会加重痘痘 我在室内的时候不能硬防晒 我用阿达帕林凝胶没什么反应一点都没有那我室内怎样防晒 好吧谢谢 嗯嗯不好意思", "question_kg": "17岁女,面部多处丘疹,闭合性粉刺,粉刺,长了4年,常熬夜,阿达帕林凝胶,像素不好,洗面奶,皮肤油,痒,痛,夫西地酸,抗生素,清洁面膜,防晒霜,防晒,用药,室内防晒", "answer": " 你好,可以拍照看看面部的情况吗？ 嗯嗯,现在有痒吗？痛吗？ 可以用一点温和的洗面奶不能化妆你这种情况确实考虑痤疮上面医生建议的药可以使用的 一般可以用的用点温和的就可以清洁面膜也能用,不能常用 一般的洁面乳就可以的比如雪花秀的 小姑娘,你这样说话很不尊重人的什么是敷衍？你的诊断、治疗方案都很明确的你咨询的主要目的不就是问能不能用洗面奶吗？跟你说了,可以用,用点温和的就可以,不用的话皮肤会比较油腻,会继续堵塞毛孔,导致闭合型粉刺反反复复的你有疑问、咨询的可以直接说,不要让别人猜 防晒霜不能用,这个太油腻,会影响毛孔排泄,加重闭合型粉刺但是用阿达帕林凝胶这个药的时候又需要防晒,那只能物理防晒,就是戴遮阳帽、戴口罩 清洁面膜有一定清洁工补水的功能,但是含有精华太多,经常用会造成皮肤负担过大,所以要偶尔用 不是说不用防晒霜就会长痘,而是用阿达帕林凝胶这个药要求防晒你外出戴帽子、口罩、打伞一样是防晒阿达帕林凝胶每晚睡前用一次,只点涂痘痘处,正常皮肤不要涂抹,这个药刚开始用的时候会有刺痒、脱皮等不良反应,但会逐渐消失 室内没有紫外线直射,不需要防晒 小姑娘,以后请注意自己的说话方式,毕竟你也马上成人,有时候不注意说话方式很伤人的"}
{"question": " 现孕29周加3天,之前糖耐一小时血糖偏高,空腹和餐后两小时正常。于是我挂了内分泌科看血糖。医生让我复查血糖,是手指头采血,医院里的血糖仪测的。想问下医生这个血糖仪有没有辐射,孕妇可以用吗？仔帮我看看,这个是孕29周加三天的b超单,宝宝有没有偏小？麻烦医生了。（女,33岁） 嗯,今天测了空腹血糖,是手指头采血,4.4正常吗？还有b超单麻烦医生看看,宝宝的有没有偏小。之前三维的时候说偏小一周,不知道有没有长上来。 好的,麻烦你了真不好意思,刚刚忘了发单子,麻烦医生看看,29周加3天拍的 麻烦医生了,还有最后一个问题。就是我有点贫血,医生开了琥珀酸亚铁片,一天吃两次,每次两颗,这个剂量会不会偏大？还有我在吃福施福的维生素片,但是发现它说明书上写着体内铁含量不正常者忌服,这样我是不是不能再吃福施福了？", "question_kg": "孕29周加3天, 糖耐, 空腹血糖, 手指头, 血糖仪, 辐射, 孕妇, B超单, 宝宝, 贫血, 琥珀酸亚铁片, 福施福, 维生素片, 铁含量,维生素", "answer": " 血糖仪没有辐射 孕妇可以用的您这种属于妊娠期糖尿病 需要饮食运动控制血糖 您好 我没有收到您的超声单子 空腹是正常的 妊娠期糖尿病主要是餐后高 所以餐后2小时也得测量 好的 一会儿我给您对比一下你现在没有偏小的情况 "}
{"question": " 您好。医生。我小便过后。总感觉没排干净。感觉还有。挤一点出一点。挤尿的时候尿道有轻微灼烧感。不痛。正常小便的时候没有。这是什么情况。尿道炎还是前列腺炎（男,25岁） 大概一个月之前没在意没有不排尿的时候 一切正常 正常尿不痛。很用力的尿 会有轻微灼烧感。然后排完尿。总感觉还有。挤的时候 也有轻微灼烧感。就是总感觉排不干净尿图片发不过去呀有收到图片吗？ 有收到吗还在吗。医生 龟头炎怎么治疗那我这应该排除前列腺的问题了吧。是尿道炎或者膀胱吗？还在吗？ 医生。怎么样。我这个是什么情况 那我这尿不尽 就吃左氧氟沙星就可以了嘛？也不痛。就是尿不出来 挤的难受😂只泡龟头就可以了嘛我这个排尿问题 就是龟头炎导致的嘛？我只是怕有什么其他问题要泡多少天高锰酸钾。红色 什么比例兑呀 您好我碘伏泡过之后 有轻微刺痛感。正常吗过一会就不痛了泡完有轻微灼烧感 好的 知道了 谢谢大夫不会影响生育吧我怕泡坏了😢", "question_kg": "尿排干净,挤尿,尿道灼烧感,龟头炎,前列腺炎,尿道炎,膀胱,尿不尽,左氧氟沙星,高锰酸钾,碘伏,灼烧感,生育", "answer": " 你好,这种情况多久了？前列腺炎的表现是尿道里面痒阴茎龟头周围隐痛刺痛,会阴部坠胀不适,小便之后或者大便的时候尿道口有粘液流出来,这种现象,基本上,同时出现两三个。你有吗朋友[自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后我会及时回复您的问题,请谅解。 尿疼吗我看看龟头 图片缩小一点传上来 外观看着没什么太大的问题稍微有点包皮龟头炎 [自动回复]您好,现在比较忙,请您留言具体问题,稍后我会及时回复您的问题,请谅解。 那个不是什么尿道炎和前列腺炎,不需要太担心。如果用碘伏泡的话,就是用碘伏兑凉开水,不要有温度,1:2稀释之后,也是一天泡2到3次,一次泡十分钟。如果用高锰酸钾泡的话就是,把高锰酸钾兑凉开水兑成,红色,不要紫色,不要黑色。一天泡2到3次,一次泡五分钟到十分钟之后配合吃一周的左氧氟沙星就行了。注意事项：不要喝酒,不要吃辛辣食物,多喝水,多排尿,不要同房和手淫,每天勤清洗,勤换内裤,内裤最好暴晒消毒。没有那么恐怖朋友 对,只是泡龟头,然后用大概四五天一周左右,一天用了两次,大概配成红色就行。你不是吃了左氧氟沙星吗？搭配这个一起就可以了,尿道炎也能治好。小便也会好 这属于正常的碘伏,多少都会有一些刺激的,没有关系,朋友。"}
{"question": " 医生您好。我是大概在三年前,突然有段时间身体极度乏力,嗜睡。浑身没力气。持续了一个多星期,我多休息后慢慢好了。但是伴随着性功能障碍,一直不好。2020年6月份开始,出现泌尿系统感染。尿频尿急尿不尽。反复难以治愈。时好时坏。伴随轻微头晕。那半年时间容易长痤疮,毛囊炎等。2021年5月泌尿系统感染基本恢复,但勃起功能下降,性欲降低很厉害。2021年5月在医院医用血压器上测血压是122/917月7日打新冠疫苗第一针,7.10开始突然感觉头晕头痛加剧,伴随胸闷,疼痛。查了几次血压,都是高压140--150,低压95--100,持续10几天了。现在胸口疼痛没有了,头晕头疼有缓解依然存在。心率有时候比较快（95--100多）自测血糖三次（血糖仪）,空腹4.4   4.9  4.7餐后2个小时  6.6  6.9  4.8（男,26岁） 请仔细看下我的病史谢谢 睡眠前段时间很差失眠严重的很每晚睡个4--5小时 我昨天去医院了测的血压150-100用那种人工的水银血压计 自己在家基本145-95医生让我吃药我怀疑会不会是继发性高血压因为我以前的一些泌尿系统感染那些 和心理有关？ 会不会是什么醛固酮增多 什么肾上腺皮质？甲亢或者什么 我所有症状都在上面了,像么？ 好的谢谢 现在就是血压140--150高压,90--100低压。伴随头晕头疼然后勃起功能障碍,性欲下降 容易长痤疮容易长毛囊炎没了 好的😄那我需要吃药么头晕乎乎的 哦哦 那您看？？我吃么？我怕吃了就不能停了哦。。。 明白了,我再调整调整看看", "question_kg": "身体乏力,嗜睡,性功能障碍,泌尿系统感染,尿频尿急尿不尽,头晕,痤疮,毛囊炎,血压,高血压,醛固酮增多,肾上腺皮质,甲亢", "answer": " 你好！请问你有现在症状多久了？ 我在看平时精神紧张吗焦虑吗 这种情况需要看心理医生的 嗯 所以我建议去看心理医生 泌尿系感染,没导致肾严重损伤不会导致高血压的 你的血压应该跟心理有关 如果是继发性,你应该有相应的症状 你上面写的就应该看心理医生我告诉你了 你任何症状都没写头晕头痛是高血压共同的症状 继发性高血压会有自己相应的症状 那不算 你这年龄本来就容易痤疮 按血压需要吃药但是还是建议你先去看看心理医生 因为你严重失眠"}
{"question": " 女童6岁是8岁嘴巴有泡泡,手脚都没泡,没发烧,不知道是手足口病吗？（女,39岁） 前几天口腔是这样 是的 那是手足吗喉咙痛是我认为的泡泡 她们也觉得痛 手脚屁股都没那会传染么那需要隔离吗要怎么注意,吃什么药可好 这些都没有食量少了 8岁的说可能有时会头疼,四肢酸痛没力,但是玩起来就忘记了 是的,8岁 有二个,一个6岁！一个8岁8岁 没有这药,好像就是这二三天清热解毒口服液和抗病毒,小柴胡 好的不需要停课在家隔离吧好 好的","question_kg":"6岁女童,8岁女童,嘴巴泡泡,手脚没泡,发烧,手足口病,口腔,喉咙痛,传染,隔离,食量少,头疼,四肢酸痛,没力,清热解毒口服液,抗病毒,小柴胡", "answer": " 您好,我仔细看了一下图片,我给您圈一下,您看是您说的这些泡泡吗您看一下。是这个吗 从图片看,前几天比现在还严重似的 您看一下,我圈出来的那些,是您说的认为的泡泡吗.  如果手脚屁股等部位没有,不是手足口, 这叫疱疹性咽颊炎,如果手脚屁股有了,才叫手足口我语音给您解释一下,这二者区别 最好是注意点,尤其是免疫力差的孩子,或者比她小的,可能会被感染她除了口腔喉咙有小红点,嗓子疼,还有其他异常吗？比如发热、咳嗽、流涕、呕吐腹泻等？ 那除了您说的不舒服的,孩子还有其他异常吗？ 8岁？还是8点？ 孩子到底多大了现在 这些不舒服有多久了？家里有蒲地蓝吗 清热解毒口服液 不用特别紧张,注意多喝水,别剧烈运动,注意动态观察。如果总是喊着头疼,又没有发热,或者精神状态不好,就得就医了。 这在儿童是一个太常见的病了😓"}
{"question": " 小孩的蛋蛋积液怎么办（男,2岁7个月） 多 大概要多少钱 多久能好 我小孩两过的有,一边大一边小我们去医院看了,叫我们做手术 照了B超,医生说里面是水 对 做手术了,对小孩以后有副作用吗 做手术大概要多长时间 这个发图片怎么发呢 我这个发不出来左侧睾丸大小约13x9mm,右侧睾丸大小约16x10mm双侧睾丸大小正常,形态椭圆形, 双侧睾丸周边均可见片状无回声区,左侧前后径约10mm,右侧前后径约17mm", "question_kg":"蛋蛋积液,男,2岁7个月,手术,B超,水,左侧睾丸,右侧睾丸,椭圆形,睾丸周边,片状无回声区,前后径","answer": " 你好,你家宝宝的那个睾丸积液多不多？在医学上,这叫睾丸鞘膜积液。 如果积液多的话,就要到泌尿外科做了睾丸鞘膜翻转术。 多少钱要到当地的儿童医院去问一下,因为每个当地的医院标准不一样,收费也不一样。 做完手术后一周基本就可以出院了。因为这个要住院治疗这个手术的名字叫睾丸鞘膜积液翻转术。 还有就是一定要确诊是睾丸鞘膜积液,因为小孩的疝气也可以引起阴囊那个肿大。 那基本确诊为睾丸鞘膜积液的。 我的建议也就是手术治疗。 那你有没有彩超的给我传过来一个呗,我看下积液有多少。这个手术对孩子没有影响,如果不做的话反而对孩子有影响。 这个要根据每个医院的医生水平来决定手术时间的长短。 和平时发图片一样的 睾丸大小现在都是正常的,如果长时间在里边有鞘膜积液的话,会影响睾丸的发育,将来会影响孩子的生育。"}
{"question": " 医生你好。我在5月14号去当地妇幼保健院取环时查出感染梅毒。于5/17开始长效青霉素的治疗,打了3次一共6针。于6月底复查发现滴度没有降,还是1:8。请问医生都说青霉素是最有效的手段。但是我治疗一疗程无效。后续应该怎么治疗。妇幼保健院的医生建议我转院。现在心里很急,怕无法治愈。还有就是这个病有什么危害？对我以后生育和身体有危害吗？（女,26岁） 还是长效青霉素针一疗程吗？ 好的。那医生这个病我也不了解请问对我以后生育和身体有影响吗？如果长效青霉素治疗无用。还有其他方法治愈吗？ 好的。谢谢医生。梅毒应该有症状,我觉得自己本身没有其他反映。没有瘙痒红肿这些。是什么原因？ 好的。了解了。谢谢医生如果青霉素治疗效果不佳还有其他治疗手吗？ 好的。谢谢医生","question_kg":"感染梅毒,长效青霉素,妇幼保健院,转院,滴度,梅毒,生育,身体", "answer": " 晚上好,你用苄星青霉素正规治疗后需要三个月再复查,你复查的太早了,滴度当然还没有下降。你治疗结束三个月后复查就行了。 三个月后滴度呈4倍下降也就是1.2以下,那就是表明治疗有效果了。三次苄星青霉素注射已经是足量治疗了。剩下的定期复查就可以了,三个月复查一次,不要检查太频繁。 血清转阴或血清固定,对生育和身体就没什么影响,这个大约要两年左右。长效青霉素是治疗梅毒的首选药物,这个效果是最好的啦,只有青霉素过敏的才选择口服。 因为有一种梅毒没有任何症状,这叫隐性梅毒。只有通过抽血检查才可以查出来。你就是隐性梅毒。 青霉素治疗效果不好的话,那口服药效果更不好了。长效青霉素作用持久,价廉物美,可以在血液里面长期保持较高的血药浓度,这是最好的。你现在还看不出治疗效果,需要三个月后才知道。第1年就是三个月复查一次,第2年开始半年复查,一次,不要频繁的复查,滴度的下降是一个缓慢的过程。"}
{"question": " 下巴长痘痘很多,怎么处理,之前青春期一直不怎么长痘痘的,脸上也很少,最近一两个月,下巴突然猛长……（男,22岁） 也不大学生,放假10点多就睡了最迟11点多 那我要怎么办他还连堆一起长长一起,摸的很难受 有,每天早上七八点准时排便 也一直喝菊花茶和金银花但这个长快2个月了 之前有一个多月天天带口罩,戴整天的,跟那个有关吗也有洗,每天晚上洗澡都有洗洗面奶用的这个 这个？ 我看有好多价格这个最便宜,也可以吗 好的那个氯霉素,我只找到滴眼液？ 没有找到这个氯霉素只用阿达帕林可以吗 好的谢谢这个能用吗？ 啊好的抹好那个阿达帕林凝胶是可以让那个粒粒痘痘顶部更快变硬吗然后我在把它弄下来？ 好的好的 对了,还有鼻子上这个,一直硬硬的能一起抹吗 那是什么鼻子上毛孔有点粗 好的好的,谢谢", "question_kg":"下巴长痘痘,青春期,脸上,下巴,猛长,排便,菊花茶,金银花,口罩,洗澡,洗面奶,氯霉素,滴眼液,阿达帕林,凝胶,粒粒痘痘,鼻子上,毛孔","answer": " 您好,平时熬夜多吗？压力大吗？ 这叫痤疮,也叫粉刺和青春痘,和饮食呀睡眠呀化妆品呀内分泌呀遗传呀压力呀等都可能有关系的 需忌辣的甜的及奶制品和油大的,防晒,别挤,别熬夜,口服蒲公英颗粒和润燥止痒胶囊,外用祛痘的氯霉素擦剂或阿达帕林凝胶晚上擦。保持心态平和,养成晨起排便的习惯。 嗯嗯,这样挺好。 平时注意面部清洁,用保湿控油的洗面奶洗脸。 可以 也可以的这是晚上擦的。 这个可以,四川明欣也是名牌。 复方氯霉素搽剂。可以白天擦复方氯霉素搽剂,晚上擦阿达帕林凝胶。 可以的 这个不可以用,它是带有激素的药膏。 阿达帕林凝胶是晚上擦的,然后睡觉,早晨起来一洗脸就可以了。 祝帅小伙早日康复啊😊 能的 那也是痤疮。鼻子上的毛孔有点粗,可以用保湿控油的洗面奶洗脸,然后再擦收缩水。"}
{"question": " 女孩,5岁,这几天身上陆续有小红疙瘩,起了之后过会儿就小了,都不大,像是吃东西过敏了,今天晚上突然起了大片疙瘩,刚刚一直痒得睡不着,请问可能是什么情况,不发烧,没有别症状。（女,5岁） 请问这个严重吗？什么引起的？ 没有药,什么药合适呢？高蛋白,就是鸡蛋,肉,没吃什么特殊的 这些药都是非处方药吗？我在叮当上能买吗？ 嗯嗯,好的,谢谢,我试试看按说明书服用吗？都是小朋友可以吃的对吧 好的,谢谢有的过敏会比较危险,这种会不会特别危急 好的,请问毛绒玩具,荞麦皮枕头,羊皮褥子,这些会不会引起过敏 好的,谢谢", "question_kg":"小红疙瘩,过敏,大片疙瘩,痒","answer": " 你好,这个是过敏性荨麻疹 宝宝最近有没有吃过高蛋白的东西或者接触了什么呢？家里有没有抗过敏的药？ 要吃点抗过敏的药,西替利嗪滴剂或者氯雷他定糖浆,涂抹炉甘石洗剂。这段时间尽量不要吃海鲜,牛奶,蛋类,豆类等食物 这些药不是处方药在叮当上能不能买,不清楚😓 按说明书上的用量来,这些药小孩子可以用的 皮肤过敏的危险不大,如果是过敏性休克,就会有生命危险 可能性也有的"}
{"question": " 我的包皮上长了几颗小肉芽很久了,以前都疼痛,没瘙痒就没去理他,最近一躺下就有灼热感,偶尔会有点疼痛感,能吃什么药,到底是什么病,难治吗（男,25岁） 你好,医生 这叫疙瘩吗,反正很久了,刚开始不痛不痒,我就没去理他 就过年前几天,才开始有灼热感 就是这些虫卵状白色小肉芽,每一颗都是个体,不发红,不长大,不溃烂,不成泡,是不是排除丘疹,疱疹,和尖锐湿疣 我重新拍,你等着 医生只能这样了 那灼热感,哪来的能吃什么药 那,假如灼热感,偶尔疼痛感,能吃什么药 哦, 那他会不会增多", "question_kg":"包皮长小豆芽, 包皮长疙瘩,包皮疼痛,丘疹,疱疹,尖锐湿疣","answer": " [自动回复]您好,太晚了哦…白天会及时回复您的问题,请谅解。不好意思久等了,请问这些疙瘩多久了？有没有增多 发现多久了 你的照片不太清楚,请重新拍照,最好清晰点 嗯,最好重新拍照看看,我看不清楚 凸起来皮肤吗 嗯 稍等我看看这叫皮脂腺异位症,和卫生不好有关,很多人都有,不影响什么,不需要治疗 你说灼热感,和卫生不好有关,注意局部清洁卫生,每天晚上清洗,勤换内裤 不需要吃药的感觉疼痛感明显,可以外用涂抹红霉素软膏早晚各一次皮脂腺异位症不需要治疗,药物治疗无效 嗯嗯,没有任何危害性,不要紧张"}